var words = 
[
    {
        "question": "إِبْرَاهِيمَ",
        "answer": "Ibrahim",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 6,
        "tlit": "ib'rāhīma",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ آتَيْنَا إِبْرَاهِيمَ رُشْدَهُ مِنْ قَبْلُ وَكُنَّا بِهِ عَالِمِينَ",
        "rootWord": "إِبْرَاهِيم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِبْرَاهِيم",
        "waznEnglish": "Ibrahim",
        "waznTlit": "ib'rāhīm",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 69,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِبْرَاهِيمُ",
        "answer": "Ibrahim",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 6,
        "tlit": "ib'rāhīmu",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالُوا سَمِعْنَا فَتًى يَذْكُرُهُمْ يُقَالُ لَهُ إِبْرَاهِيمُ",
        "rootWord": "إِبْرَاهِيم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِبْرَاهِيم",
        "waznEnglish": "Ibrahim",
        "waznTlit": "ib'rāhīm",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 69,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَا إِبْرَاهِيمُ",
        "answer": "O Ibrahim",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 6,
        "tlit": "yāib'rāhīmu",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالُوا أَأَنْتَ فَعَلْتَ هَٰذَا بِآلِهَتِنَا يَا إِبْرَاهِيمُ",
        "rootWord": "إِبْرَاهِيم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِبْرَاهِيم",
        "waznEnglish": "Ibrahim",
        "waznTlit": "ib'rāhīm",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 69,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِبْرَاهِيمَ",
        "answer": "Ibrahim",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 6,
        "tlit": "ib'rāhīma",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قُلْنَا يَا نَارُ كُونِي بَرْدًا وَسَلَامًا عَلَىٰ إِبْرَاهِيمَ",
        "rootWord": "إِبْرَاهِيم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِبْرَاهِيم",
        "waznEnglish": "Ibrahim",
        "waznTlit": "ib'rāhīm",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 69,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَآبَاءَهُمْ",
        "answer": "and their fathers",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "waābāahum",
        "frequency": 117,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " بَلْ مَتَّعْنَا هَٰؤُلَاءِ وَآبَاءَهُمْ حَتَّىٰ طَالَ عَلَيْهِمُ الْعُمُرُ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آبَاء",
        "waznEnglish": "forefathers, fathers, parents",
        "waznTlit": "ābā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آبَاءَنَا",
        "answer": "our forefathers",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "ābāanā",
        "frequency": 117,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالُوا وَجَدْنَا آبَاءَنَا لَهَا عَابِدِينَ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آبَاء",
        "waznEnglish": "forefathers, fathers, parents",
        "waznTlit": "ābā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَآبَاؤُكُمْ",
        "answer": "and your forefathers",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "waābāukum",
        "frequency": 117,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَ لَقَدْ كُنْتُمْ أَنْتُمْ وَآبَاؤُكُمْ فِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آبَاء",
        "waznEnglish": "forefathers, fathers, parents",
        "waznTlit": "ābā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِأَبِيهِ",
        "answer": "to his father",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "li-abīhi",
        "frequency": 117,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ لِأَبِيهِ وَقَوْمِهِ مَا هَٰذِهِ التَّمَاثِيلُ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبٌ",
        "waznEnglish": "father",
        "waznTlit": "abun",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 46,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَأْتِيهِمْ",
        "answer": "comes to them",
        "pcklId": "150",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatīhim",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " مَا يَأْتِيهِمْ مِنْ ذِكْرٍ مِنْ رَبِّهِمْ مُحْدَثٍ إِلَّا اسْتَمَعُوهُ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَفَتَأْتُونَ",
        "answer": "So would you approach",
        "pcklId": "151",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "afatatūna",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " هَلْ هَٰذَا إِلَّا بَشَرٌ مِثْلُكُمْ أَفَتَأْتُونَ السِّحْرَ وَأَنْتُمْ تُبْصِرُونَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَلْيَأْتِنَا",
        "answer": "So let him bring us",
        "pcklId": "152",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "falyatinā",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " بَلْ هُوَ شَاعِرٌ فَلْيَأْتِنَا بِآيَةٍ كَمَا أُرْسِلَ الْأَوَّلُونَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَأْتِيهِمْ",
        "answer": "it will come to them",
        "pcklId": "153",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "tatīhim",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " بَلْ تَأْتِيهِمْ بَغْتَةً فَتَبْهَتُهُمْ فَلَا يَسْتَطِيعُونَ رَدَّهَا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَأْتِي",
        "answer": "We come",
        "pcklId": "154",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "natī",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " أَفَلَا يَرَوْنَ أَنَّا نَأْتِي الْأَرْضَ نَنْقُصُهَا مِنْ أَطْرَافِهَا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَتَيْنَا",
        "answer": "We will bring",
        "pcklId": "155",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ataynā",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانَ مِثْقَالَ حَبَّةٍ مِنْ خَرْدَلٍ أَتَيْنَا بِهَا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأْتُوا",
        "answer": "Then bring",
        "pcklId": "156",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "fatū",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالُوا فَأْتُوا بِهِ عَلَىٰ أَعْيُنِ النَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَشْهَدُونَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آتَيْنَا",
        "answer": "We gave",
        "pcklId": "426",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātaynā",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ آتَيْنَا مُوسَىٰ وَهَارُونَ الْفُرْقَانَ وَضِيَاءً وَذِكْرًا لِلْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آتَيْنَا",
        "answer": "We gave",
        "pcklId": "427",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātaynā",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ آتَيْنَا إِبْرَاهِيمَ رُشْدَهُ مِنْ قَبْلُ وَكُنَّا بِهِ عَالِمِينَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آتَيْنَاهُ",
        "answer": "We gave him",
        "pcklId": "428",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātaynāhu",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلُوطًا آتَيْنَاهُ حُكْمًا وَعِلْمًا وَنَجَّيْنَاهُ مِنَ الْقَرْيَةِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آتَيْنَا",
        "answer": "We gave",
        "pcklId": "429",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātaynā",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَفَهَّمْنَاهَا سُلَيْمَانَ وَكُلًّا آتَيْنَا حُكْمًا وَعِلْمًا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَآتَيْنَاهُ",
        "answer": "And We gave him",
        "pcklId": "430",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "waātaynāhu",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَاسْتَجَبْنَا لَهُ فَكَشَفْنَا مَا بِهِ مِنْ ضُرٍّ وَآتَيْنَاهُ أَهْلَهُ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِيتَاءَ",
        "answer": "and giving",
        "pcklId": "546",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "waītāa",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَأَوْحَيْنَا إِلَيْهِمْ فِعْلَ الْخَيْرَاتِ وَإِقَامَ الصَّلَاةِ وَإِيتَاءَ الزَّكَاةِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِيتَاءٌ",
        "waznEnglish": "giving",
        "waznTlit": "ītāon",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَتَّخِذَ",
        "answer": "We take",
        "pcklId": "212",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "nattakhidha",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " لَوْ أَرَدْنَا أَنْ نَتَّخِذَ لَهْوًا لَاتَّخَذْنَاهُ مِنْ لَدُنَّا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 124,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَاتَّخَذْنَاهُ",
        "answer": "surely We (could have) taken it",
        "pcklId": "213",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "la-ittakhadhnāhu",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " لَوْ أَرَدْنَا أَنْ نَتَّخِذَ لَهْوًا لَاتَّخَذْنَاهُ مِنْ لَدُنَّا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 124,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اتَّخَذُوا",
        "answer": "(have) they taken",
        "pcklId": "214",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "ittakhadhū",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَمِ اتَّخَذُوا آلِهَةً مِنَ الْأَرْضِ هُمْ يُنْشِرُونَ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 124,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اتَّخَذُوا",
        "answer": "(have) they taken",
        "pcklId": "215",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "ittakhadhū",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَمِ اتَّخَذُوا مِنْ دُونِهِ آلِهَةً قُلْ هَاتُوا بُرْهَانَكُمْ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 124,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اتَّخَذَ",
        "answer": "Has taken",
        "pcklId": "216",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "ittakhadha",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا اتَّخَذَ الرَّحْمَٰنُ وَلَدًا سُبْحَانَهُ بَلْ عِبَادٌ مُكْرَمُونَ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 124,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتَّخِذُونَكَ",
        "answer": "they take you",
        "pcklId": "217",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "yattakhidhūnaka",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَإِذَا رَآكَ الَّذِينَ كَفَرُوا إِنْ يَتَّخِذُونَكَ إِلَّا هُزُوًا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 124,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آخَرِينَ",
        "answer": "another people",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "ākharīna",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَكَمْ قَصَمْنَا مِنْ قَرْيَةٍ كَانَتْ ظَالِمَةً وَأَنْشَأْنَا بَعْدَهَا قَوْمًا آخَرِينَ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخَر",
        "waznEnglish": "other, last",
        "waznTlit": "ākhar",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "When",
        "pcklId": "148",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ لِأَبِيهِ وَقَوْمِهِ مَا هَٰذِهِ التَّمَاثِيلُ الَّتِي أَنْتُمْ لَهَا عَاكِفُونَ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "149",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَنُوحًا إِذْ نَادَىٰ مِنْ قَبْلُ فَاسْتَجَبْنَا لَهُ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "150",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَدَاوُودَ وَسُلَيْمَانَ إِذْ يَحْكُمَانِ فِي الْحَرْثِ إِذْ نَفَشَتْ فِيهِ غَنَمُ الْقَوْمِ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "151",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَدَاوُودَ وَسُلَيْمَانَ إِذْ يَحْكُمَانِ فِي الْحَرْثِ إِذْ نَفَشَتْ فِيهِ غَنَمُ الْقَوْمِ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "152",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَأَيُّوبَ إِذْ نَادَىٰ رَبَّهُ أَنِّي مَسَّنِيَ الضُّرُّ وَأَنْتَ أَرْحَمُ الرَّاحِمِينَ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "153",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَذَا النُّونِ إِذْ ذَهَبَ مُغَاضِبًا فَظَنَّ أَنْ لَنْ نَقْدِرَ عَلَيْهِ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "154",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَزَكَرِيَّا إِذْ نَادَىٰ رَبَّهُ رَبِّ لَا تَذَرْنِي فَرْدًا وَأَنْتَ خَيْرُ الْوَارِثِينَ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "behold",
        "pcklId": "168",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَحَسُّوا بَأْسَنَا إِذَا هُمْ مِنْهَا يَرْكُضُونَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَإِذَا",
        "answer": "behold",
        "pcklId": "169",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "fa-idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " بَلْ نَقْذِفُ بِالْحَقِّ عَلَى الْبَاطِلِ فَيَدْمَغُهُ فَإِذَا هُوَ زَاهِقٌ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "170",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَإِذَا رَآكَ الَّذِينَ كَفَرُوا إِنْ يَتَّخِذُونَكَ إِلَّا هُزُوًا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "171",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا أُنْذِرُكُمْ بِالْوَحْيِ وَلَا يَسْمَعُ الصُّمُّ الدُّعَاءَ إِذَا مَا يُنْذَرُونَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "172",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 96,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا فُتِحَتْ يَأْجُوجُ وَمَأْجُوجُ وَهُمْ مِنْ كُلِّ حَدَبٍ يَنْسِلُونَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَإِذَا",
        "answer": "then behold",
        "pcklId": "173",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "fa-idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَاقْتَرَبَ الْوَعْدُ الْحَقُّ فَإِذَا هِيَ شَاخِصَةٌ أَبْصَارُ الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آذَنْتُكُمْ",
        "answer": "I (have) announced to you",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 29,
        "tlit": "ādhantukum",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَإِنْ تَوَلَّوْا فَقُلْ آذَنْتُكُمْ عَلَىٰ سَوَاءٍ",
        "rootWord": "أ ذ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَاذَن",
        "waznEnglish": "to announce",
        "waznTlit": "ādhan",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "212",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّي يَعْلَمُ الْقَوْلَ فِي السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ وَهُوَ السَّمِيعُ الْعَلِيمُ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضَ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "213",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍa",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمَا خَلَقْنَا السَّمَاءَ وَالْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا لَاعِبِينَ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "214",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَهُ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَمَنْ عِنْدَهُ لَا يَسْتَكْبِرُونَ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "215",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَمِ اتَّخَذُوا آلِهَةً مِنَ الْأَرْضِ هُمْ يُنْشِرُونَ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضَ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "216",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍa",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَ الَّذِينَ كَفَرُوا أَنَّ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ كَانَتَا رَتْقًا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "217",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا فِي الْأَرْضِ رَوَاسِيَ أَنْ تَمِيدَ بِهِمْ وَجَعَلْنَا فِيهَا فِجَاجًا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضَ",
        "answer": "(to) the land",
        "pcklId": "218",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍa",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " أَفَلَا يَرَوْنَ أَنَّا نَأْتِي الْأَرْضَ نَنْقُصُهَا مِنْ أَطْرَافِهَا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "219",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَ بَلْ رَبُّكُمْ رَبُّ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ الَّذِي فَطَرَهُنَّ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the land",
        "pcklId": "220",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَنَجَّيْنَاهُ وَلُوطًا إِلَى الْأَرْضِ الَّتِي بَارَكْنَا فِيهَا لِلْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the land",
        "pcklId": "221",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلِسُلَيْمَانَ الرِّيحَ عَاصِفَةً تَجْرِي بِأَمْرِهِ إِلَى الْأَرْضِ الَّتِي بَارَكْنَا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضَ",
        "answer": "the earth ",
        "pcklId": "222",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍa",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 105,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ كَتَبْنَا فِي الزَّبُورِ مِنْ بَعْدِ الذِّكْرِ أَنَّ الْأَرْضَ يَرِثُهَا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِسْحَاقَ",
        "answer": "Isaac",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 39,
        "tlit": "is'ḥāqa",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَوَهَبْنَا لَهُ إِسْحَاقَ وَيَعْقُوبَ نَافِلَةً وَكُلًّا جَعَلْنَا صَالِحِينَ",
        "rootWord": "إِسْحَاق",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِسْحَاق",
        "waznEnglish": "Isaac",
        "waznTlit": "is'ḥāq",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِسْمَاعِيلَ",
        "answer": "And Ishmael",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 44,
        "tlit": "wa-is'māʿīla",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَإِسْمَاعِيلَ وَإِدْرِيسَ وَذَا الْكِفْلِ كُلٌّ مِنَ الصَّابِرِينَ",
        "rootWord": "إِسْمَاعِيل",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِسْمَاعِيل",
        "waznEnglish": "Ishmael",
        "waznTlit": "is'māʿīl",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُفٍّ",
        "answer": "Uff",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 50,
        "tlit": "uffin",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " أُفٍّ لَكُمْ وَلِمَا تَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "أ ف ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ف ف",
        "waznEnglish": "uff",
        "waznTlit": "hamza fā fā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَأْكُلُونَ",
        "answer": "eating",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "yakulūna",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَمَا جَعَلْنَاهُمْ جَسَدًا لَا يَأْكُلُونَ الطَّعَامَ وَمَا كَانُوا خَالِدِينَ",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 93,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "278",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " مَا يَأْتِيهِمْ مِنْ ذِكْرٍ مِنْ رَبِّهِمْ مُحْدَثٍ إِلَّا اسْتَمَعُوهُ وَهُمْ يَلْعَبُونَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "279",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَأَسَرُّوا النَّجْوَى الَّذِينَ ظَلَمُوا هَلْ هَٰذَا إِلَّا بَشَرٌ مِثْلُكُمْ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "280",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا قَبْلَكَ إِلَّا رِجَالًا نُوحِي إِلَيْهِمْ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "besides",
        "pcklId": "281",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " لَوْ كَانَ فِيهِمَا آلِهَةٌ إِلَّا اللَّهُ لَفَسَدَتَا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "282",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا مِنْ قَبْلِكَ مِنْ رَسُولٍ إِلَّا نُوحِي إِلَيْهِ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "283",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " إِلَّا نُوحِي إِلَيْهِ أَنَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا أَنَا فَاعْبُدُونِ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "284",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلَا يَشْفَعُونَ إِلَّا لِمَنِ ارْتَضَىٰ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "285",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَإِذَا رَآكَ الَّذِينَ كَفَرُوا إِنْ يَتَّخِذُونَكَ إِلَّا هُزُوًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "286",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَجَعَلَهُمْ جُذَاذًا إِلَّا كَبِيرًا لَهُمْ لَعَلَّهُمْ إِلَيْهِ يَرْجِعُونَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "287",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " فَنَادَىٰ فِي الظُّلُمَاتِ أَنْ لَا إِلَٰهَ إِلَّا أَنْتَ سُبْحَانَكَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "288",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 107,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَاكَ إِلَّا رَحْمَةً لِلْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "750",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَأَسَرُّوا النَّجْوَى الَّذِينَ ظَلَمُوا هَلْ هَٰذَا إِلَّا بَشَرٌ مِثْلُكُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "751",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَ الَّذِينَ كَفَرُوا أَنَّ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ كَانَتَا رَتْقًا فَفَتَقْنَاهُمَا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the One Who",
        "pcklId": "752",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي خَلَقَ اللَّيْلَ وَالنَّهَارَ وَالشَّمْسَ وَالْقَمَرَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "753",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَإِذَا رَآكَ الَّذِينَ كَفَرُوا إِنْ يَتَّخِذُونَكَ إِلَّا هُزُوًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "the one who",
        "pcklId": "754",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " أَهَٰذَا الَّذِي يَذْكُرُ آلِهَتَكُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "755",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " لَوْ يَعْلَمُ الَّذِينَ كَفَرُوا حِينَ لَا يَكُفُّونَ عَنْ وُجُوهِهِمُ النَّارَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "756",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "bi-alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَقَدِ اسْتُهْزِئَ بِرُسُلٍ مِنْ قَبْلِكَ فَحَاقَ بِالَّذِينَ سَخِرُوا مِنْهُمْ مَا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "Those who",
        "pcklId": "757",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ بِالْغَيْبِ وَهُمْ مِنَ السَّاعَةِ مُشْفِقُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّتِي",
        "answer": "which",
        "pcklId": "758",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "allatī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ لِأَبِيهِ وَقَوْمِهِ مَا هَٰذِهِ التَّمَاثِيلُ الَّتِي أَنْتُمْ لَهَا عَاكِفُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "the One Who",
        "pcklId": "759",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالَ بَلْ رَبُّكُمْ رَبُّ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ الَّذِي فَطَرَهُنَّ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّتِي",
        "answer": "which",
        "pcklId": "760",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "allatī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَنَجَّيْنَاهُ وَلُوطًا إِلَى الْأَرْضِ الَّتِي بَارَكْنَا فِيهَا لِلْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّتِي",
        "answer": "which",
        "pcklId": "761",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "allatī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَنَجَّيْنَاهُ مِنَ الْقَرْيَةِ الَّتِي كَانَتْ تَعْمَلُ الْخَبَائِثَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "who",
        "pcklId": "762",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَنَصَرْنَاهُ مِنَ الْقَوْمِ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّتِي",
        "answer": "which",
        "pcklId": "763",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "allatī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلِسُلَيْمَانَ الرِّيحَ عَاصِفَةً تَجْرِي بِأَمْرِهِ إِلَى الْأَرْضِ الَّتِي بَارَكْنَا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالَّتِي",
        "answer": "And she who",
        "pcklId": "764",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-allatī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَالَّتِي أَحْصَنَتْ فَرْجَهَا فَنَفَخْنَا فِيهَا مِنْ رُوحِنَا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(of) those who",
        "pcklId": "765",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَإِذَا هِيَ شَاخِصَةٌ أَبْصَارُ الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those",
        "pcklId": "766",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ سَبَقَتْ لَهُمْ مِنَّا الْحُسْنَىٰ أُولَٰئِكَ عَنْهَا مُبْعَدُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "which",
        "pcklId": "767",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَتَتَلَقَّاهُمُ الْمَلَائِكَةُ هَٰذَا يَوْمُكُمُ الَّذِي كُنْتُمْ تُوعَدُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آلِهَةً",
        "answer": "gods",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ālihatan",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَمِ اتَّخَذُوا آلِهَةً مِنَ الْأَرْضِ هُمْ يُنْشِرُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آلِهَةٌ",
        "answer": "gods",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ālihatun",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " لَوْ كَانَ فِيهِمَا آلِهَةٌ إِلَّا اللَّهُ لَفَسَدَتَا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آلِهَةً",
        "answer": "gods",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ālihatan",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَمِ اتَّخَذُوا مِنْ دُونِهِ آلِهَةً قُلْ هَاتُوا بُرْهَانَكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَٰهَ",
        "answer": "god",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِلَّا نُوحِي إِلَيْهِ أَنَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا أَنَا فَاعْبُدُونِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَٰهٌ",
        "answer": "a god",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāhun",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَقُلْ مِنْهُمْ إِنِّي إِلَٰهٌ مِنْ دُونِهِ فَذَٰلِكَ نَجْزِيهِ جَهَنَّمَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آلِهَتَكُمْ",
        "answer": "your gods",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ālihatakum",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " أَهَٰذَا الَّذِي يَذْكُرُ آلِهَتَكُمْ وَهُمْ بِذِكْرِ الرَّحْمَٰنِ هُمْ كَافِرُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آلِهَةٌ",
        "answer": "gods",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ālihatun",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَمْ لَهُمْ آلِهَةٌ تَمْنَعُهُمْ مِنْ دُونِنَا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآلِهَتِنَا",
        "answer": "to our gods",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "biālihatinā",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالُوا مَنْ فَعَلَ هَٰذَا بِآلِهَتِنَا إِنَّهُ لَمِنَ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآلِهَتِنَا",
        "answer": "to our gods",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "biālihatinā",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالُوا أَأَنْتَ فَعَلْتَ هَٰذَا بِآلِهَتِنَا يَا إِبْرَاهِيمُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آلِهَتَكُمْ",
        "answer": "your gods",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ālihatakum",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالُوا حَرِّقُوهُ وَانْصُرُوا آلِهَتَكُمْ إِنْ كُنْتُمْ فَاعِلِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَٰهَ",
        "answer": "god",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " فَنَادَىٰ فِي الظُّلُمَاتِ أَنْ لَا إِلَٰهَ إِلَّا أَنْتَ سُبْحَانَكَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آلِهَةً",
        "answer": "gods",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ālihatan",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " لَوْ كَانَ هَٰؤُلَاءِ آلِهَةً مَا وَرَدُوهَا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَٰهُكُمْ",
        "answer": "your god",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāhukum",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا يُوحَىٰ إِلَيَّ أَنَّمَا إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَاحِدٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَٰهٌ",
        "answer": "(is) God",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāhun",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا يُوحَىٰ إِلَيَّ أَنَّمَا إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَاحِدٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1761",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " لَوْ كَانَ فِيهِمَا آلِهَةٌ إِلَّا اللَّهُ لَفَسَدَتَا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(is) Allah",
        "pcklId": "1762",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَسُبْحَانَ اللَّهِ رَبِّ الْعَرْشِ عَمَّا يَصِفُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتَاللَّهِ",
        "answer": "And by Allah",
        "pcklId": "1763",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "watal-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَتَاللَّهِ لَأَكِيدَنَّ أَصْنَامَكُمْ بَعْدَ أَنْ تُوَلُّوا مُدْبِرِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1764",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَ أَفَتَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ مَا لَا يَنْفَعُكُمْ شَيْئًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1765",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أُفٍّ لَكُمْ وَلِمَا تَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "besides Allah",
        "pcklId": "1766",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 98,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّكُمْ وَمَا تَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ حَصَبُ جَهَنَّمَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِمْ",
        "answer": "to them",
        "pcklId": "399",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhim",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا قَبْلَكَ إِلَّا رِجَالًا نُوحِي إِلَيْهِمْ فَاسْأَلُوا أَهْلَ الذِّكْرِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْكُمْ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "400",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilaykum",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " لَقَدْ أَنْزَلْنَا إِلَيْكُمْ كِتَابًا فِيهِ ذِكْرُكُمْ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "401",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " لَا تَرْكُضُوا وَارْجِعُوا إِلَىٰ مَا أُتْرِفْتُمْ فِيهِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِ",
        "answer": "to him",
        "pcklId": "402",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhi",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا مِنْ قَبْلِكَ مِنْ رَسُولٍ إِلَّا نُوحِي إِلَيْهِ أَنَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا أَنَا فَاعْبُدُونِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِلَيْنَا",
        "answer": "and to Us",
        "pcklId": "403",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "wa-ilaynā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَنَبْلُوكُمْ بِالشَّرِّ وَالْخَيْرِ فِتْنَةً وَإِلَيْنَا تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِ",
        "answer": "to it",
        "pcklId": "404",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhi",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَجَعَلَهُمْ جُذَاذًا إِلَّا كَبِيرًا لَهُمْ لَعَلَّهُمْ إِلَيْهِ يَرْجِعُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "405",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَرَجَعُوا إِلَىٰ أَنْفُسِهِمْ فَقَالُوا إِنَّكُمْ أَنْتُمُ الظَّالِمُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "406",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَنَجَّيْنَاهُ وَلُوطًا إِلَى الْأَرْضِ الَّتِي بَارَكْنَا فِيهَا لِلْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِمْ",
        "answer": "to them",
        "pcklId": "407",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhim",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَاهُمْ أَئِمَّةً يَهْدُونَ بِأَمْرِنَا وَأَوْحَيْنَا إِلَيْهِمْ فِعْلَ الْخَيْرَاتِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "408",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلِسُلَيْمَانَ الرِّيحَ عَاصِفَةً تَجْرِي بِأَمْرِهِ إِلَى الْأَرْضِ الَّتِي بَارَكْنَا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْنَا",
        "answer": "to Us",
        "pcklId": "409",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilaynā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَتَقَطَّعُوا أَمْرَهُمْ بَيْنَهُمْ كُلٌّ إِلَيْنَا رَاجِعُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيَّ",
        "answer": "to me",
        "pcklId": "410",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayya",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا يُوحَىٰ إِلَيَّ أَنَّمَا إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَاحِدٌ فَهَلْ أَنْتُمْ مُسْلِمُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "for",
        "pcklId": "411",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 111,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَإِنْ أَدْرِي لَعَلَّهُ فِتْنَةٌ لَكُمْ وَمَتَاعٌ إِلَىٰ حِينٍ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمِ",
        "answer": "Or",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "ami",
        "frequency": 137,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " أَمِ اتَّخَذُوا آلِهَةً مِنَ الْأَرْضِ هُمْ يُنْشِرُونَ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction",
        "waznFreq": 137,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمِ",
        "answer": "Or",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "ami",
        "frequency": 137,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " أَمِ اتَّخَذُوا مِنْ دُونِهِ آلِهَةً قُلْ هَاتُوا بُرْهَانَكُمْ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction",
        "waznFreq": 137,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "Or",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": 137,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " أَمْ لَهُمْ آلِهَةٌ تَمْنَعُهُمْ مِنْ دُونِنَا",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction",
        "waznFreq": 137,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "or",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": 137,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالُوا أَجِئْتَنَا بِالْحَقِّ أَمْ أَنْتَ مِنَ اللَّاعِبِينَ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction",
        "waznFreq": 137,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "or",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": 137,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَإِنْ أَدْرِي أَقَرِيبٌ أَمْ بَعِيدٌ مَا تُوعَدُونَ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction",
        "waznFreq": 137,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِأَمْرِهِ",
        "answer": "by His command",
        "pcklId": "173",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "bi-amrihi",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " لَا يَسْبِقُونَهُ بِالْقَوْلِ وَهُمْ بِأَمْرِهِ يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِأَمْرِنَا",
        "answer": "by Our Command",
        "pcklId": "174",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "bi-amrinā",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَاهُمْ أَئِمَّةً يَهْدُونَ بِأَمْرِنَا وَأَوْحَيْنَا إِلَيْهِمْ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِأَمْرِهِ",
        "answer": "by his command",
        "pcklId": "175",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "bi-amrihi",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلِسُلَيْمَانَ الرِّيحَ عَاصِفَةً تَجْرِي بِأَمْرِهِ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْرَهُمْ",
        "answer": "their affair",
        "pcklId": "176",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amrahum",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَتَقَطَّعُوا أَمْرَهُمْ بَيْنَهُمْ كُلٌّ إِلَيْنَا رَاجِعُونَ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَئِمَّةً",
        "answer": "leaders",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "a-immatan",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَاهُمْ أَئِمَّةً يَهْدُونَ بِأَمْرِنَا",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِمَام",
        "waznEnglish": "leader, guide, record, highway",
        "waznTlit": "imām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُمَّتُكُمْ",
        "answer": "(is) your religion ",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "ummatukum",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّ هَٰذِهِ أُمَّتُكُمْ أُمَّةً وَاحِدَةً وَأَنَا رَبُّكُمْ فَاعْبُدُونِ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمَّة",
        "waznEnglish": "people, nation, community, period of time, religion",
        "waznTlit": "ummat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُمَّةً",
        "answer": "religion",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "ummatan",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّ هَٰذِهِ أُمَّتُكُمْ أُمَّةً وَاحِدَةً وَأَنَا رَبُّكُمْ فَاعْبُدُونِ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمَّة",
        "waznEnglish": "people, nation, community, period of time, religion",
        "waznTlit": "ummat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنَتْ",
        "answer": "believed",
        "pcklId": "345",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanat",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " مَا آمَنَتْ قَبْلَهُمْ مِنْ قَرْيَةٍ أَهْلَكْنَاهَا أَفَهُمْ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "346",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " مَا آمَنَتْ قَبْلَهُمْ مِنْ قَرْيَةٍ أَهْلَكْنَاهَا أَفَهُمْ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "they believe",
        "pcklId": "347",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا مِنَ الْمَاءِ كُلَّ شَيْءٍ حَيٍّ أَفَلَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "the believers",
        "pcklId": "756",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minīna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَنَجَّيْنَاهُ مِنَ الْغَمِّ وَكَذَٰلِكَ نُنْجِي الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 202,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُؤْمِنٌ",
        "answer": "(is) a believer",
        "pcklId": "757",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "mu'minun",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَمَنْ يَعْمَلْ مِنَ الصَّالِحَاتِ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَلَا كُفْرَانَ لِسَعْيِهِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 202,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْإِنْسَانُ",
        "answer": "the man",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 78,
        "tlit": "l-insānu",
        "frequency": 97,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " خُلِقَ الْإِنْسَانُ مِنْ عَجَلٍ سَأُرِيكُمْ آيَاتِي فَلَا تَسْتَعْجِلُونِ",
        "rootWord": "أ ن س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِنسَٰن",
        "waznEnglish": "you perceive",
        "waznTlit": "insān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَهْلَ",
        "answer": "(the) people",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahla",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَاسْأَلُوا أَهْلَ الذِّكْرِ إِنْ كُنْتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَهْلَهُ",
        "answer": "and his family",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "wa-ahlahu",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَاسْتَجَبْنَا لَهُ فَنَجَّيْنَاهُ وَأَهْلَهُ مِنَ الْكَرْبِ الْعَظِيمِ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَهْلَهُ",
        "answer": "his family",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahlahu",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَكَشَفْنَا مَا بِهِ مِنْ ضُرٍّ وَآتَيْنَاهُ أَهْلَهُ وَمِثْلَهُمْ مَعَهُمْ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَوَّلُونَ",
        "answer": "(to) the former",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "l-awalūna",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " بَلْ هُوَ شَاعِرٌ فَلْيَأْتِنَا بِآيَةٍ كَمَا أُرْسِلَ الْأَوَّلُونَ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوَّل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "awwal",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 82,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَوَّلَ",
        "answer": "(the) first",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "awwala",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " كَمَا بَدَأْنَا أَوَّلَ خَلْقٍ نُعِيدُهُ وَعْدًا عَلَيْنَا إِنَّا كُنَّا فَاعِلِينَ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوَّل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "awwal",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 82,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَةٍ",
        "answer": "a sign",
        "pcklId": "206",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyatin",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " بَلْ هُوَ شَاعِرٌ فَلْيَأْتِنَا بِآيَةٍ كَمَا أُرْسِلَ الْأَوَّلُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَاتِهَا",
        "answer": "its Signs",
        "pcklId": "207",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātihā",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا السَّمَاءَ سَقْفًا مَحْفُوظًا وَهُمْ عَنْ آيَاتِهَا مُعْرِضُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَاتِي",
        "answer": "My Signs",
        "pcklId": "208",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātī",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " خُلِقَ الْإِنْسَانُ مِنْ عَجَلٍ سَأُرِيكُمْ آيَاتِي فَلَا تَسْتَعْجِلُونِ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِنَا",
        "answer": "Our Signs",
        "pcklId": "209",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyātinā",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَنَصَرْنَاهُ مِنَ الْقَوْمِ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَةً",
        "answer": "a sign",
        "pcklId": "210",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyatan",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَنَفَخْنَا فِيهَا مِنْ رُوحِنَا وَجَعَلْنَاهَا وَابْنَهَا آيَةً لِلْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَأْسَنَا",
        "answer": "Our torment",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 92,
        "tlit": "basanā",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَحَسُّوا بَأْسَنَا إِذَا هُمْ مِنْهَا يَرْكُضُونَ",
        "rootWord": "ب أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَأْس",
        "waznEnglish": "Evil (is) that",
        "waznTlit": "bas",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَأْسِكُمْ",
        "answer": "your battle",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 92,
        "tlit": "basikum",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَعَلَّمْنَاهُ صَنْعَةَ لَبُوسٍ لَكُمْ لِتُحْصِنَكُمْ مِنْ بَأْسِكُمْ",
        "rootWord": "ب أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَأْس",
        "waznEnglish": "Evil (is) that",
        "waznTlit": "bas",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَدَأْنَا",
        "answer": "We began",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 103,
        "tlit": "badanā",
        "frequency": 15,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " كَمَا بَدَأْنَا أَوَّلَ خَلْقٍ نُعِيدُهُ وَعْدًا عَلَيْنَا إِنَّا كُنَّا فَاعِلِينَ",
        "rootWord": "ب د أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَدَأَ",
        "waznEnglish": "to begin, to originate",
        "waznTlit": "bada-a",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَرْدًا",
        "answer": "cool[ness]",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 113,
        "tlit": "bardan",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قُلْنَا يَا نَارُ كُونِي بَرْدًا وَسَلَامًا عَلَىٰ إِبْرَاهِيمَ",
        "rootWord": "ب ر د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَرْد",
        "waznEnglish": "cool[ness]",
        "waznTlit": "bard",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَارَكْنَا",
        "answer": "We (had) blessed",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 118,
        "tlit": "bāraknā",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَنَجَّيْنَاهُ وَلُوطًا إِلَى الْأَرْضِ الَّتِي بَارَكْنَا فِيهَا لِلْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ب ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَٰرَكَ",
        "waznEnglish": "to bless",
        "waznTlit": "bāraka",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَارَكْنَا",
        "answer": "We blessed",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 118,
        "tlit": "bāraknā",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " تَجْرِي بِأَمْرِهِ إِلَى الْأَرْضِ الَّتِي بَارَكْنَا فِيهَا",
        "rootWord": "ب ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَٰرَكَ",
        "waznEnglish": "to bless",
        "waznTlit": "bāraka",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُبَارَكٌ",
        "answer": "blessed",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 118,
        "tlit": "mubārakun",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَهَٰذَا ذِكْرٌ مُبَارَكٌ أَنْزَلْنَاهُ أَفَأَنْتُمْ لَهُ مُنْكِرُونَ",
        "rootWord": "ب ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُبَارَك",
        "waznEnglish": "We blessed",
        "waznTlit": "mubārak",
        "waznType": "Passive participle (form III) (Noun)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بُرْهَانَكُمْ",
        "answer": "your proof",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 120,
        "tlit": "bur'hānakum",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَمِ اتَّخَذُوا مِنْ دُونِهِ آلِهَةً قُلْ هَاتُوا بُرْهَانَكُمْ",
        "rootWord": "ب ر ه ن",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "ب ر ه ن",
        "waznEnglish": "your proof",
        "waznTlit": "bā rā hā nūn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَشَرٌ",
        "answer": "a human being",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "basharun",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " هَلْ هَٰذَا إِلَّا بَشَرٌ مِثْلُكُمْ أَفَتَأْتُونَ السِّحْرَ وَأَنْتُمْ تُبْصِرُونَ",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَشَر",
        "waznEnglish": "And give good news",
        "waznTlit": "bashar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِبَشَرٍ",
        "answer": "for any man",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "libasharin",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمَا جَعَلْنَا لِبَشَرٍ مِنْ قَبْلِكَ الْخُلْدَ أَفَإِنْ مِتَّ فَهُمُ الْخَالِدُونَ",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَشَر",
        "waznEnglish": "And give good news",
        "waznTlit": "bashar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُبْصِرُونَ",
        "answer": "see (it)",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "tub'ṣirūna",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " هَلْ هَٰذَا إِلَّا بَشَرٌ مِثْلُكُمْ أَفَتَأْتُونَ السِّحْرَ وَأَنْتُمْ تُبْصِرُونَ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبْصَرَ",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "abṣara",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَبْصَارُ",
        "answer": "(the) eyes",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "abṣāru",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَإِذَا هِيَ شَاخِصَةٌ أَبْصَارُ الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصَر",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْبَاطِلِ",
        "answer": "[the] falsehood",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 135,
        "tlit": "l-bāṭili",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " بَلْ نَقْذِفُ بِالْحَقِّ عَلَى الْبَاطِلِ فَيَدْمَغُهُ فَإِذَا هُوَ زَاهِقٌ",
        "rootWord": "ب ط ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَٰطِل",
        "waznEnglish": "and became futile",
        "waznTlit": "bāṭil",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدِ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdi",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 105,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ كَتَبْنَا فِي الزَّبُورِ مِنْ بَعْدِ الذِّكْرِ أَنَّ الْأَرْضَ يَرِثُهَا عِبَادِيَ الصَّالِحُونَ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدَهَا",
        "answer": "after them",
        "pcklId": "181",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdahā",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَكَمْ قَصَمْنَا مِنْ قَرْيَةٍ كَانَتْ ظَالِمَةً وَأَنْشَأْنَا بَعْدَهَا قَوْمًا آخَرِينَ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدَ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "182",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿda",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَتَاللَّهِ لَأَكِيدَنَّ أَصْنَامَكُمْ بَعْدَ أَنْ تُوَلُّوا مُدْبِرِينَ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعِيدٌ",
        "answer": "far",
        "pcklId": "231",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿīdun",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَإِنْ أَدْرِي أَقَرِيبٌ أَمْ بَعِيدٌ مَا تُوعَدُونَ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعِيد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿīd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُبْعَدُونَ",
        "answer": "(will be) removed far",
        "pcklId": "234",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "mub'ʿadūna",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ سَبَقَتْ لَهُمْ مِنَّا الْحُسْنَىٰ أُولَٰئِكَ عَنْهَا مُبْعَدُونَ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُبْعَدُون",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "mub'ʿadūn",
        "waznType": "Passive participle (form IV)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَغْتَةً",
        "answer": "unexpectedly",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 143,
        "tlit": "baghtatan",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " بَلْ تَأْتِيهِمْ بَغْتَةً فَتَبْهَتُهُمْ فَلَا يَسْتَطِيعُونَ رَدَّهَا",
        "rootWord": "ب غ ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب غ ت",
        "waznEnglish": "suddenly",
        "waznTlit": "bā ghayn tā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَبَلَاغًا",
        "answer": "surely is a Message",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 157,
        "tlit": "labalāghan",
        "frequency": 77,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 106,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي هَٰذَا لَبَلَاغًا لِقَوْمٍ عَابِدِينَ",
        "rootWord": "ب ل غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَٰغ",
        "waznEnglish": "reaches",
        "waznTlit": "balāgh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَنَبْلُوكُمْ",
        "answer": "And We test you",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 158,
        "tlit": "wanablūkum",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَنَبْلُوكُمْ بِالشَّرِّ وَالْخَيْرِ فِتْنَةً وَإِلَيْنَا تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "ب ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَوْ",
        "waznEnglish": "to test",
        "waznTlit": "balaw",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَابْنَهَا",
        "answer": "and her son",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "wa-ib'nahā",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَاهَا وَابْنَهَا آيَةً لِلْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْن",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "ib'n",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 63,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَتَبْهَتُهُمْ",
        "answer": "and bewilder them",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 161,
        "tlit": "fatabhatuhum",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " بَلْ تَأْتِيهِمْ بَغْتَةً فَتَبْهَتُهُمْ فَلَا يَسْتَطِيعُونَ رَدَّهَا",
        "rootWord": "ب ه ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُهِتَ",
        "waznEnglish": "to be bewildered, to be dumbfounded",
        "waznTlit": "buhita",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنَهُمَا",
        "answer": "(is) between them",
        "pcklId": "188",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahumā",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمَا خَلَقْنَا السَّمَاءَ وَالْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا لَاعِبِينَ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنَ",
        "answer": "(is) before them",
        "pcklId": "189",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayna",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " يَعْلَمُ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَلَا يَشْفَعُونَ إِلَّا لِمَنِ ارْتَضَىٰ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنَهُمْ",
        "answer": "among themselves",
        "pcklId": "190",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahum",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَتَقَطَّعُوا أَمْرَهُمْ بَيْنَهُمْ كُلٌّ إِلَيْنَا رَاجِعُونَ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُبِينٍ",
        "answer": "manifest",
        "pcklId": "420",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnin",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالَ لَقَدْ كُنْتُمْ أَنْتُمْ وَآبَاؤُكُمْ فِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 119,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُتْرِفْتُمْ",
        "answer": "you were given luxury",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 180,
        "tlit": "ut'rif'tum",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " لَا تَرْكُضُوا وَارْجِعُوا إِلَىٰ مَا أُتْرِفْتُمْ فِيهِ",
        "rootWord": "ت ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُتْرِفُ",
        "waznEnglish": "to give luxury",
        "waznTlit": "ut'rifu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مِثْقَالَ",
        "answer": "weight",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 205,
        "tlit": "mith'qāla",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانَ مِثْقَالَ حَبَّةٍ مِنْ خَرْدَلٍ أَتَيْنَا بِهَا وَكَفَىٰ بِنَا حَاسِبِينَ",
        "rootWord": "ث ق ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْقَال",
        "waznEnglish": "(will be) heavy",
        "waznTlit": "mith'qāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْجِبَالَ",
        "answer": "the mountains",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 219,
        "tlit": "l-jibāla",
        "frequency": 41,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَسَخَّرْنَا مَعَ دَاوُودَ الْجِبَالَ يُسَبِّحْنَ وَالطَّيْرَ",
        "rootWord": "ج ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَبَل",
        "waznEnglish": "hill",
        "waznTlit": "jabal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جُذَاذًا",
        "answer": "(into) pieces",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 232,
        "tlit": "judhādhan",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَجَعَلَهُمْ جُذَاذًا إِلَّا كَبِيرًا لَهُمْ لَعَلَّهُمْ إِلَيْهِ يَرْجِعُونَ",
        "rootWord": "ج ذ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جُذَٰذ",
        "waznEnglish": "(into) pieces",
        "waznTlit": "judhādh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَجْرِي",
        "answer": "blowing",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 242,
        "tlit": "tajrī",
        "frequency": 64,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلِسُلَيْمَانَ الرِّيحَ عَاصِفَةً تَجْرِي بِأَمْرِهِ",
        "rootWord": "ج ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَرَيْ",
        "waznEnglish": "to flow, to run",
        "waznTlit": "jaray",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَجْزِيهِ",
        "answer": "We will recompense",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "najzīhi",
        "frequency": 118,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَقُلْ مِنْهُمْ إِنِّي إِلَٰهٌ مِنْ دُونِهِ فَذَٰلِكَ نَجْزِيهِ جَهَنَّمَ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَىٰ",
        "waznEnglish": "to reward, to recompense",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 73,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَجْزِي",
        "answer": "We recompense",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "najzī",
        "frequency": 118,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَذَٰلِكَ نَجْزِيهِ جَهَنَّمَ كَذَٰلِكَ نَجْزِي الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَىٰ",
        "waznEnglish": "to reward, to recompense",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 73,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَسَدًا",
        "answer": "bodies",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 246,
        "tlit": "jasadan",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمَا جَعَلْنَاهُمْ جَسَدًا لَا يَأْكُلُونَ الطَّعَامَ وَمَا كَانُوا خَالِدِينَ",
        "rootWord": "ج س د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج س د",
        "waznEnglish": "an image",
        "waznTlit": "jīm sīn dāl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَعَلْنَاهُمْ",
        "answer": "We made them",
        "pcklId": "159",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿalnāhum",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمَا جَعَلْنَاهُمْ جَسَدًا لَا يَأْكُلُونَ الطَّعَامَ وَمَا كَانُوا خَالِدِينَ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَعَلْنَاهُمْ",
        "answer": "We made them",
        "pcklId": "160",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿalnāhum",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَمَا زَالَتْ تِلْكَ دَعْوَاهُمْ حَتَّىٰ جَعَلْنَاهُمْ حَصِيدًا خَامِدِينَ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَعَلْنَا",
        "answer": "and We made",
        "pcklId": "161",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿalnā",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا مِنَ الْمَاءِ كُلَّ شَيْءٍ حَيٍّ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَعَلْنَا",
        "answer": "And We (have) placed",
        "pcklId": "162",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿalnā",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا فِي الْأَرْضِ رَوَاسِيَ أَنْ تَمِيدَ بِهِمْ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَعَلْنَا",
        "answer": "and We made",
        "pcklId": "163",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿalnā",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا فِيهَا فِجَاجًا سُبُلًا لَعَلَّهُمْ يَهْتَدُونَ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَعَلْنَا",
        "answer": "And We made",
        "pcklId": "164",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿalnā",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا السَّمَاءَ سَقْفًا مَحْفُوظًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَعَلْنَا",
        "answer": "We made",
        "pcklId": "165",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿalnā",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمَا جَعَلْنَا لِبَشَرٍ مِنْ قَبْلِكَ الْخُلْدَ أَفَإِنْ مِتَّ فَهُمُ الْخَالِدُونَ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَجَعَلَهُمْ",
        "answer": "So he made them",
        "pcklId": "166",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "fajaʿalahum",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَجَعَلَهُمْ جُذَاذًا إِلَّا كَبِيرًا لَهُمْ لَعَلَّهُمْ إِلَيْهِ يَرْجِعُونَ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَجَعَلْنَاهُمُ",
        "answer": "but We made them",
        "pcklId": "167",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "fajaʿalnāhumu",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَأَرَادُوا بِهِ كَيْدًا فَجَعَلْنَاهُمُ الْأَخْسَرِينَ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَعَلْنَا",
        "answer": "We made",
        "pcklId": "168",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿalnā",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَوَهَبْنَا لَهُ إِسْحَاقَ وَيَعْقُوبَ نَافِلَةً وَكُلًّا جَعَلْنَا صَالِحِينَ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَعَلْنَاهُمْ",
        "answer": "And We made them",
        "pcklId": "169",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿalnāhum",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَاهُمْ أَئِمَّةً يَهْدُونَ بِأَمْرِنَا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَعَلْنَاهَا",
        "answer": "and We made her",
        "pcklId": "170",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿalnāhā",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَنَفَخْنَا فِيهَا مِنْ رُوحِنَا وَجَعَلْنَاهَا وَابْنَهَا آيَةً لِلْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجْمَعِينَ",
        "answer": "all",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "ajmaʿīna",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنَّهُمْ كَانُوا قَوْمَ سَوْءٍ فَأَغْرَقْنَاهُمْ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْمَعِين",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "ajmaʿīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْجَهْرَ",
        "answer": "the declared",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 270,
        "tlit": "l-jahra",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 110,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّهُ يَعْلَمُ الْجَهْرَ مِنَ الْقَوْلِ وَيَعْلَمُ مَا تَكْتُمُونَ",
        "rootWord": "ج ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَهْر",
        "waznEnglish": "publicizes",
        "waznTlit": "jahr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاسْتَجَبْنَا",
        "answer": "so We responded",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 273,
        "tlit": "fa-is'tajabnā",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَنُوحًا إِذْ نَادَىٰ مِنْ قَبْلُ فَاسْتَجَبْنَا لَهُ فَنَجَّيْنَاهُ وَأَهْلَهُ",
        "rootWord": "ج و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَجَابَ",
        "waznEnglish": "to answer, to respond",
        "waznTlit": "is'tajāba",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاسْتَجَبْنَا",
        "answer": "So We responded",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 273,
        "tlit": "fa-is'tajabnā",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَاسْتَجَبْنَا لَهُ فَكَشَفْنَا مَا بِهِ مِنْ ضُرٍّ وَآتَيْنَاهُ أَهْلَهُ",
        "rootWord": "ج و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَجَابَ",
        "waznEnglish": "to answer, to respond",
        "waznTlit": "is'tajāba",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاسْتَجَبْنَا",
        "answer": "So We responded",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 273,
        "tlit": "fa-is'tajabnā",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَاسْتَجَبْنَا لَهُ وَنَجَّيْنَاهُ مِنَ الْغَمِّ وَكَذَٰلِكَ نُنْجِي الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ج و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَجَابَ",
        "waznEnglish": "to answer, to respond",
        "waznTlit": "is'tajāba",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاسْتَجَبْنَا",
        "answer": "So We responded",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 273,
        "tlit": "fa-is'tajabnā",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَاسْتَجَبْنَا لَهُ وَوَهَبْنَا لَهُ يَحْيَىٰ وَأَصْلَحْنَا لَهُ زَوْجَهُ",
        "rootWord": "ج و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَجَابَ",
        "waznEnglish": "to answer, to respond",
        "waznTlit": "is'tajāba",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجِئْتَنَا",
        "answer": "Have you come to us",
        "pcklId": "157",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "aji'tanā",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالُوا أَجِئْتَنَا بِالْحَقِّ أَمْ أَنْتَ مِنَ اللَّاعِبِينَ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَبَّةٍ",
        "answer": "(of) a seed",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 284,
        "tlit": "ḥabbatin",
        "frequency": 95,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانَ مِثْقَالَ حَبَّةٍ مِنْ خَرْدَلٍ أَتَيْنَا بِهَا وَكَفَىٰ بِنَا حَاسِبِينَ",
        "rootWord": "ح ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَبَّة",
        "waznEnglish": "has endeared",
        "waznTlit": "ḥabbat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَدَبٍ",
        "answer": "elevation",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 296,
        "tlit": "ḥadabin",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 96,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا فُتِحَتْ يَأْجُوجُ وَمَأْجُوجُ وَهُمْ مِنْ كُلِّ حَدَبٍ يَنْسِلُونَ",
        "rootWord": "ح د ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح د ب",
        "waznEnglish": "elevation",
        "waznTlit": "ḥā dāl bā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُحْدَثٍ",
        "answer": "anew",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 297,
        "tlit": "muḥ'dathin",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " مَا يَأْتِيهِمْ مِنْ ذِكْرٍ مِنْ رَبِّهِمْ مُحْدَثٍ إِلَّا اسْتَمَعُوهُ وَهُمْ يَلْعَبُونَ",
        "rootWord": "ح د ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُحْدَث",
        "waznEnglish": "Do you tell them",
        "waznTlit": "muḥ'dath",
        "waznType": "Passive participle (form IV)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَرْثِ",
        "answer": "the field",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 302,
        "tlit": "l-ḥarthi",
        "frequency": 14,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَدَاوُودَ وَسُلَيْمَانَ إِذْ يَحْكُمَانِ فِي الْحَرْثِ إِذْ نَفَشَتْ فِيهِ غَنَمُ الْقَوْمِ",
        "rootWord": "ح ر ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرْث",
        "waznEnglish": "you sow",
        "waznTlit": "ḥarth",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَرِّقُوهُ",
        "answer": "Burn him",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 310,
        "tlit": "ḥarriqūhu",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالُوا حَرِّقُوهُ وَانْصُرُوا آلِهَتَكُمْ إِنْ كُنْتُمْ فَاعِلِينَ",
        "rootWord": "ح ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرِّقُ",
        "waznEnglish": "to burn",
        "waznTlit": "ḥarriqu",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَحَرَامٌ",
        "answer": "And (there is) prohibition",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 312,
        "tlit": "waḥarāmun",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 95,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَحَرَامٌ عَلَىٰ قَرْيَةٍ أَهْلَكْنَاهَا أَنَّهُمْ لَا يَرْجِعُونَ",
        "rootWord": "ح ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرَام",
        "waznEnglish": "He has forbidden",
        "waznTlit": "ḥarām",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَحْزُنُهُمُ",
        "answer": "will grieve them",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 315,
        "tlit": "yaḥzunuhumu",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " لَا يَحْزُنُهُمُ الْفَزَعُ الْأَكْبَرُ وَتَتَلَقَّاهُمُ الْمَلَائِكَةُ",
        "rootWord": "ح ز ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَحْزُن",
        "waznEnglish": "to grieve",
        "waznTlit": "yaḥzun",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَاسِبِينَ",
        "answer": "(as) Reckoners",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "ḥāsibīna",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانَ مِثْقَالَ حَبَّةٍ مِنْ خَرْدَلٍ أَتَيْنَا بِهَا وَكَفَىٰ بِنَا حَاسِبِينَ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَٰسِبِين",
        "waznEnglish": "(do) you think",
        "waznTlit": "ḥāsibīn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حِسَابُهُمْ",
        "answer": "their account",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "ḥisābuhum",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " اقْتَرَبَ لِلنَّاسِ حِسَابُهُمْ وَهُمْ فِي غَفْلَةٍ مُعْرِضُونَ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِسَاب",
        "waznEnglish": "(do) you think",
        "waznTlit": "ḥisāb",
        "waznType": "Verbal noun (form III) (Noun)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْتَحْسِرُونَ",
        "answer": "they tire",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 318,
        "tlit": "yastaḥsirūna",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَمَنْ عِنْدَهُ لَا يَسْتَكْبِرُونَ عَنْ عِبَادَتِهِ وَلَا يَسْتَحْسِرُونَ",
        "rootWord": "ح س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَسْتَحْسِرُ",
        "waznEnglish": "to tire",
        "waznTlit": "yastaḥsiru",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَحَسُّوا",
        "answer": "they perceived",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 319,
        "tlit": "aḥassū",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَحَسُّوا بَأْسَنَا إِذَا هُمْ مِنْهَا يَرْكُضُونَ",
        "rootWord": "ح س س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَسَّ",
        "waznEnglish": "to perceive",
        "waznTlit": "aḥassa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَسِيسَهَا",
        "answer": "(the) slightest sound of it",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 319,
        "tlit": "ḥasīsahā",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 102,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " لَا يَسْمَعُونَ حَسِيسَهَا وَهُمْ فِي مَا اشْتَهَتْ أَنْفُسُهُمْ خَالِدُونَ",
        "rootWord": "ح س س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسِيس",
        "waznEnglish": "you were killing them",
        "waznTlit": "ḥasīs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحُسْنَىٰ",
        "answer": "the good",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "l-ḥus'nā",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ سَبَقَتْ لَهُمْ مِنَّا الْحُسْنَىٰ أُولَٰئِكَ عَنْهَا مُبْعَدُونَ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُسْنَىٰ",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥus'nā",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَصَبُ",
        "answer": "(are) firewood",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 323,
        "tlit": "ḥaṣabu",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 98,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّكُمْ وَمَا تَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ حَصَبُ جَهَنَّمَ",
        "rootWord": "ح ص ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَصَب",
        "waznEnglish": "(are) firewood",
        "waznTlit": "ḥaṣab",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَصِيدًا",
        "answer": "reaped",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 325,
        "tlit": "ḥaṣīdan",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَمَا زَالَتْ تِلْكَ دَعْوَاهُمْ حَتَّىٰ جَعَلْنَاهُمْ حَصِيدًا خَامِدِينَ",
        "rootWord": "ح ص د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَصِيد",
        "waznEnglish": "you reap",
        "waznTlit": "ḥaṣīd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِتُحْصِنَكُمْ",
        "answer": "to protect you",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 328,
        "tlit": "lituḥ'ṣinakum",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَعَلَّمْنَاهُ صَنْعَةَ لَبُوسٍ لَكُمْ لِتُحْصِنَكُمْ مِنْ بَأْسِكُمْ",
        "rootWord": "ح ص ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْصَنَتْ",
        "waznEnglish": "to guard, to protect",
        "waznTlit": "aḥṣanat",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَحْصَنَتْ",
        "answer": "guarded",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 328,
        "tlit": "aḥṣanat",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَالَّتِي أَحْصَنَتْ فَرْجَهَا فَنَفَخْنَا فِيهَا مِنْ رُوحِنَا",
        "rootWord": "ح ص ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْصَنَتْ",
        "waznEnglish": "to guard, to protect",
        "waznTlit": "aḥṣanat",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَافِظِينَ",
        "answer": "Guardians",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 339,
        "tlit": "ḥāfiẓīna",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَيَعْمَلُونَ عَمَلًا دُونَ ذَٰلِكَ وَكُنَّا لَهُمْ حَافِظِينَ",
        "rootWord": "ح ف ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَٰفِظ",
        "waznEnglish": "(orders) them to guard",
        "waznTlit": "ḥāfiẓ",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَحْفُوظًا",
        "answer": "protected",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 339,
        "tlit": "maḥfūẓan",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا السَّمَاءَ سَقْفًا مَحْفُوظًا وَهُمْ عَنْ آيَاتِهَا مُعْرِضُونَ",
        "rootWord": "ح ف ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّحْفُوظ",
        "waznEnglish": "(orders) them to guard",
        "waznTlit": "maḥfūẓ",
        "waznType": "Passive participle (Noun)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْحَقِّ",
        "answer": "the truth",
        "pcklId": "167",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "bil-ḥaqi",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " بَلْ نَقْذِفُ بِالْحَقِّ عَلَى الْبَاطِلِ فَيَدْمَغُهُ فَإِذَا هُوَ زَاهِقٌ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَقَّ",
        "answer": "the truth",
        "pcklId": "168",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqa",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ الْحَقَّ فَهُمْ مُعْرِضُونَ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْحَقِّ",
        "answer": "with the truth",
        "pcklId": "169",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "bil-ḥaqi",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالُوا أَجِئْتَنَا بِالْحَقِّ أَمْ أَنْتَ مِنَ اللَّاعِبِينَ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْحَقِّ",
        "answer": "in truth",
        "pcklId": "170",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "bil-ḥaqi",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 112,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ احْكُمْ بِالْحَقِّ وَرَبُّنَا الرَّحْمَٰنُ الْمُسْتَعَانُ عَلَىٰ مَا تَصِفُونَ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَقُّ",
        "answer": "[the] true",
        "pcklId": "281",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqu",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَاقْتَرَبَ الْوَعْدُ الْحَقُّ فَإِذَا هِيَ شَاخِصَةٌ أَبْصَارُ الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَحْكُمَانِ",
        "answer": "they judged",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "yaḥkumāni",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَدَاوُودَ وَسُلَيْمَانَ إِذْ يَحْكُمَانِ فِي الْحَرْثِ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكَمَ",
        "waznEnglish": "to judge",
        "waznTlit": "ḥakama",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "احْكُمْ",
        "answer": "judge",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "uḥ'kum",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 112,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ احْكُمْ بِالْحَقِّ وَرَبُّنَا الرَّحْمَٰنُ الْمُسْتَعَانُ عَلَىٰ مَا تَصِفُونَ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكَمَ",
        "waznEnglish": "to judge",
        "waznTlit": "ḥakama",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حُكْمًا",
        "answer": "judgment",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "ḥuk'man",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلُوطًا آتَيْنَاهُ حُكْمًا وَعِلْمًا",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُكْم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥuk'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِحُكْمِهِمْ",
        "answer": "to their judgment",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "liḥuk'mihim",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " إِذْ نَفَشَتْ فِيهِ غَنَمُ الْقَوْمِ وَكُنَّا لِحُكْمِهِمْ شَاهِدِينَ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُكْم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥuk'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حُكْمًا",
        "answer": "judgment",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "ḥuk'man",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَفَهَّمْنَاهَا سُلَيْمَانَ وَكُلًّا آتَيْنَا حُكْمًا وَعِلْمًا",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُكْم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥuk'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَحْلَامٍ",
        "answer": "dreams",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 349,
        "tlit": "aḥlāmin",
        "frequency": 21,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " بَلْ قَالُوا أَضْغَاثُ أَحْلَامٍ بَلِ افْتَرَاهُ بَلْ هُوَ شَاعِرٌ",
        "rootWord": "ح ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُلُم",
        "waznEnglish": "dreams",
        "waznTlit": "ḥulum",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَحَاقَ",
        "answer": "then surrounded",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 379,
        "tlit": "faḥāqa",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَقَدِ اسْتُهْزِئَ بِرُسُلٍ مِنْ قَبْلِكَ فَحَاقَ بِالَّذِينَ سَخِرُوا مِنْهُمْ مَا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "ح ي ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ي ق",
        "waznEnglish": "to surround, to encompass, to envelope",
        "waznTlit": "ḥā yā qāf",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حِينَ",
        "answer": "(the) time",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 380,
        "tlit": "ḥīna",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " لَوْ يَعْلَمُ الَّذِينَ كَفَرُوا حِينَ لَا يَكُفُّونَ عَنْ وُجُوهِهِمُ النَّارَ",
        "rootWord": "ح ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ي ن",
        "waznEnglish": "a period",
        "waznTlit": "ḥā yā nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حِينٍ",
        "answer": "a time",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 380,
        "tlit": "ḥīnin",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 111,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَإِنْ أَدْرِي لَعَلَّهُ فِتْنَةٌ لَكُمْ وَمَتَاعٌ إِلَىٰ حِينٍ",
        "rootWord": "ح ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ي ن",
        "waznEnglish": "a period",
        "waznTlit": "ḥā yā nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَيٍّ",
        "answer": "living thing",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "ḥayyin",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا مِنَ الْمَاءِ كُلَّ شَيْءٍ حَيٍّ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيّ",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayy",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْخَبَائِثَ",
        "answer": "wicked deeds",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 384,
        "tlit": "l-khabāitha",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَنَجَّيْنَاهُ مِنَ الْقَرْيَةِ الَّتِي كَانَتْ تَعْمَلُ الْخَبَائِثَ",
        "rootWord": "خ ب ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَبِيثَة",
        "waznEnglish": "is bad ",
        "waznTlit": "khabīthat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَرْدَلٍ",
        "answer": "a mustard",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 398,
        "tlit": "khardalin",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانَ مِثْقَالَ حَبَّةٍ مِنْ خَرْدَلٍ أَتَيْنَا بِهَا وَكَفَىٰ بِنَا حَاسِبِينَ",
        "rootWord": "خ ر د ل",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "خ ر د ل",
        "waznEnglish": "a mustard",
        "waznTlit": "khā rā dāl lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَخْسَرِينَ",
        "answer": "the greatest losers",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 406,
        "tlit": "l-akhsarīna",
        "frequency": 65,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَأَرَادُوا بِهِ كَيْدًا فَجَعَلْنَاهُمُ الْأَخْسَرِينَ",
        "rootWord": "خ س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْسَرِين",
        "waznEnglish": "he (has) lost ",
        "waznTlit": "akhsarīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَاشِعِينَ",
        "answer": "humbly submissive",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 409,
        "tlit": "khāshiʿīna",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَيَدْعُونَنَا رَغَبًا وَرَهَبًا وَكَانُوا لَنَا خَاشِعِينَ",
        "rootWord": "خ ش ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَاشِع",
        "waznEnglish": "And (will be) humbled",
        "waznTlit": "khāshiʿ",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَخْشَوْنَ",
        "answer": "fear",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 410,
        "tlit": "yakhshawna",
        "frequency": 48,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ بِالْغَيْبِ وَهُمْ مِنَ السَّاعَةِ مُشْفِقُونَ",
        "rootWord": "خ ش ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَشِىَ",
        "waznEnglish": "to fear",
        "waznTlit": "khashiya",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَشْيَتِهِ",
        "answer": "fear of Him",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 410,
        "tlit": "khashyatihi",
        "frequency": 48,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَلَا يَشْفَعُونَ إِلَّا لِمَنِ ارْتَضَىٰ وَهُمْ مِنْ خَشْيَتِهِ مُشْفِقُونَ",
        "rootWord": "خ ش ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَشْيَة",
        "waznEnglish": "fear them",
        "waznTlit": "khashyat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْخُلْدَ",
        "answer": "[the] immortality",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 426,
        "tlit": "l-khul'da",
        "frequency": 87,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمَا جَعَلْنَا لِبَشَرٍ مِنْ قَبْلِكَ الْخُلْدَ أَفَإِنْ مِتَّ فَهُمُ الْخَالِدُونَ",
        "rootWord": "خ ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خُلْد",
        "waznEnglish": "and he will abide forever",
        "waznTlit": "khul'd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَالِدِينَ",
        "answer": "immortals",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 426,
        "tlit": "khālidīna",
        "frequency": 87,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَمَا جَعَلْنَاهُمْ جَسَدًا لَا يَأْكُلُونَ الطَّعَامَ وَمَا كَانُوا خَالِدِينَ",
        "rootWord": "خ ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰلِد",
        "waznEnglish": "and he will abide forever",
        "waznTlit": "khālid",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 74,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْخَالِدُونَ",
        "answer": "live forever",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 426,
        "tlit": "l-khālidūna",
        "frequency": 87,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَمَا جَعَلْنَا لِبَشَرٍ مِنْ قَبْلِكَ الْخُلْدَ أَفَإِنْ مِتَّ فَهُمُ الْخَالِدُونَ",
        "rootWord": "خ ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰلِد",
        "waznEnglish": "and he will abide forever",
        "waznTlit": "khālid",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 74,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَالِدُونَ",
        "answer": "will abide forever",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 426,
        "tlit": "khālidūna",
        "frequency": 87,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " لَوْ كَانَ هَٰؤُلَاءِ آلِهَةً مَا وَرَدُوهَا وَكُلٌّ فِيهَا خَالِدُونَ",
        "rootWord": "خ ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰلِد",
        "waznEnglish": "and he will abide forever",
        "waznTlit": "khālid",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 74,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَالِدُونَ",
        "answer": "will abide forever",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 426,
        "tlit": "khālidūna",
        "frequency": 87,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 102,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " لَا يَسْمَعُونَ حَسِيسَهَا وَهُمْ فِي مَا اشْتَهَتْ أَنْفُسُهُمْ خَالِدُونَ",
        "rootWord": "خ ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰلِد",
        "waznEnglish": "and he will abide forever",
        "waznTlit": "khālid",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 74,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلْفَهُمْ",
        "answer": "(is) behind them",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "khalfahum",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " يَعْلَمُ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَلَا يَشْفَعُونَ إِلَّا لِمَنِ ارْتَضَىٰ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْف",
        "waznEnglish": "Take my place",
        "waznTlit": "khalf",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلَقْنَا",
        "answer": "We created",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqnā",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمَا خَلَقْنَا السَّمَاءَ وَالْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا لَاعِبِينَ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 184,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلَقَ",
        "answer": "created",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqa",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي خَلَقَ اللَّيْلَ وَالنَّهَارَ وَالشَّمْسَ وَالْقَمَرَ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 184,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خُلِقَ",
        "answer": "Is created",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khuliqa",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " خُلِقَ الْإِنْسَانُ مِنْ عَجَلٍ سَأُرِيكُمْ آيَاتِي فَلَا تَسْتَعْجِلُونِ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 184,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلْقٍ",
        "answer": "creation",
        "pcklId": "211",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalqin",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " كَمَا بَدَأْنَا أَوَّلَ خَلْقٍ نُعِيدُهُ وَعْدًا عَلَيْنَا إِنَّا كُنَّا فَاعِلِينَ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْق",
        "waznEnglish": "created you",
        "waznTlit": "khalq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَامِدِينَ",
        "answer": "extinct",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 434,
        "tlit": "khāmidīna",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَمَا زَالَتْ تِلْكَ دَعْوَاهُمْ حَتَّىٰ جَعَلْنَاهُمْ حَصِيدًا خَامِدِينَ",
        "rootWord": "خ م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خ م د",
        "waznEnglish": "extinct",
        "waznTlit": "khā mīm dāl",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْخَيْرِ",
        "answer": "and [the] good",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "wal-khayri",
        "frequency": 196,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " كُلُّ نَفْسٍ ذَائِقَةُ الْمَوْتِ وَنَبْلُوكُمْ بِالشَّرِّ وَالْخَيْرِ فِتْنَةً",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 178,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَيْرُ",
        "answer": "(are) [the] Best",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayru",
        "frequency": 196,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَزَكَرِيَّا إِذْ نَادَىٰ رَبَّهُ رَبِّ لَا تَذَرْنِي فَرْدًا وَأَنْتَ خَيْرُ الْوَارِثِينَ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 178,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْخَيْرَاتِ",
        "answer": "(of) good deeds",
        "pcklId": "188",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "l-khayrāti",
        "frequency": 196,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَاهُمْ أَئِمَّةً يَهْدُونَ بِأَمْرِنَا وَأَوْحَيْنَا إِلَيْهِمْ فِعْلَ الْخَيْرَاتِ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْرَٰت",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayrāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْخَيْرَاتِ",
        "answer": "good deeds",
        "pcklId": "189",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "l-khayrāti",
        "frequency": 196,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " إِنَّهُمْ كَانُوا يُسَارِعُونَ فِي الْخَيْرَاتِ وَيَدْعُونَنَا رَغَبًا وَرَهَبًا",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْرَٰت",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayrāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُدْبِرِينَ",
        "answer": "turning (your) backs",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 455,
        "tlit": "mud'birīna",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَتَاللَّهِ لَأَكِيدَنَّ أَصْنَامَكُمْ بَعْدَ أَنْ تُوَلُّوا مُدْبِرِينَ",
        "rootWord": "د ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُدْبِر",
        "waznEnglish": "disposing",
        "waznTlit": "mud'bir",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَدْخَلْنَاهُ",
        "answer": "And We admitted him",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "wa-adkhalnāhu",
        "frequency": 126,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَأَدْخَلْنَاهُ فِي رَحْمَتِنَا إِنَّهُ مِنَ الصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُدْخِلَ",
        "waznEnglish": "to admit",
        "waznTlit": "ud'khila",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 42,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَدْخَلْنَاهُمْ",
        "answer": "And We admitted them",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "wa-adkhalnāhum",
        "frequency": 126,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَأَدْخَلْنَاهُمْ فِي رَحْمَتِنَا إِنَّهُمْ مِنَ الصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُدْخِلَ",
        "waznEnglish": "to admit",
        "waznTlit": "ud'khila",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 42,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَدْرِي",
        "answer": "I know",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 469,
        "tlit": "adrī",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَإِنْ أَدْرِي أَقَرِيبٌ أَمْ بَعِيدٌ مَا تُوعَدُونَ",
        "rootWord": "د ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَدْرِى",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "tadrī",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَدْرِي",
        "answer": "I know",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 469,
        "tlit": "adrī",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 111,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِنْ أَدْرِي لَعَلَّهُ فِتْنَةٌ لَكُمْ وَمَتَاعٌ إِلَىٰ حِينٍ",
        "rootWord": "د ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَدْرِى",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "tadrī",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَدْعُونَنَا",
        "answer": "and they supplicate to Us",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "wayadʿūnanā",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " إِنَّهُمْ كَانُوا يُسَارِعُونَ فِي الْخَيْرَاتِ وَيَدْعُونَنَا رَغَبًا وَرَهَبًا",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الدُّعَاءَ",
        "answer": "the call",
        "pcklId": "181",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "l-duʿāa",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا أُنْذِرُكُمْ بِالْوَحْيِ وَلَا يَسْمَعُ الصُّمُّ الدُّعَاءَ إِذَا مَا يُنْذَرُونَ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُعَآء",
        "waznEnglish": "and call",
        "waznTlit": "duʿā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دَعْوَاهُمْ",
        "answer": "their cry",
        "pcklId": "198",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "daʿwāhum",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَمَا زَالَتْ تِلْكَ دَعْوَاهُمْ حَتَّىٰ جَعَلْنَاهُمْ حَصِيدًا خَامِدِينَ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعْوَىٰ",
        "waznEnglish": "and call",
        "waznTlit": "daʿwā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَيَدْمَغُهُ",
        "answer": "and it breaks its head",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 485,
        "tlit": "fayadmaghuhu",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " بَلْ نَقْذِفُ بِالْحَقِّ عَلَى الْبَاطِلِ فَيَدْمَغُهُ فَإِذَا هُوَ زَاهِقٌ",
        "rootWord": "د م غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د م غ",
        "waznEnglish": "to break",
        "waznTlit": "dāl mīm ghayn",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دُونِهِ",
        "answer": "besides Him",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūnihi",
        "frequency": 144,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَمِ اتَّخَذُوا مِنْ دُونِهِ آلِهَةً قُلْ هَاتُوا بُرْهَانَكُمْ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دُونِهِ",
        "answer": "besides Him",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūnihi",
        "frequency": 144,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَقُلْ مِنْهُمْ إِنِّي إِلَٰهٌ مِنْ دُونِهِ فَذَٰلِكَ نَجْزِيهِ جَهَنَّمَ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دُونِنَا",
        "answer": "Us",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūninā",
        "frequency": 144,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَمْ لَهُمْ آلِهَةٌ تَمْنَعُهُمْ مِنْ دُونِنَا لَا يَسْتَطِيعُونَ نَصْرَ أَنْفُسِهِمْ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "besides",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": 144,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالَ أَفَتَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ مَا لَا يَنْفَعُكُمْ شَيْئًا وَلَا يَضُرُّكُمْ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "besides",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": 144,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أُفٍّ لَكُمْ وَلِمَا تَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "besides Allah",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": 144,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 98,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّكُمْ وَمَا تَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ حَصَبُ جَهَنَّمَ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دُونَ",
        "answer": "other than",
        "pcklId": "139",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūna",
        "frequency": 144,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَمِنَ الشَّيَاطِينِ مَنْ يَغُوصُونَ لَهُ وَيَعْمَلُونَ عَمَلًا دُونَ ذَٰلِكَ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَذْكُرُ",
        "answer": "mentions",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "yadhkuru",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أَهَٰذَا الَّذِي يَذْكُرُ آلِهَتَكُمْ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَرَ",
        "waznEnglish": "to remember, to mention",
        "waznTlit": "dhakara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَذْكُرُهُمْ",
        "answer": "mention them",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "yadhkuruhum",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالُوا سَمِعْنَا فَتًى يَذْكُرُهُمْ يُقَالُ لَهُ إِبْرَاهِيمُ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَرَ",
        "waznEnglish": "to remember, to mention",
        "waznTlit": "dhakara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَذِكْرَىٰ",
        "answer": "and a reminder",
        "pcklId": "179",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "wadhik'rā",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَآتَيْنَاهُ أَهْلَهُ وَمِثْلَهُمْ مَعَهُمْ رَحْمَةً مِنْ عِنْدِنَا وَذِكْرَىٰ لِلْعَابِدِينَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْرَىٰ",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'rā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذِكْرٍ",
        "answer": "a Reminder",
        "pcklId": "220",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "dhik'rin",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " مَا يَأْتِيهِمْ مِنْ ذِكْرٍ مِنْ رَبِّهِمْ مُحْدَثٍ إِلَّا اسْتَمَعُوهُ وَهُمْ يَلْعَبُونَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'r",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الذِّكْرِ",
        "answer": "(of) the Reminder",
        "pcklId": "221",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "l-dhik'ri",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا قَبْلَكَ إِلَّا رِجَالًا نُوحِي إِلَيْهِمْ فَاسْأَلُوا أَهْلَ الذِّكْرِ إِنْ كُنْتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'r",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذِكْرُكُمْ",
        "answer": "(is) your mention",
        "pcklId": "222",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "dhik'rukum",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " لَقَدْ أَنْزَلْنَا إِلَيْكُمْ كِتَابًا فِيهِ ذِكْرُكُمْ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'r",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذِكْرُ",
        "answer": "(is) a Reminder",
        "pcklId": "223",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "dhik'ru",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " أَمِ اتَّخَذُوا مِنْ دُونِهِ آلِهَةً قُلْ هَاتُوا بُرْهَانَكُمْ هَٰذَا ذِكْرُ مَنْ مَعِيَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'r",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَذِكْرُ",
        "answer": "and a Reminder",
        "pcklId": "224",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "wadhik'ru",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَذِكْرُ مَنْ قَبْلِي بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ الْحَقَّ فَهُمْ مُعْرِضُونَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'r",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِذِكْرِ",
        "answer": "at (the) mention",
        "pcklId": "225",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "bidhik'ri",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " أَهَٰذَا الَّذِي يَذْكُرُ آلِهَتَكُمْ وَهُمْ بِذِكْرِ الرَّحْمَٰنِ هُمْ كَافِرُونَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'r",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذِكْرِ",
        "answer": "(the) remembrance",
        "pcklId": "226",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "dhik'ri",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ يَكْلَؤُكُمْ بِاللَّيْلِ وَالنَّهَارِ مِنَ الرَّحْمَٰنِ بَلْ هُمْ عَنْ ذِكْرِ رَبِّهِمْ مُعْرِضُونَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'r",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَذِكْرًا",
        "answer": "and a Reminder",
        "pcklId": "227",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "wadhik'ran",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ آتَيْنَا مُوسَىٰ وَهَارُونَ الْفُرْقَانَ وَضِيَاءً وَذِكْرًا لِلْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'r",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذِكْرٌ",
        "answer": "(is) a Reminder",
        "pcklId": "228",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "dhik'run",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَهَٰذَا ذِكْرٌ مُبَارَكٌ أَنْزَلْنَاهُ أَفَأَنْتُمْ لَهُ مُنْكِرُونَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'r",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الذِّكْرِ",
        "answer": "the mention",
        "pcklId": "229",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "l-dhik'ri",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 105,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ كَتَبْنَا فِي الزَّبُورِ مِنْ بَعْدِ الذِّكْرِ أَنَّ الْأَرْضَ يَرِثُهَا عِبَادِيَ الصَّالِحُونَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'r",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذَهَبَ",
        "answer": "he went",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 516,
        "tlit": "dhahaba",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَذَا النُّونِ إِذْ ذَهَبَ مُغَاضِبًا فَظَنَّ أَنْ لَنْ نَقْدِرَ عَلَيْهِ",
        "rootWord": "ذ ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَهَبَ",
        "waznEnglish": "to go, to take away",
        "waznTlit": "dhahaba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذَائِقَةُ",
        "answer": "(will) taste",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 519,
        "tlit": "dhāiqatu",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " كُلُّ نَفْسٍ ذَائِقَةُ الْمَوْتِ وَنَبْلُوكُمْ بِالشَّرِّ وَالْخَيْرِ فِتْنَةً",
        "rootWord": "ذ و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَآئِقَة",
        "waznEnglish": "Then taste",
        "waznTlit": "dhāiqat",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رُءُوسِهِمْ",
        "answer": "their heads",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 521,
        "tlit": "ruūsihim",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " ثُمَّ نُكِسُوا عَلَىٰ رُءُوسِهِمْ لَقَدْ عَلِمْتَ مَا هَٰؤُلَاءِ يَنْطِقُونَ",
        "rootWord": "ر أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر أ س",
        "waznEnglish": "your heads",
        "waznTlit": "rā hamza sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَرَ",
        "answer": "see",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "yara",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَ الَّذِينَ كَفَرُوا أَنَّ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ كَانَتَا رَتْقًا فَفَتَقْنَاهُمَا",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَآكَ",
        "answer": "they see you",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "raāka",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِذَا رَآكَ الَّذِينَ كَفَرُوا إِنْ يَتَّخِذُونَكَ إِلَّا هُزُوًا",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَرَوْنَ",
        "answer": "they see",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "yarawna",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " أَفَلَا يَرَوْنَ أَنَّا نَأْتِي الْأَرْضَ نَنْقُصُهَا مِنْ أَطْرَافِهَا",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَأُرِيكُمْ",
        "answer": "I will show you",
        "pcklId": "292",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "sa-urīkum",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " خُلِقَ الْإِنْسَانُ مِنْ عَجَلٍ سَأُرِيكُمْ آيَاتِي فَلَا تَسْتَعْجِلُونِ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَيْ",
        "waznEnglish": "to show",
        "waznTlit": "aray",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّهِمْ",
        "answer": "their Lord",
        "pcklId": "506",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihim",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " مَا يَأْتِيهِمْ مِنْ ذِكْرٍ مِنْ رَبِّهِمْ مُحْدَثٍ إِلَّا اسْتَمَعُوهُ وَهُمْ يَلْعَبُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "My Lord",
        "pcklId": "507",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّي يَعْلَمُ الْقَوْلَ فِي السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ وَهُوَ السَّمِيعُ الْعَلِيمُ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "Lord",
        "pcklId": "508",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَسُبْحَانَ اللَّهِ رَبِّ الْعَرْشِ عَمَّا يَصِفُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّهِمْ",
        "answer": "(of) their Lord",
        "pcklId": "509",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihim",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " بَلْ هُمْ عَنْ ذِكْرِ رَبِّهِمْ مُعْرِضُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "(of) your Lord",
        "pcklId": "510",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ مَسَّتْهُمْ نَفْحَةٌ مِنْ عَذَابِ رَبِّكَ لَيَقُولُنَّ يَا وَيْلَنَا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّهُمْ",
        "answer": "their Lord",
        "pcklId": "511",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbahum",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ بِالْغَيْبِ وَهُمْ مِنَ السَّاعَةِ مُشْفِقُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبُّكُمْ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "512",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbukum",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَ بَلْ رَبُّكُمْ رَبُّ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ الَّذِي فَطَرَهُنَّ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبُّ",
        "answer": "(is the) Lord",
        "pcklId": "513",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbu",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالَ بَلْ رَبُّكُمْ رَبُّ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ الَّذِي فَطَرَهُنَّ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّهُ",
        "answer": "(to) his Lord",
        "pcklId": "514",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbahu",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَأَيُّوبَ إِذْ نَادَىٰ رَبَّهُ أَنِّي مَسَّنِيَ الضُّرُّ وَأَنْتَ أَرْحَمُ الرَّاحِمِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّهُ",
        "answer": "(to) his Lord",
        "pcklId": "515",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbahu",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَزَكَرِيَّا إِذْ نَادَىٰ رَبَّهُ رَبِّ لَا تَذَرْنِي فَرْدًا وَأَنْتَ خَيْرُ الْوَارِثِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "My Lord",
        "pcklId": "516",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَزَكَرِيَّا إِذْ نَادَىٰ رَبَّهُ رَبِّ لَا تَذَرْنِي فَرْدًا وَأَنْتَ خَيْرُ الْوَارِثِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبُّكُمْ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "517",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbukum",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّ هَٰذِهِ أُمَّتُكُمْ أُمَّةً وَاحِدَةً وَأَنَا رَبُّكُمْ فَاعْبُدُونِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "My Lord",
        "pcklId": "518",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 112,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ احْكُمْ بِالْحَقِّ وَرَبُّنَا الرَّحْمَٰنُ الْمُسْتَعَانُ عَلَىٰ مَا تَصِفُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَرَبُّنَا",
        "answer": "And our Lord",
        "pcklId": "519",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "warabbunā",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 112,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ احْكُمْ بِالْحَقِّ وَرَبُّنَا الرَّحْمَٰنُ الْمُسْتَعَانُ عَلَىٰ مَا تَصِفُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَتْقًا",
        "answer": "a joined entity",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 531,
        "tlit": "ratqan",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَ الَّذِينَ كَفَرُوا أَنَّ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ كَانَتَا رَتْقًا فَفَتَقْنَاهُمَا",
        "rootWord": "ر ت ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر ت ق",
        "waznEnglish": "a joined entity",
        "waznTlit": "rā tā qāf",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَارْجِعُوا",
        "answer": "but return",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "wa-ir'jiʿū",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " لَا تَرْكُضُوا وَارْجِعُوا إِلَىٰ مَا أُتْرِفْتُمْ فِيهِ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 79,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُرْجَعُونَ",
        "answer": "you will be returned",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "tur'jaʿūna",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَنَبْلُوكُمْ بِالشَّرِّ وَالْخَيْرِ فِتْنَةً وَإِلَيْنَا تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 79,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَرْجِعُونَ",
        "answer": "return",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "yarjiʿūna",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَجَعَلَهُمْ جُذَاذًا إِلَّا كَبِيرًا لَهُمْ لَعَلَّهُمْ إِلَيْهِ يَرْجِعُونَ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 79,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَرَجَعُوا",
        "answer": "So they returned",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "farajaʿū",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَرَجَعُوا إِلَىٰ أَنْفُسِهِمْ فَقَالُوا إِنَّكُمْ أَنْتُمُ الظَّالِمُونَ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 79,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَرْجِعُونَ",
        "answer": "will return",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "yarjiʿūna",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 95,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَحَرَامٌ عَلَىٰ قَرْيَةٍ أَهْلَكْنَاهَا أَنَّهُمْ لَا يَرْجِعُونَ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 79,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَاجِعُونَ",
        "answer": "(will) return",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "rājiʿūna",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَتَقَطَّعُوا أَمْرَهُمْ بَيْنَهُمْ كُلٌّ إِلَيْنَا رَاجِعُونَ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَٰجِعُون",
        "waznEnglish": "[they] will not return",
        "waznTlit": "rājiʿūn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رِجَالًا",
        "answer": "men",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 538,
        "tlit": "rijālan",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا قَبْلَكَ إِلَّا رِجَالًا نُوحِي إِلَيْهِمْ فَاسْأَلُوا أَهْلَ الذِّكْرِ",
        "rootWord": "ر ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِجَال",
        "waznEnglish": "and for the men",
        "waznTlit": "rijāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرْحَمُ",
        "answer": "(are) Most Merciful",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "arḥamu",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَأَيُّوبَ إِذْ نَادَىٰ رَبَّهُ أَنِّي مَسَّنِيَ الضُّرُّ وَأَنْتَ أَرْحَمُ الرَّاحِمِينَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْحَم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "arḥam",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرَّحْمَٰنُ",
        "answer": "the Most Gracious",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-raḥmānu",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا اتَّخَذَ الرَّحْمَٰنُ وَلَدًا سُبْحَانَهُ بَلْ عِبَادٌ مُكْرَمُونَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحْمَٰن",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmān",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرَّحْمَٰنِ",
        "answer": "(of) the Most Gracious",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-raḥmāni",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " أَهَٰذَا الَّذِي يَذْكُرُ آلِهَتَكُمْ وَهُمْ بِذِكْرِ الرَّحْمَٰنِ هُمْ كَافِرُونَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحْمَٰن",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmān",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرَّحْمَٰنِ",
        "answer": "the Most Gracious",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-raḥmāni",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ يَكْلَؤُكُمْ بِاللَّيْلِ وَالنَّهَارِ مِنَ الرَّحْمَٰنِ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحْمَٰن",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmān",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرَّحْمَٰنُ",
        "answer": "(is) the Most Gracious",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-raḥmānu",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 112,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ احْكُمْ بِالْحَقِّ وَرَبُّنَا الرَّحْمَٰنُ الْمُسْتَعَانُ عَلَىٰ مَا تَصِفُونَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحْمَٰن",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmān",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَحْمَتِنَا",
        "answer": "Our Mercy",
        "pcklId": "167",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥmatinā",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَأَدْخَلْنَاهُ فِي رَحْمَتِنَا إِنَّهُ مِنَ الصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 114,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَحْمَةً",
        "answer": "(as) Mercy",
        "pcklId": "168",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥmatan",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَآتَيْنَاهُ أَهْلَهُ وَمِثْلَهُمْ مَعَهُمْ رَحْمَةً مِنْ عِنْدِنَا وَذِكْرَىٰ لِلْعَابِدِينَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 114,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَحْمَتِنَا",
        "answer": "Our Mercy",
        "pcklId": "169",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥmatinā",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَأَدْخَلْنَاهُمْ فِي رَحْمَتِنَا إِنَّهُمْ مِنَ الصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 114,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَحْمَةً",
        "answer": "(as) a mercy",
        "pcklId": "170",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥmatan",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 107,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَاكَ إِلَّا رَحْمَةً لِلْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 114,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرَّاحِمِينَ",
        "answer": "(of) the Merciful",
        "pcklId": "336",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-rāḥimīna",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَأَيُّوبَ إِذْ نَادَىٰ رَبَّهُ أَنِّي مَسَّنِيَ الضُّرُّ وَأَنْتَ أَرْحَمُ الرَّاحِمِينَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّٰحِمِين",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "rāḥimīn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَدَّهَا",
        "answer": "to repel it",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 547,
        "tlit": "raddahā",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَلَا يَسْتَطِيعُونَ رَدَّهَا وَلَا هُمْ يُنْظَرُونَ",
        "rootWord": "ر د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَدّ",
        "waznEnglish": "they will be sent back",
        "waznTlit": "radd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُرْسِلَ",
        "answer": "was sent",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "ur'sila",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " بَلْ هُوَ شَاعِرٌ فَلْيَأْتِنَا بِآيَةٍ كَمَا أُرْسِلَ الْأَوَّلُونَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 130,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرْسَلْنَا",
        "answer": "We sent",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "arsalnā",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا قَبْلَكَ إِلَّا رِجَالًا نُوحِي إِلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 130,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرْسَلْنَا",
        "answer": "We sent",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "arsalnā",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا مِنْ قَبْلِكَ مِنْ رَسُولٍ إِلَّا نُوحِي إِلَيْهِ أَنَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا أَنَا فَاعْبُدُونِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 130,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرْسَلْنَاكَ",
        "answer": "We have sent you",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "arsalnāka",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 107,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَاكَ إِلَّا رَحْمَةً لِلْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 130,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَسُولٍ",
        "answer": "Messenger",
        "pcklId": "320",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūlin",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا مِنْ قَبْلِكَ مِنْ رَسُولٍ إِلَّا نُوحِي إِلَيْهِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِرُسُلٍ",
        "answer": "Messengers",
        "pcklId": "321",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "birusulin",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَقَدِ اسْتُهْزِئَ بِرُسُلٍ مِنْ قَبْلِكَ فَحَاقَ بِالَّذِينَ سَخِرُوا مِنْهُمْ مَا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَوَاسِيَ",
        "answer": "firmly set mountains",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 556,
        "tlit": "rawāsiya",
        "frequency": 14,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا فِي الْأَرْضِ رَوَاسِيَ أَنْ تَمِيدَ بِهِمْ",
        "rootWord": "ر س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَوَٰسِى",
        "waznEnglish": "He made them firm",
        "waznTlit": "rawāsī",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رُشْدَهُ",
        "answer": "his guidance",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 557,
        "tlit": "rush'dahu",
        "frequency": 19,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ آتَيْنَا إِبْرَاهِيمَ رُشْدَهُ مِنْ قَبْلُ وَكُنَّا بِهِ عَالِمِينَ",
        "rootWord": "ر ش د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رُشْد",
        "waznEnglish": "(be) led aright",
        "waznTlit": "rush'd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ارْتَضَىٰ",
        "answer": "He approves",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 561,
        "tlit": "ir'taḍā",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَلَا يَشْفَعُونَ إِلَّا لِمَنِ ارْتَضَىٰ وَهُمْ مِنْ خَشْيَتِهِ مُشْفِقُونَ",
        "rootWord": "ر ض و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱرْتَضَىٰ",
        "waznEnglish": "to approve",
        "waznTlit": "ir'taḍā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَغَبًا",
        "answer": "(in) hope",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 566,
        "tlit": "raghaban",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " إِنَّهُمْ كَانُوا يُسَارِعُونَ فِي الْخَيْرَاتِ وَيَدْعُونَنَا رَغَبًا وَرَهَبًا",
        "rootWord": "ر غ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَغَب",
        "waznEnglish": "will turn away",
        "waznTlit": "raghab",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَرْكُضُونَ",
        "answer": "were fleeing",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 584,
        "tlit": "yarkuḍūna",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَحَسُّوا بَأْسَنَا إِذَا هُمْ مِنْهَا يَرْكُضُونَ",
        "rootWord": "ر ك ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر ك ض",
        "waznEnglish": "to flee, to strike",
        "waznTlit": "rā kāf ḍād",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَرْكُضُوا",
        "answer": "Flee not",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 584,
        "tlit": "tarkuḍū",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " لَا تَرْكُضُوا وَارْجِعُوا إِلَىٰ مَا أُتْرِفْتُمْ فِيهِ وَمَسَاكِنِكُمْ",
        "rootWord": "ر ك ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر ك ض",
        "waznEnglish": "to flee, to strike",
        "waznTlit": "rā kāf ḍād",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَرَهَبًا",
        "answer": "and fear",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 594,
        "tlit": "warahaban",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " إِنَّهُمْ كَانُوا يُسَارِعُونَ فِي الْخَيْرَاتِ وَيَدْعُونَنَا رَغَبًا وَرَهَبًا",
        "rootWord": "ر ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَهَب",
        "waznEnglish": "fear [Me]",
        "waznTlit": "rahab",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رُوحِنَا",
        "answer": "Our Spirit",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 599,
        "tlit": "rūḥinā",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَالَّتِي أَحْصَنَتْ فَرْجَهَا فَنَفَخْنَا فِيهَا مِنْ رُوحِنَا",
        "rootWord": "ر و ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رُوح",
        "waznEnglish": "you bring them in",
        "waznTlit": "rūḥ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرِّيحَ",
        "answer": "the wind",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 599,
        "tlit": "l-rīḥa",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلِسُلَيْمَانَ الرِّيحَ عَاصِفَةً تَجْرِي بِأَمْرِهِ",
        "rootWord": "ر و ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِيح",
        "waznEnglish": "you bring them in",
        "waznTlit": "rīḥ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرَدْنَا",
        "answer": "We intended",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "aradnā",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " لَوْ أَرَدْنَا أَنْ نَتَّخِذَ لَهْوًا لَاتَّخَذْنَاهُ مِنْ لَدُنَّا إِنْ كُنَّا فَاعِلِينَ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 139,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَرَادُوا",
        "answer": "And they intended",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "wa-arādū",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَأَرَادُوا بِهِ كَيْدًا فَجَعَلْنَاهُمُ الْأَخْسَرِينَ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 139,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الزَّبُورِ",
        "answer": "the Scripture",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 609,
        "tlit": "l-zabūri",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 105,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ كَتَبْنَا فِي الزَّبُورِ مِنْ بَعْدِ الذِّكْرِ أَنَّ الْأَرْضَ يَرِثُهَا عِبَادِيَ الصَّالِحُونَ",
        "rootWord": "ز ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَبُور",
        "waznEnglish": "sheets",
        "waznTlit": "zabūr",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "زَفِيرٌ",
        "answer": "(is) sighing",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 621,
        "tlit": "zafīrun",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " لَهُمْ فِيهَا زَفِيرٌ وَهُمْ فِيهَا لَا يَسْمَعُونَ",
        "rootWord": "ز ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ز ف ر",
        "waznEnglish": "(is) sighing",
        "waznTlit": "zāy fā rā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الزَّكَاةِ",
        "answer": "(of) zakah",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 624,
        "tlit": "l-zakati",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَأَوْحَيْنَا إِلَيْهِمْ فِعْلَ الْخَيْرَاتِ وَإِقَامَ الصَّلَاةِ وَإِيتَاءَ الزَّكَاةِ",
        "rootWord": "ز ك و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَكَوٰة",
        "waznEnglish": "(would) have been pure",
        "waznTlit": "zakat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "زَاهِقٌ",
        "answer": "vanishing",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 637,
        "tlit": "zāhiqun",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " بَلْ نَقْذِفُ بِالْحَقِّ عَلَى الْبَاطِلِ فَيَدْمَغُهُ فَإِذَا هُوَ زَاهِقٌ",
        "rootWord": "ز ه ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَاهِق",
        "waznEnglish": "and should depart",
        "waznTlit": "zāhiq",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "زَوْجَهُ",
        "answer": "his wife",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 638,
        "tlit": "zawjahu",
        "frequency": 81,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَاسْتَجَبْنَا لَهُ وَوَهَبْنَا لَهُ يَحْيَىٰ وَأَصْلَحْنَا لَهُ زَوْجَهُ",
        "rootWord": "ز و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَوْج",
        "waznEnglish": "We married her to you",
        "waznTlit": "zawj",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "زَالَتْ",
        "answer": "ceased",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 645,
        "tlit": "zālat",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَمَا زَالَتْ تِلْكَ دَعْوَاهُمْ حَتَّىٰ جَعَلْنَاهُمْ حَصِيدًا خَامِدِينَ",
        "rootWord": "ز ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَالَت",
        "waznEnglish": "to cease",
        "waznTlit": "zālat",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاسْأَلُوا",
        "answer": "So ask",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "fasalū",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَاسْأَلُوا أَهْلَ الذِّكْرِ إِنْ كُنْتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 106,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُسْأَلُونَ",
        "answer": "be questioned",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "tus'alūna",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَارْجِعُوا إِلَىٰ مَا أُتْرِفْتُمْ فِيهِ وَمَسَاكِنِكُمْ لَعَلَّكُمْ تُسْأَلُونَ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 106,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُسْأَلُ",
        "answer": "He (can) be questioned",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "yus'alu",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " لَا يُسْأَلُ عَمَّا يَفْعَلُ وَهُمْ يُسْأَلُونَ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 106,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُسْأَلُونَ",
        "answer": "will be questioned",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "yus'alūna",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " لَا يُسْأَلُ عَمَّا يَفْعَلُ وَهُمْ يُسْأَلُونَ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 106,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاسْأَلُوهُمْ",
        "answer": "So ask them",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "fasalūhum",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَ بَلْ فَعَلَهُ كَبِيرُهُمْ هَٰذَا فَاسْأَلُوهُمْ إِنْ كَانُوا يَنْطِقُونَ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 106,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْبَحُونَ",
        "answer": "floating",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "yasbaḥūna",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " كُلٌّ فِي فَلَكٍ يَسْبَحُونَ",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَسْبَحُ",
        "waznEnglish": "to swim, to float",
        "waznTlit": "yasbaḥu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُسَبِّحُونَ",
        "answer": "They glorify (Him)",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "yusabbiḥūna",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " يُسَبِّحُونَ اللَّيْلَ وَالنَّهَارَ لَا يَفْتُرُونَ",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبَّحَ",
        "waznEnglish": "to glorify, to praise",
        "waznTlit": "sabbaḥa",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 42,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُسَبِّحْنَ",
        "answer": "(to) glorify Our praises",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "yusabbiḥ'na",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَسَخَّرْنَا مَعَ دَاوُودَ الْجِبَالَ يُسَبِّحْنَ وَالطَّيْرَ",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبَّحَ",
        "waznEnglish": "to glorify, to praise",
        "waznTlit": "sabbaḥa",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 42,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَسُبْحَانَ",
        "answer": "So glorified",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "fasub'ḥāna",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَسُبْحَانَ اللَّهِ رَبِّ الْعَرْشِ عَمَّا يَصِفُونَ",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُبْحَٰن",
        "waznEnglish": "floating",
        "waznTlit": "sub'ḥān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سُبْحَانَهُ",
        "answer": "Glorified is He",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "sub'ḥānahu",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا اتَّخَذَ الرَّحْمَٰنُ وَلَدًا سُبْحَانَهُ بَلْ عِبَادٌ مُكْرَمُونَ",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُبْحَٰن",
        "waznEnglish": "floating",
        "waznTlit": "sub'ḥān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سُبْحَانَكَ",
        "answer": "Glory be to You",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "sub'ḥānaka",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " فَنَادَىٰ فِي الظُّلُمَاتِ أَنْ لَا إِلَٰهَ إِلَّا أَنْتَ سُبْحَانَكَ إِنِّي كُنْتُ مِنَ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُبْحَٰن",
        "waznEnglish": "floating",
        "waznTlit": "sub'ḥān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْبِقُونَهُ",
        "answer": "they (can) precede Him",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 655,
        "tlit": "yasbiqūnahu",
        "frequency": 37,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " لَا يَسْبِقُونَهُ بِالْقَوْلِ وَهُمْ بِأَمْرِهِ يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "س ب ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبَقَ",
        "waznEnglish": "to precede",
        "waznTlit": "sabaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَبَقَتْ",
        "answer": "has gone forth",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 655,
        "tlit": "sabaqat",
        "frequency": 37,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ سَبَقَتْ لَهُمْ مِنَّا الْحُسْنَىٰ أُولَٰئِكَ عَنْهَا مُبْعَدُونَ",
        "rootWord": "س ب ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبَقَ",
        "waznEnglish": "to precede",
        "waznTlit": "sabaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سُبُلًا",
        "answer": "(as) ways",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "subulan",
        "frequency": 176,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا فِيهَا فِجَاجًا سُبُلًا لَعَلَّهُمْ يَهْتَدُونَ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السِّجِلِّ",
        "answer": "(of) a scroll",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 661,
        "tlit": "l-sijili",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " يَوْمَ نَطْوِي السَّمَاءَ كَطَيِّ السِّجِلِّ لِلْكُتُبِ",
        "rootWord": "س ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِّجِلّ",
        "waznEnglish": "(of) a scroll",
        "waznTlit": "sijill",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السِّحْرَ",
        "answer": "the magic",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 666,
        "tlit": "l-siḥ'ra",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " هَلْ هَٰذَا إِلَّا بَشَرٌ مِثْلُكُمْ أَفَتَأْتُونَ السِّحْرَ وَأَنْتُمْ تُبْصِرُونَ",
        "rootWord": "س ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِحْر",
        "waznEnglish": "they bewitched",
        "waznTlit": "siḥ'r",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَخِرُوا",
        "answer": "mocked",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 669,
        "tlit": "sakhirū",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَحَاقَ بِالَّذِينَ سَخِرُوا مِنْهُمْ مَا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "س خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَخِرَ",
        "waznEnglish": "to ridicule, to mock",
        "waznTlit": "sakhira",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَسَخَّرْنَا",
        "answer": "And We subjected",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 669,
        "tlit": "wasakharnā",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَسَخَّرْنَا مَعَ دَاوُودَ الْجِبَالَ يُسَبِّحْنَ وَالطَّيْرَ",
        "rootWord": "س خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَخَّرَ",
        "waznEnglish": "to subject, to impose",
        "waznTlit": "sakhara",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَسَرُّوا",
        "answer": "And they conceal",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 681,
        "tlit": "wa-asarrū",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَأَسَرُّوا النَّجْوَى الَّذِينَ ظَلَمُوا هَلْ هَٰذَا إِلَّا بَشَرٌ مِثْلُكُمْ",
        "rootWord": "س ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسَرَّ",
        "waznEnglish": "to conceal",
        "waznTlit": "asarra",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُسَارِعُونَ",
        "answer": "hasten",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 682,
        "tlit": "yusāriʿūna",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنَّهُمْ كَانُوا يُسَارِعُونَ فِي الْخَيْرَاتِ وَيَدْعُونَنَا رَغَبًا وَرَهَبًا",
        "rootWord": "س ر ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُسَٰرِعُ",
        "waznEnglish": "to hasten",
        "waznTlit": "yusāriʿu",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُسْرِفِينَ",
        "answer": "the transgressors",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 683,
        "tlit": "l-mus'rifīna",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " ثُمَّ صَدَقْنَاهُمُ الْوَعْدَ فَأَنْجَيْنَاهُمْ وَمَنْ نَشَاءُ وَأَهْلَكْنَا الْمُسْرِفِينَ",
        "rootWord": "س ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْرِف",
        "waznEnglish": "(be) extravagant",
        "waznTlit": "mus'rif",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِسَعْيِهِ",
        "answer": "[of] his effort",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 692,
        "tlit": "lisaʿyihi",
        "frequency": 30,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَمَنْ يَعْمَلْ مِنَ الصَّالِحَاتِ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَلَا كُفْرَانَ لِسَعْيِهِ",
        "rootWord": "س ع ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَعْي",
        "waznEnglish": "and strives",
        "waznTlit": "saʿī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَقْفًا",
        "answer": "a roof",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 702,
        "tlit": "saqfan",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا السَّمَاءَ سَقْفًا مَحْفُوظًا وَهُمْ عَنْ آيَاتِهَا مُعْرِضُونَ",
        "rootWord": "س ق ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ق ف",
        "waznEnglish": "the roof",
        "waznTlit": "sīn qāf fā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَمَسَاكِنِكُمْ",
        "answer": "and to your homes",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 708,
        "tlit": "wamasākinikum",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " لَا تَرْكُضُوا وَارْجِعُوا إِلَىٰ مَا أُتْرِفْتُمْ فِيهِ وَمَسَاكِنِكُمْ",
        "rootWord": "س ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسْكَن",
        "waznEnglish": "Dwell",
        "waznTlit": "maskan",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَسَلَامًا",
        "answer": "and safe[ty]",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "wasalāman",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قُلْنَا يَا نَارُ كُونِي بَرْدًا وَسَلَامًا عَلَىٰ إِبْرَاهِيمَ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَلَٰم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "salām",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 42,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُسْلِمُونَ",
        "answer": "submit (to Him)",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "mus'limūna",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا يُوحَىٰ إِلَيَّ أَنَّمَا إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَاحِدٌ فَهَلْ أَنْتُمْ مُسْلِمُونَ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْلِم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "mus'lim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْمَعُ",
        "answer": "hear",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "yasmaʿu",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَا يَسْمَعُ الصُّمُّ الدُّعَاءَ إِذَا مَا يُنْذَرُونَ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِعَ",
        "waznEnglish": "to hear, to listen",
        "waznTlit": "samiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَمِعْنَا",
        "answer": "We heard",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "samiʿ'nā",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالُوا سَمِعْنَا فَتًى يَذْكُرُهُمْ يُقَالُ لَهُ إِبْرَاهِيمُ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِعَ",
        "waznEnglish": "to hear, to listen",
        "waznTlit": "samiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْمَعُونَ",
        "answer": "will hear",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "yasmaʿūna",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " لَهُمْ فِيهَا زَفِيرٌ وَهُمْ فِيهَا لَا يَسْمَعُونَ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِعَ",
        "waznEnglish": "to hear, to listen",
        "waznTlit": "samiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْمَعُونَ",
        "answer": "they will hear",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "yasmaʿūna",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 102,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " لَا يَسْمَعُونَ حَسِيسَهَا وَهُمْ فِي مَا اشْتَهَتْ أَنْفُسُهُمْ خَالِدُونَ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِعَ",
        "waznEnglish": "to hear, to listen",
        "waznTlit": "samiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اسْتَمَعُوهُ",
        "answer": "they listen to it",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "is'tamaʿūhu",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " مَا يَأْتِيهِمْ مِنْ ذِكْرٍ مِنْ رَبِّهِمْ مُحْدَثٍ إِلَّا اسْتَمَعُوهُ وَهُمْ يَلْعَبُونَ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَمَعَ",
        "waznEnglish": "to listen",
        "waznTlit": "is'tamaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمِيعُ",
        "answer": "(is) the All-Hearer",
        "pcklId": "161",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "l-samīʿu",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّي يَعْلَمُ الْقَوْلَ فِي السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ وَهُوَ السَّمِيعُ الْعَلِيمُ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِيع",
        "waznEnglish": "(who used to) hear",
        "waznTlit": "samīʿ",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 47,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاءِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "171",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāi",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّي يَعْلَمُ الْقَوْلَ فِي السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاءَ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "172",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāa",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمَا خَلَقْنَا السَّمَاءَ وَالْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا لَاعِبِينَ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "173",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَهُ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "174",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَ الَّذِينَ كَفَرُوا أَنَّ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ كَانَتَا رَتْقًا فَفَتَقْنَاهُمَا",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاءَ",
        "answer": "the sky",
        "pcklId": "175",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāa",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا السَّمَاءَ سَقْفًا مَحْفُوظًا وَهُمْ عَنْ آيَاتِهَا مُعْرِضُونَ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "(of) the heavens",
        "pcklId": "176",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَ بَلْ رَبُّكُمْ رَبُّ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ الَّذِي فَطَرَهُنَّ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاءَ",
        "answer": "the heaven",
        "pcklId": "177",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāa",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " يَوْمَ نَطْوِي السَّمَاءَ كَطَيِّ السِّجِلِّ لِلْكُتُبِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَوْءٍ",
        "answer": "evil",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sawin",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " إِنَّهُمْ كَانُوا قَوْمَ سَوْءٍ فَاسِقِينَ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَوْء",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "saw",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَوْءٍ",
        "answer": "evil",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sawin",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنَّهُمْ كَانُوا قَوْمَ سَوْءٍ فَأَغْرَقْنَاهُمْ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَوْء",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "saw",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّاعَةِ",
        "answer": "the Hour",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 742,
        "tlit": "l-sāʿati",
        "frequency": 49,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ بِالْغَيْبِ وَهُمْ مِنَ السَّاعَةِ مُشْفِقُونَ",
        "rootWord": "س و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَاعَة",
        "waznEnglish": "the Hour",
        "waznTlit": "sāʿat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَوَاءٍ",
        "answer": "equally",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 747,
        "tlit": "sawāin",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَإِنْ تَوَلَّوْا فَقُلْ آذَنْتُكُمْ عَلَىٰ سَوَاءٍ",
        "rootWord": "س و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَوَآء",
        "waznEnglish": "was leveled",
        "waznTlit": "sawā",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَاخِصَةٌ",
        "answer": "(are) staring",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 761,
        "tlit": "shākhiṣatun",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَاقْتَرَبَ الْوَعْدُ الْحَقُّ فَإِذَا هِيَ شَاخِصَةٌ أَبْصَارُ الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ش خ ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَٰخِصَة",
        "waznEnglish": "will stare",
        "waznTlit": "shākhiṣat",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالشَّرِّ",
        "answer": "with [the] bad",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 767,
        "tlit": "bil-shari",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَنَبْلُوكُمْ بِالشَّرِّ وَالْخَيْرِ فِتْنَةً وَإِلَيْنَا تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "ش ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرّ",
        "waznEnglish": "(is) bad",
        "waznTlit": "sharr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الشَّيَاطِينِ",
        "answer": "the devils",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "l-shayāṭīni",
        "frequency": 88,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمِنَ الشَّيَاطِينِ مَنْ يَغُوصُونَ لَهُ",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَاعِرٌ",
        "answer": "(is) a poet",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 778,
        "tlit": "shāʿirun",
        "frequency": 40,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " بَلْ قَالُوا أَضْغَاثُ أَحْلَامٍ بَلِ افْتَرَاهُ بَلْ هُوَ شَاعِرٌ",
        "rootWord": "ش ع ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَاعِر",
        "waznEnglish": "they realize (it)",
        "waznTlit": "shāʿir",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشْفَعُونَ",
        "answer": "they (can) intercede",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 782,
        "tlit": "yashfaʿūna",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَا يَشْفَعُونَ إِلَّا لِمَنِ ارْتَضَىٰ",
        "rootWord": "ش ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَشْفَعُ",
        "waznEnglish": "to intercede",
        "waznTlit": "yashfaʿu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُشْفِقُونَ",
        "answer": "stand in awe",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 783,
        "tlit": "mush'fiqūna",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَهُمْ مِنْ خَشْيَتِهِ مُشْفِقُونَ",
        "rootWord": "ش ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُشْفِقُون",
        "waznEnglish": "and they feared",
        "waznTlit": "mush'fiqūn",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُشْفِقُونَ",
        "answer": "(are) afraid",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 783,
        "tlit": "mush'fiqūna",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ بِالْغَيْبِ وَهُمْ مِنَ السَّاعَةِ مُشْفِقُونَ",
        "rootWord": "ش ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُشْفِقُون",
        "waznEnglish": "and they feared",
        "waznTlit": "mush'fiqūn",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَاكِرُونَ",
        "answer": "(be) grateful",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 789,
        "tlit": "shākirūna",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَهَلْ أَنْتُمْ شَاكِرُونَ",
        "rootWord": "ش ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَاكِر",
        "waznEnglish": "(be) grateful",
        "waznTlit": "shākir",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالشَّمْسَ",
        "answer": "and the sun",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 797,
        "tlit": "wal-shamsa",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي خَلَقَ اللَّيْلَ وَالنَّهَارَ وَالشَّمْسَ وَالْقَمَرَ",
        "rootWord": "ش م س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش م س",
        "waznEnglish": "the sun",
        "waznTlit": "shīn mīm sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشْهَدُونَ",
        "answer": "bear witness",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "yashhadūna",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالُوا فَأْتُوا بِهِ عَلَىٰ أَعْيُنِ النَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَشْهَدُونَ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِدَ",
        "waznEnglish": "to testify, to bear witness",
        "waznTlit": "shahida",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الشَّاهِدِينَ",
        "answer": "the witnesses",
        "pcklId": "145",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "l-shāhidīna",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَأَنَا عَلَىٰ ذَٰلِكُمْ مِنَ الشَّاهِدِينَ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَاهِد",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shāhid",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَاهِدِينَ",
        "answer": "witness",
        "pcklId": "146",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "shāhidīna",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " إِذْ نَفَشَتْ فِيهِ غَنَمُ الْقَوْمِ وَكُنَّا لِحُكْمِهِمْ شَاهِدِينَ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَاهِد",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shāhid",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اشْتَهَتْ",
        "answer": "desire",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 804,
        "tlit": "ish'tahat",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 102,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَهُمْ فِي مَا اشْتَهَتْ أَنْفُسُهُمْ خَالِدُونَ",
        "rootWord": "ش ه و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱشْتَهَتْ",
        "waznEnglish": "to desire",
        "waznTlit": "ish'tahat",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَشَاءُ",
        "answer": "We willed",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "nashāu",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " ثُمَّ صَدَقْنَاهُمُ الْوَعْدَ فَأَنْجَيْنَاهُمْ وَمَنْ نَشَاءُ وَأَهْلَكْنَا الْمُسْرِفِينَ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "living thing",
        "pcklId": "393",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا مِنَ الْمَاءِ كُلَّ شَيْءٍ حَيٍّ أَفَلَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْئًا",
        "answer": "(in) anything",
        "pcklId": "394",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayan",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَنَضَعُ الْمَوَازِينَ الْقِسْطَ لِيَوْمِ الْقِيَامَةِ فَلَا تُظْلَمُ نَفْسٌ شَيْئًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْئًا",
        "answer": "(in) anything",
        "pcklId": "395",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayan",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قَالَ أَفَتَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ مَا لَا يَنْفَعُكُمْ شَيْئًا وَلَا يَضُرُّكُمْ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "396",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَكُنَّا بِكُلِّ شَيْءٍ عَالِمِينَ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّابِرِينَ",
        "answer": "the patient ones",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "l-ṣābirīna",
        "frequency": 103,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَإِسْمَاعِيلَ وَإِدْرِيسَ وَذَا الْكِفْلِ كُلٌّ مِنَ الصَّابِرِينَ",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَابِر",
        "waznEnglish": "we endure",
        "waznTlit": "ṣābir",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُصْحَبُونَ",
        "answer": "can be protected",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 822,
        "tlit": "yuṣ'ḥabūna",
        "frequency": 97,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " لَا يَسْتَطِيعُونَ نَصْرَ أَنْفُسِهِمْ وَلَا هُمْ مِنَّا يُصْحَبُونَ",
        "rootWord": "ص ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُصْحَبُ",
        "waznEnglish": "to protect",
        "waznTlit": "yuṣ'ḥabu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَدَقْنَاهُمُ",
        "answer": "We fulfilled (for) them",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "ṣadaqnāhumu",
        "frequency": 155,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " ثُمَّ صَدَقْنَاهُمُ الْوَعْدَ فَأَنْجَيْنَاهُمْ وَمَنْ نَشَاءُ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدَقَ",
        "waznEnglish": "to be truthful, to fulfill",
        "waznTlit": "ṣadaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَادِقِينَ",
        "answer": "truthful",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "ṣādiqīna",
        "frequency": 155,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هَٰذَا الْوَعْدُ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَادِق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣādiq",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَصْلَحْنَا",
        "answer": "and We cured",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "wa-aṣlaḥnā",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَاسْتَجَبْنَا لَهُ وَوَهَبْنَا لَهُ يَحْيَىٰ وَأَصْلَحْنَا لَهُ زَوْجَهُ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْلَحَ",
        "waznEnglish": "to correct, to reform, to improve, to make peace",
        "waznTlit": "aṣlaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَالِحِينَ",
        "answer": "righteous",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "ṣāliḥīna",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَوَهَبْنَا لَهُ إِسْحَاقَ وَيَعْقُوبَ نَافِلَةً وَكُلًّا جَعَلْنَا صَالِحِينَ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰلِح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥ",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّالِحِينَ",
        "answer": "the righteous",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥīna",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَأَدْخَلْنَاهُ فِي رَحْمَتِنَا إِنَّهُ مِنَ الصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰلِح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥ",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّالِحِينَ",
        "answer": "the righteous",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥīna",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَأَدْخَلْنَاهُمْ فِي رَحْمَتِنَا إِنَّهُمْ مِنَ الصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰلِح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥ",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّالِحُونَ",
        "answer": "the righteous",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥūna",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 105,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " أَنَّ الْأَرْضَ يَرِثُهَا عِبَادِيَ الصَّالِحُونَ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰلِح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥ",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّالِحَاتِ",
        "answer": "[the] righteous deeds",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥāti",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَمَنْ يَعْمَلْ مِنَ الصَّالِحَاتِ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَلَا كُفْرَانَ لِسَعْيِهِ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَّٰلِحَٰت",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥāt",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّلَاةِ",
        "answer": "(of) the prayer",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 857,
        "tlit": "l-ṣalati",
        "frequency": 99,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَأَوْحَيْنَا إِلَيْهِمْ فِعْلَ الْخَيْرَاتِ وَإِقَامَ الصَّلَاةِ",
        "rootWord": "ص ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَوٰة",
        "waznEnglish": "praying",
        "waznTlit": "ṣalat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصُّمُّ",
        "answer": "the deaf",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 862,
        "tlit": "l-ṣumu",
        "frequency": 15,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَا يَسْمَعُ الصُّمُّ الدُّعَاءَ إِذَا مَا يُنْذَرُونَ",
        "rootWord": "ص م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصَمّ",
        "waznEnglish": "and they became deaf",
        "waznTlit": "aṣamm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَنْعَةَ",
        "answer": "(the) making",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 863,
        "tlit": "ṣanʿata",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَعَلَّمْنَاهُ صَنْعَةَ لَبُوسٍ لَكُمْ لِتُحْصِنَكُمْ مِنْ بَأْسِكُمْ",
        "rootWord": "ص ن ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَنْعَة",
        "waznEnglish": "do",
        "waznTlit": "ṣanʿat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَصْنَامَكُمْ",
        "answer": "(against) your idols",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 864,
        "tlit": "aṣnāmakum",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَتَاللَّهِ لَأَكِيدَنَّ أَصْنَامَكُمْ بَعْدَ أَنْ تُوَلُّوا مُدْبِرِينَ",
        "rootWord": "ص ن م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ن م",
        "waznEnglish": "idols",
        "waznTlit": "ṣād nūn mīm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَضُرُّكُمْ",
        "answer": "harms you",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 885,
        "tlit": "yaḍurrukum",
        "frequency": 74,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قَالَ أَفَتَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ مَا لَا يَنْفَعُكُمْ شَيْئًا وَلَا يَضُرُّكُمْ",
        "rootWord": "ض ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَضُرَّ",
        "waznEnglish": "to harm",
        "waznTlit": "yaḍurra",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الضُّرُّ",
        "answer": "the adversity",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 885,
        "tlit": "l-ḍuru",
        "frequency": 74,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَأَيُّوبَ إِذْ نَادَىٰ رَبَّهُ أَنِّي مَسَّنِيَ الضُّرُّ وَأَنْتَ أَرْحَمُ الرَّاحِمِينَ",
        "rootWord": "ض ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضُرّ",
        "waznEnglish": "harms them",
        "waznTlit": "ḍurr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ضُرٍّ",
        "answer": "(the) adversity",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 885,
        "tlit": "ḍurrin",
        "frequency": 74,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَاسْتَجَبْنَا لَهُ فَكَشَفْنَا مَا بِهِ مِنْ ضُرٍّ وَآتَيْنَاهُ أَهْلَهُ",
        "rootWord": "ض ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضُرّ",
        "waznEnglish": "harms them",
        "waznTlit": "ḍurr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَضْغَاثُ",
        "answer": "Muddled",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 888,
        "tlit": "aḍghāthu",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " بَلْ قَالُوا أَضْغَاثُ أَحْلَامٍ بَلِ افْتَرَاهُ بَلْ هُوَ شَاعِرٌ",
        "rootWord": "ض غ ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ض غ ث",
        "waznEnglish": "Confused",
        "waznTlit": "ḍād ghayn thā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ضَلَالٍ",
        "answer": "an error",
        "pcklId": "141",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "ḍalālin",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالَ لَقَدْ كُنْتُمْ أَنْتُمْ وَآبَاؤُكُمْ فِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَٰل",
        "waznEnglish": "he went astray (from)",
        "waznTlit": "ḍalāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَضِيَاءً",
        "answer": "and a light",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 897,
        "tlit": "waḍiyāan",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ آتَيْنَا مُوسَىٰ وَهَارُونَ الْفُرْقَانَ وَضِيَاءً وَذِكْرًا لِلْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "ض و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضِيَآء",
        "waznEnglish": "it illuminated",
        "waznTlit": "ḍiyā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَطْرَافِهَا",
        "answer": "its borders",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 908,
        "tlit": "aṭrāfihā",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " أَفَلَا يَرَوْنَ أَنَّا نَأْتِي الْأَرْضَ نَنْقُصُهَا مِنْ أَطْرَافِهَا",
        "rootWord": "ط ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَرَف",
        "waznEnglish": "their gaze",
        "waznTlit": "ṭaraf",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الطَّعَامَ",
        "answer": "the food",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 911,
        "tlit": "l-ṭaʿāma",
        "frequency": 48,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمَا جَعَلْنَاهُمْ جَسَدًا لَا يَأْكُلُونَ الطَّعَامَ",
        "rootWord": "ط ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَعَام",
        "waznEnglish": "taste it",
        "waznTlit": "ṭaʿām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْتَطِيعُونَ",
        "answer": "they will be able",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "yastaṭīʿūna",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " بَلْ تَأْتِيهِمْ بَغْتَةً فَتَبْهَتُهُمْ فَلَا يَسْتَطِيعُونَ رَدَّهَا",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to be able to, to be capable",
        "waznTlit": "is'taṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 42,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْتَطِيعُونَ",
        "answer": "they are able",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "yastaṭīʿūna",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " لَا يَسْتَطِيعُونَ نَصْرَ أَنْفُسِهِمْ وَلَا هُمْ مِنَّا يُصْحَبُونَ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to be able to, to be capable",
        "waznTlit": "is'taṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 42,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "طَالَ",
        "answer": "grew long",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 934,
        "tlit": "ṭāla",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " بَلْ مَتَّعْنَا هَٰؤُلَاءِ وَآبَاءَهُمْ حَتَّىٰ طَالَ عَلَيْهِمُ الْعُمُرُ",
        "rootWord": "ط و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَالَ",
        "waznEnglish": "to prolong, to grow long",
        "waznTlit": "ṭāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَطْوِي",
        "answer": "We will fold",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 935,
        "tlit": "naṭwī",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يَوْمَ نَطْوِي السَّمَاءَ كَطَيِّ السِّجِلِّ لِلْكُتُبِ",
        "rootWord": "ط و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَطْوِى",
        "waznEnglish": "to fold",
        "waznTlit": "naṭwī",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَطَيِّ",
        "answer": "like (the) folding",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 935,
        "tlit": "kaṭayyi",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " يَوْمَ نَطْوِي السَّمَاءَ كَطَيِّ السِّجِلِّ لِلْكُتُبِ",
        "rootWord": "ط و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَىّ",
        "waznEnglish": "We will fold",
        "waznTlit": "ṭa",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالطَّيْرَ",
        "answer": "and the birds",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 937,
        "tlit": "wal-ṭayra",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَسَخَّرْنَا مَعَ دَاوُودَ الْجِبَالَ يُسَبِّحْنَ وَالطَّيْرَ",
        "rootWord": "ط ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَيْر",
        "waznEnglish": "(that) flies",
        "waznTlit": "ṭayr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظَلَمُوا",
        "answer": "[they] wronged",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓalamū",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَأَسَرُّوا النَّجْوَى الَّذِينَ ظَلَمُوا هَلْ هَٰذَا إِلَّا بَشَرٌ مِثْلُكُمْ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 110,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُظْلَمُ",
        "answer": "will be wronged",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "tuẓ'lamu",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَنَضَعُ الْمَوَازِينَ الْقِسْطَ لِيَوْمِ الْقِيَامَةِ فَلَا تُظْلَمُ نَفْسٌ شَيْئًا",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 110,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الظُّلُمَاتِ",
        "answer": "the darkness(es)",
        "pcklId": "168",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓulumāti",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَنَادَىٰ فِي الظُّلُمَاتِ أَنْ لَا إِلَٰهَ إِلَّا أَنْتَ سُبْحَانَكَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظُلُمَٰت",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓulumāt",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظَالِمِينَ",
        "answer": "wrongdoers",
        "pcklId": "237",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓālimīna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا وَيْلَنَا إِنَّا كُنَّا ظَالِمِينَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الظَّالِمِينَ",
        "answer": "the wrongdoers",
        "pcklId": "238",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimīna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَذَٰلِكَ نَجْزِيهِ جَهَنَّمَ كَذَٰلِكَ نَجْزِي الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظَالِمِينَ",
        "answer": "wrongdoers",
        "pcklId": "239",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓālimīna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " لَيَقُولُنَّ يَا وَيْلَنَا إِنَّا كُنَّا ظَالِمِينَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الظَّالِمِينَ",
        "answer": "the wrongdoers",
        "pcklId": "240",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimīna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالُوا مَنْ فَعَلَ هَٰذَا بِآلِهَتِنَا إِنَّهُ لَمِنَ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الظَّالِمُونَ",
        "answer": "(are) the wrongdoers",
        "pcklId": "241",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimūna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَرَجَعُوا إِلَىٰ أَنْفُسِهِمْ فَقَالُوا إِنَّكُمْ أَنْتُمُ الظَّالِمُونَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الظَّالِمِينَ",
        "answer": "the wrongdoers",
        "pcklId": "242",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimīna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " لَا إِلَٰهَ إِلَّا أَنْتَ سُبْحَانَكَ إِنِّي كُنْتُ مِنَ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظَالِمِينَ",
        "answer": "wrongdoers",
        "pcklId": "243",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓālimīna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " يَا وَيْلَنَا قَدْ كُنَّا فِي غَفْلَةٍ مِنْ هَٰذَا بَلْ كُنَّا ظَالِمِينَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظَالِمَةً",
        "answer": "unjust",
        "pcklId": "309",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓālimatan",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَكَمْ قَصَمْنَا مِنْ قَرْيَةٍ كَانَتْ ظَالِمَةً وَأَنْشَأْنَا بَعْدَهَا قَوْمًا آخَرِينَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِمَة",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālimat",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَظَنَّ",
        "answer": "and thought",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 944,
        "tlit": "faẓanna",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَذَا النُّونِ إِذْ ذَهَبَ مُغَاضِبًا فَظَنَّ أَنْ لَنْ نَقْدِرَ عَلَيْهِ",
        "rootWord": "ظ ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَنَّ",
        "waznEnglish": "to think, to assume, to guess",
        "waznTlit": "ẓanna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 47,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظُهُورِهِمْ",
        "answer": "their backs",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 945,
        "tlit": "ẓuhūrihim",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " حِينَ لَا يَكُفُّونَ عَنْ وُجُوهِهِمُ النَّارَ وَلَا عَنْ ظُهُورِهِمْ",
        "rootWord": "ظ ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَهْر",
        "waznEnglish": "(is) apparent",
        "waznTlit": "ẓahr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاعْبُدُونِ",
        "answer": "so worship Me",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "fa-uʿ'budūni",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا مِنْ قَبْلِكَ مِنْ رَسُولٍ إِلَّا نُوحِي إِلَيْهِ أَنَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا أَنَا فَاعْبُدُونِ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 122,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَفَتَعْبُدُونَ",
        "answer": "Then do you worship",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "afataʿbudūna",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالَ أَفَتَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ مَا لَا يَنْفَعُكُمْ شَيْئًا وَلَا يَضُرُّكُمْ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 122,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْبُدُونَ",
        "answer": "you worship",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "taʿbudūna",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أُفٍّ لَكُمْ وَلِمَا تَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 122,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاعْبُدُونِ",
        "answer": "so worship Me",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "fa-uʿ'budūni",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنَّ هَٰذِهِ أُمَّتُكُمْ أُمَّةً وَاحِدَةً وَأَنَا رَبُّكُمْ فَاعْبُدُونِ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 122,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْبُدُونَ",
        "answer": "you worship",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "taʿbudūna",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 98,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّكُمْ وَمَا تَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ حَصَبُ جَهَنَّمَ أَنْتُمْ لَهَا وَارِدُونَ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 122,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِبَادَتِهِ",
        "answer": "worship Him",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿibādatihi",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَمَنْ عِنْدَهُ لَا يَسْتَكْبِرُونَ عَنْ عِبَادَتِهِ وَلَا يَسْتَحْسِرُونَ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِبَادَت",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿibādat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِبَادٌ",
        "answer": "(they are) slaves",
        "pcklId": "184",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿibādun",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا اتَّخَذَ الرَّحْمَٰنُ وَلَدًا سُبْحَانَهُ بَلْ عِبَادٌ مُكْرَمُونَ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 131,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِبَادِيَ",
        "answer": "My slaves",
        "pcklId": "185",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿibādiya",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 105,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ كَتَبْنَا فِي الزَّبُورِ مِنْ بَعْدِ الذِّكْرِ أَنَّ الْأَرْضَ يَرِثُهَا عِبَادِيَ الصَّالِحُونَ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 131,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَابِدِينَ",
        "answer": "worshippers",
        "pcklId": "266",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿābidīna",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالُوا وَجَدْنَا آبَاءَنَا لَهَا عَابِدِينَ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَابِد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿābid",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَابِدِينَ",
        "answer": "worshippers",
        "pcklId": "267",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿābidīna",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَكَانُوا لَنَا عَابِدِينَ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَابِد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿābid",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلْعَابِدِينَ",
        "answer": "for the worshippers",
        "pcklId": "268",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "lil'ʿābidīna",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَآتَيْنَاهُ أَهْلَهُ وَمِثْلَهُمْ مَعَهُمْ رَحْمَةً مِنْ عِنْدِنَا وَذِكْرَىٰ لِلْعَابِدِينَ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَابِد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿābid",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَابِدِينَ",
        "answer": "worshippers",
        "pcklId": "274",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿābidīna",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 106,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي هَٰذَا لَبَلَاغًا لِقَوْمٍ عَابِدِينَ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَابِد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿābid",
        "waznType": "Active participle (Adjective)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَسْتَعْجِلُونِ",
        "answer": "ask Me to hasten",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 962,
        "tlit": "tastaʿjilūni",
        "frequency": 47,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " سَأُرِيكُمْ آيَاتِي فَلَا تَسْتَعْجِلُونِ",
        "rootWord": "ع ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَعْجَلَ",
        "waznEnglish": "to seek to hasten",
        "waznTlit": "is'taʿjala",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَجَلٍ",
        "answer": "haste",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 962,
        "tlit": "ʿajalin",
        "frequency": 47,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " خُلِقَ الْإِنْسَانُ مِنْ عَجَلٍ",
        "rootWord": "ع ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَجَل",
        "waznEnglish": "Were you impatient",
        "waznTlit": "ʿajal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابِ",
        "answer": "(the) punishment",
        "pcklId": "191",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābi",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ مَسَّتْهُمْ نَفْحَةٌ مِنْ عَذَابِ رَبِّكَ لَيَقُولُنَّ يَا وَيْلَنَا",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَرْشِ",
        "answer": "(of) the Throne",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 974,
        "tlit": "l-ʿarshi",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَسُبْحَانَ اللَّهِ رَبِّ الْعَرْشِ عَمَّا يَصِفُونَ",
        "rootWord": "ع ر ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرْش",
        "waznEnglish": "erect",
        "waznTlit": "ʿarsh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُعْرِضُونَ",
        "answer": "turning away",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 975,
        "tlit": "muʿ'riḍūna",
        "frequency": 79,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " اقْتَرَبَ لِلنَّاسِ حِسَابُهُمْ وَهُمْ فِي غَفْلَةٍ مُعْرِضُونَ",
        "rootWord": "ع ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّعْرِضُون",
        "waznEnglish": "He displayed them",
        "waznTlit": "muʿ'riḍūn",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُعْرِضُونَ",
        "answer": "(are) averse",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 975,
        "tlit": "muʿ'riḍūna",
        "frequency": 79,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ الْحَقَّ فَهُمْ مُعْرِضُونَ",
        "rootWord": "ع ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّعْرِضُون",
        "waznEnglish": "He displayed them",
        "waznTlit": "muʿ'riḍūn",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُعْرِضُونَ",
        "answer": "turn away",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 975,
        "tlit": "muʿ'riḍūna",
        "frequency": 79,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا السَّمَاءَ سَقْفًا مَحْفُوظًا وَهُمْ عَنْ آيَاتِهَا مُعْرِضُونَ",
        "rootWord": "ع ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّعْرِضُون",
        "waznEnglish": "He displayed them",
        "waznTlit": "muʿ'riḍūn",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُعْرِضُونَ",
        "answer": "turn away",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 975,
        "tlit": "muʿ'riḍūna",
        "frequency": 79,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " بَلْ هُمْ عَنْ ذِكْرِ رَبِّهِمْ مُعْرِضُونَ",
        "rootWord": "ع ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّعْرِضُون",
        "waznEnglish": "He displayed them",
        "waznTlit": "muʿ'riḍūn",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَاصِفَةً",
        "answer": "forcefully",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 994,
        "tlit": "ʿāṣifatan",
        "frequency": 7,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلِسُلَيْمَانَ الرِّيحَ عَاصِفَةً تَجْرِي بِأَمْرِهِ",
        "rootWord": "ع ص ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَاصِفَة",
        "waznEnglish": "forcefully",
        "waznTlit": "ʿāṣifat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَظِيمِ",
        "answer": "[the] great",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "l-ʿaẓīmi",
        "frequency": 128,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَاسْتَجَبْنَا لَهُ فَنَجَّيْنَاهُ وَأَهْلَهُ مِنَ الْكَرْبِ الْعَظِيمِ",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْقِلُونَ",
        "answer": "you use reason",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1012,
        "tlit": "taʿqilūna",
        "frequency": 49,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " لَقَدْ أَنْزَلْنَا إِلَيْكُمْ كِتَابًا فِيهِ ذِكْرُكُمْ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ع ق ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ق ل",
        "waznEnglish": "to understand, to reason",
        "waznTlit": "ʿayn qāf lām",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْقِلُونَ",
        "answer": "you use reason",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1012,
        "tlit": "taʿqilūna",
        "frequency": 49,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أُفٍّ لَكُمْ وَلِمَا تَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ع ق ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ق ل",
        "waznEnglish": "to understand, to reason",
        "waznTlit": "ʿayn qāf lām",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَاكِفُونَ",
        "answer": "(are) devoted",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1014,
        "tlit": "ʿākifūna",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ لِأَبِيهِ وَقَوْمِهِ مَا هَٰذِهِ التَّمَاثِيلُ الَّتِي أَنْتُمْ لَهَا عَاكِفُونَ",
        "rootWord": "ع ك ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَاكِف",
        "waznEnglish": "devoted",
        "waznTlit": "ʿākif",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُ",
        "answer": "knows",
        "pcklId": "220",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّي يَعْلَمُ الْقَوْلَ فِي السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْلَمُونَ",
        "answer": "know",
        "pcklId": "221",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "taʿlamūna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَاسْأَلُوا أَهْلَ الذِّكْرِ إِنْ كُنْتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُونَ",
        "answer": "know",
        "pcklId": "222",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamūna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ الْحَقَّ فَهُمْ مُعْرِضُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُ",
        "answer": "He knows",
        "pcklId": "223",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " يَعْلَمُ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَلَا يَشْفَعُونَ إِلَّا لِمَنِ ارْتَضَىٰ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُ",
        "answer": "knew",
        "pcklId": "224",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " لَوْ يَعْلَمُ الَّذِينَ كَفَرُوا حِينَ لَا يَكُفُّونَ عَنْ وُجُوهِهِمُ النَّارَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَلِمْتَ",
        "answer": "you know",
        "pcklId": "225",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalim'ta",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " ثُمَّ نُكِسُوا عَلَىٰ رُءُوسِهِمْ لَقَدْ عَلِمْتَ مَا هَٰؤُلَاءِ يَنْطِقُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُ",
        "answer": "knows",
        "pcklId": "226",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 110,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّهُ يَعْلَمُ الْجَهْرَ مِنَ الْقَوْلِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَعْلَمُ",
        "answer": "and He knows",
        "pcklId": "227",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "wayaʿlamu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 110,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَيَعْلَمُ مَا تَكْتُمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعَلَّمْنَاهُ",
        "answer": "And We taught him",
        "pcklId": "412",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "waʿallamnāhu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَعَلَّمْنَاهُ صَنْعَةَ لَبُوسٍ لَكُمْ لِتُحْصِنَكُمْ مِنْ بَأْسِكُمْ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلَّمَ",
        "waznEnglish": "to teach",
        "waznTlit": "ʿallama",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلْعَالَمِينَ",
        "answer": "for the worlds",
        "pcklId": "505",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "lil'ʿālamīna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَنَجَّيْنَاهُ وَلُوطًا إِلَى الْأَرْضِ الَّتِي بَارَكْنَا فِيهَا لِلْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلَمِين",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālamīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 73,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلْعَالَمِينَ",
        "answer": "for the worlds",
        "pcklId": "506",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "lil'ʿālamīna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَنَفَخْنَا فِيهَا مِنْ رُوحِنَا وَجَعَلْنَاهَا وَابْنَهَا آيَةً لِلْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلَمِين",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālamīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 73,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلْعَالَمِينَ",
        "answer": "for the worlds",
        "pcklId": "507",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "lil'ʿālamīna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 107,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَاكَ إِلَّا رَحْمَةً لِلْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلَمِين",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālamīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 73,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعِلْمًا",
        "answer": "and knowledge",
        "pcklId": "605",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "waʿil'man",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلُوطًا آتَيْنَاهُ حُكْمًا وَعِلْمًا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعِلْمًا",
        "answer": "and knowledge",
        "pcklId": "606",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "waʿil'man",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَفَهَّمْنَاهَا سُلَيْمَانَ وَكُلًّا آتَيْنَا حُكْمًا وَعِلْمًا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَلِيمُ",
        "answer": "the All-Knower",
        "pcklId": "716",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿalīmu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّي يَعْلَمُ الْقَوْلَ فِي السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ وَهُوَ السَّمِيعُ الْعَلِيمُ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 163,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَالِمِينَ",
        "answer": "Well-Knowing",
        "pcklId": "829",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿālimīna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ آتَيْنَا إِبْرَاهِيمَ رُشْدَهُ مِنْ قَبْلُ وَكُنَّا بِهِ عَالِمِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلِم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālim",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَالِمِينَ",
        "answer": "Knowers",
        "pcklId": "830",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿālimīna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَكُنَّا بِكُلِّ شَيْءٍ عَالِمِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلِم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālim",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعُمُرُ",
        "answer": "the life",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1020,
        "tlit": "l-ʿumuru",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " بَلْ مَتَّعْنَا هَٰؤُلَاءِ وَآبَاءَهُمْ حَتَّىٰ طَالَ عَلَيْهِمُ الْعُمُرُ",
        "rootWord": "ع م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عُمُر",
        "waznEnglish": "they maintain",
        "waznTlit": "ʿumur",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْمَلُونَ",
        "answer": "act",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "yaʿmalūna",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " لَا يَسْبِقُونَهُ بِالْقَوْلِ وَهُمْ بِأَمْرِهِ يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْمَلُ",
        "answer": "doing",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "taʿmalu",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَنَجَّيْنَاهُ مِنَ الْقَرْيَةِ الَّتِي كَانَتْ تَعْمَلُ الْخَبَائِثَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَعْمَلُونَ",
        "answer": "and would do",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "wayaʿmalūna",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمِنَ الشَّيَاطِينِ مَنْ يَغُوصُونَ لَهُ وَيَعْمَلُونَ عَمَلًا دُونَ ذَٰلِكَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْمَلْ",
        "answer": "does",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "yaʿmal",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَمَنْ يَعْمَلْ مِنَ الصَّالِحَاتِ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَلَا كُفْرَانَ لِسَعْيِهِ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَمَلًا",
        "answer": "work",
        "pcklId": "310",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "ʿamalan",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَمِنَ الشَّيَاطِينِ مَنْ يَغُوصُونَ لَهُ وَيَعْمَلُونَ عَمَلًا دُونَ ذَٰلِكَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمَل",
        "waznEnglish": "and do",
        "waznTlit": "ʿamal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدَهُ",
        "answer": "(are) near Him",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindahu",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَمَنْ عِنْدَهُ لَا يَسْتَكْبِرُونَ عَنْ عِبَادَتِهِ وَلَا يَسْتَحْسِرُونَ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدِنَا",
        "answer": "from Ourselves",
        "pcklId": "185",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindinā",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَآتَيْنَاهُ أَهْلَهُ وَمِثْلَهُمْ مَعَهُمْ رَحْمَةً مِنْ عِنْدِنَا",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُعِيدُهُ",
        "answer": "We will repeat it",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1035,
        "tlit": "nuʿīduhu",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " كَمَا بَدَأْنَا أَوَّلَ خَلْقٍ نُعِيدُهُ",
        "rootWord": "ع و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُعِيدُ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "uʿīdu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُسْتَعَانُ",
        "answer": "the One Whose help is sought",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1041,
        "tlit": "l-mus'taʿānu",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 112,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ احْكُمْ بِالْحَقِّ وَرَبُّنَا الرَّحْمَٰنُ الْمُسْتَعَانُ عَلَىٰ مَا تَصِفُونَ",
        "rootWord": "ع و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْتَعَان",
        "waznEnglish": "but assist me",
        "waznTlit": "mus'taʿān",
        "waznType": "Passive participle (form X)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعْيُنِ",
        "answer": "(the) eyes",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1046,
        "tlit": "aʿyuni",
        "frequency": 65,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالُوا فَأْتُوا بِهِ عَلَىٰ أَعْيُنِ النَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَشْهَدُونَ",
        "rootWord": "ع ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَيْن",
        "waznEnglish": "(having) beautiful eyes",
        "waznTlit": "ʿayn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَغْرَقْنَاهُمْ",
        "answer": "so We drowned them",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1057,
        "tlit": "fa-aghraqnāhum",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنَّهُمْ كَانُوا قَوْمَ سَوْءٍ فَأَغْرَقْنَاهُمْ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "غ ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُغْرِقُ",
        "waznEnglish": "to drown",
        "waznTlit": "ugh'riqu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُغَاضِبًا",
        "answer": "(while) angry",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1067,
        "tlit": "mughāḍiban",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَذَا النُّونِ إِذْ ذَهَبَ مُغَاضِبًا فَظَنَّ أَنْ لَنْ نَقْدِرَ عَلَيْهِ",
        "rootWord": "غ ض ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُغَٰضِب",
        "waznEnglish": "and will fall the wrath",
        "waznTlit": "mughāḍib",
        "waznType": "Active participle (form III)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَفْلَةٍ",
        "answer": "heedlessness",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1072,
        "tlit": "ghaflatin",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " اقْتَرَبَ لِلنَّاسِ حِسَابُهُمْ وَهُمْ فِي غَفْلَةٍ مُعْرِضُونَ",
        "rootWord": "غ ف ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفْلَة",
        "waznEnglish": "you neglect",
        "waznTlit": "ghaflat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَفْلَةٍ",
        "answer": "heedlessness",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1072,
        "tlit": "ghaflatin",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " يَا وَيْلَنَا قَدْ كُنَّا فِي غَفْلَةٍ مِنْ هَٰذَا بَلْ كُنَّا ظَالِمِينَ",
        "rootWord": "غ ف ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفْلَة",
        "waznEnglish": "you neglect",
        "waznTlit": "ghaflat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْغَالِبُونَ",
        "answer": "(who will be) overcoming",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1073,
        "tlit": "l-ghālibūna",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " أَفَلَا يَرَوْنَ أَنَّا نَأْتِي الْأَرْضَ نَنْقُصُهَا مِنْ أَطْرَافِهَا أَفَهُمُ الْغَالِبُونَ",
        "rootWord": "غ ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَالِب",
        "waznEnglish": "overcame",
        "waznTlit": "ghālib",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْغَمِّ",
        "answer": "the distress",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1084,
        "tlit": "l-ghami",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَاسْتَجَبْنَا لَهُ وَنَجَّيْنَاهُ مِنَ الْغَمِّ وَكَذَٰلِكَ نُنْجِي الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "غ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَمّ",
        "waznEnglish": "(with) distress",
        "waznTlit": "ghamm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَنَمُ",
        "answer": "sheep",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1085,
        "tlit": "ghanamu",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَدَاوُودَ وَسُلَيْمَانَ إِذْ يَحْكُمَانِ فِي الْحَرْثِ إِذْ نَفَشَتْ فِيهِ غَنَمُ الْقَوْمِ",
        "rootWord": "غ ن م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَنَم",
        "waznEnglish": "you obtain (as) spoils of war",
        "waznTlit": "ghanam",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَغُوصُونَ",
        "answer": "would dive",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1089,
        "tlit": "yaghūṣūna",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمِنَ الشَّيَاطِينِ مَنْ يَغُوصُونَ لَهُ",
        "rootWord": "غ و ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَغُوصُ",
        "waznEnglish": "to dive",
        "waznTlit": "yaghūṣu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْغَيْبِ",
        "answer": "in the unseen",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1093,
        "tlit": "bil-ghaybi",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ بِالْغَيْبِ وَهُمْ مِنَ السَّاعَةِ مُشْفِقُونَ",
        "rootWord": "غ ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْب",
        "waznEnglish": "backbite",
        "waznTlit": "ghayb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فُتِحَتْ",
        "answer": "has been opened",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1101,
        "tlit": "futiḥat",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 96,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا فُتِحَتْ يَأْجُوجُ وَمَأْجُوجُ وَهُمْ مِنْ كُلِّ حَدَبٍ يَنْسِلُونَ",
        "rootWord": "ف ت ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَتَحَ",
        "waznEnglish": "to open, to give victory",
        "waznTlit": "fataḥa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَفْتُرُونَ",
        "answer": "they slacken",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1102,
        "tlit": "yafturūna",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " يُسَبِّحُونَ اللَّيْلَ وَالنَّهَارَ لَا يَفْتُرُونَ",
        "rootWord": "ف ت ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَفْتُرُ",
        "waznEnglish": "to invent",
        "waznTlit": "yafturu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَفَتَقْنَاهُمَا",
        "answer": "then We parted them",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1103,
        "tlit": "fafataqnāhumā",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " كَانَتَا رَتْقًا فَفَتَقْنَاهُمَا",
        "rootWord": "ف ت ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ف ت ق",
        "waznEnglish": "to part",
        "waznTlit": "fā tā qāf",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فِتْنَةً",
        "answer": "(as) a trial",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1105,
        "tlit": "fit'natan",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " كُلُّ نَفْسٍ ذَائِقَةُ الْمَوْتِ وَنَبْلُوكُمْ بِالشَّرِّ وَالْخَيْرِ فِتْنَةً",
        "rootWord": "ف ت ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فِتْنَة",
        "waznEnglish": "(may) harm you",
        "waznTlit": "fit'nat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 34,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فِتْنَةٌ",
        "answer": "a trial",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1105,
        "tlit": "fit'natun",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 111,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَإِنْ أَدْرِي لَعَلَّهُ فِتْنَةٌ لَكُمْ وَمَتَاعٌ إِلَىٰ حِينٍ",
        "rootWord": "ف ت ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فِتْنَة",
        "waznEnglish": "(may) harm you",
        "waznTlit": "fit'nat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 34,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَتًى",
        "answer": "a youth",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1106,
        "tlit": "fatan",
        "frequency": 21,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالُوا سَمِعْنَا فَتًى يَذْكُرُهُمْ يُقَالُ لَهُ إِبْرَاهِيمُ",
        "rootWord": "ف ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَتًى",
        "waznEnglish": "gives you the ruling",
        "waznTlit": "fatan",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فِجَاجًا",
        "answer": "broad passes",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1107,
        "tlit": "fijājan",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا فِيهَا فِجَاجًا سُبُلًا لَعَلَّهُمْ يَهْتَدُونَ",
        "rootWord": "ف ج ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ف ج ج",
        "waznEnglish": "broad passes",
        "waznTlit": "fā jīm jīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَرْجَهَا",
        "answer": "her chastity",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1115,
        "tlit": "farjahā",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَالَّتِي أَحْصَنَتْ فَرْجَهَا فَنَفَخْنَا فِيهَا مِنْ رُوحِنَا",
        "rootWord": "ف ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرْج",
        "waznEnglish": "is cleft asunder",
        "waznTlit": "farj",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَرْدًا",
        "answer": "alone",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1117,
        "tlit": "fardan",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَزَكَرِيَّا إِذْ نَادَىٰ رَبَّهُ رَبِّ لَا تَذَرْنِي فَرْدًا وَأَنْتَ خَيْرُ الْوَارِثِينَ",
        "rootWord": "ف ر د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرْد",
        "waznEnglish": "alone",
        "waznTlit": "fard",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْفُرْقَانَ",
        "answer": "the Criterion",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1124,
        "tlit": "l-fur'qāna",
        "frequency": 72,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ آتَيْنَا مُوسَىٰ وَهَارُونَ الْفُرْقَانَ وَضِيَاءً وَذِكْرًا لِلْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "ف ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فُرْقَان",
        "waznEnglish": "We parted",
        "waznTlit": "fur'qān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "افْتَرَاهُ",
        "answer": "he (has) invented it",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1126,
        "tlit": "if'tarāhu",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " بَلْ قَالُوا أَضْغَاثُ أَحْلَامٍ بَلِ افْتَرَاهُ بَلْ هُوَ شَاعِرٌ",
        "rootWord": "ف ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱفْتَرَىٰ",
        "waznEnglish": "to invent",
        "waznTlit": "if'tarā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْفَزَعُ",
        "answer": "the terror",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1128,
        "tlit": "l-fazaʿu",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " لَا يَحْزُنُهُمُ الْفَزَعُ الْأَكْبَرُ",
        "rootWord": "ف ز ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَزَع",
        "waznEnglish": "and will be terrified",
        "waznTlit": "fazaʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَفَسَدَتَا",
        "answer": "surely they (would) have been ruined",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1130,
        "tlit": "lafasadatā",
        "frequency": 50,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " لَوْ كَانَ فِيهِمَا آلِهَةٌ إِلَّا اللَّهُ لَفَسَدَتَا",
        "rootWord": "ف س د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَسَدَتِ",
        "waznEnglish": "to be corrupted, to be ruined",
        "waznTlit": "fasadati",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاسِقِينَ",
        "answer": "defiantly disobedient",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 1132,
        "tlit": "fāsiqīna",
        "frequency": 54,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " إِنَّهُمْ كَانُوا قَوْمَ سَوْءٍ فَاسِقِينَ",
        "rootWord": "ف س ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَاسِق",
        "waznEnglish": "defiantly disobeying",
        "waznTlit": "fāsiq",
        "waznType": "Active participle (Adjective)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَطَرَهُنَّ",
        "answer": "created them",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1141,
        "tlit": "faṭarahunna",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالَ بَلْ رَبُّكُمْ رَبُّ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ الَّذِي فَطَرَهُنَّ",
        "rootWord": "ف ط ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَطَرَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "faṭara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَفْعَلُ",
        "answer": "He does",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "yafʿalu",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " لَا يُسْأَلُ عَمَّا يَفْعَلُ وَهُمْ يُسْأَلُونَ",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَعَلَ",
        "waznEnglish": "to do",
        "waznTlit": "faʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَعَلَ",
        "answer": "(has) done",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "faʿala",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالُوا مَنْ فَعَلَ هَٰذَا بِآلِهَتِنَا إِنَّهُ لَمِنَ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَعَلَ",
        "waznEnglish": "to do",
        "waznTlit": "faʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَعَلْتَ",
        "answer": "done",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "faʿalta",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالُوا أَأَنْتَ فَعَلْتَ هَٰذَا بِآلِهَتِنَا يَا إِبْرَاهِيمُ",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَعَلَ",
        "waznEnglish": "to do",
        "waznTlit": "faʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَعَلَهُ",
        "answer": "(some doer) did it",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "faʿalahu",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَ بَلْ فَعَلَهُ كَبِيرُهُمْ هَٰذَا فَاسْأَلُوهُمْ إِنْ كَانُوا يَنْطِقُونَ",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَعَلَ",
        "waznEnglish": "to do",
        "waznTlit": "faʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فِعْلَ",
        "answer": "(the) doing",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "fiʿ'la",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَاهُمْ أَئِمَّةً يَهْدُونَ بِأَمْرِنَا وَأَوْحَيْنَا إِلَيْهِمْ فِعْلَ الْخَيْرَاتِ",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فِعْل",
        "waznEnglish": "you do",
        "waznTlit": "fiʿ'l",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاعِلِينَ",
        "answer": "doers",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "fāʿilīna",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " لَوْ أَرَدْنَا أَنْ نَتَّخِذَ لَهْوًا لَاتَّخَذْنَاهُ مِنْ لَدُنَّا إِنْ كُنَّا فَاعِلِينَ",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَاعِل",
        "waznEnglish": "you do",
        "waznTlit": "fāʿil",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاعِلِينَ",
        "answer": "doers",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "fāʿilīna",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالُوا حَرِّقُوهُ وَانْصُرُوا آلِهَتَكُمْ إِنْ كُنْتُمْ فَاعِلِينَ",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَاعِل",
        "waznEnglish": "you do",
        "waznTlit": "fāʿil",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاعِلِينَ",
        "answer": "the Doers",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "fāʿilīna",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَسَخَّرْنَا مَعَ دَاوُودَ الْجِبَالَ يُسَبِّحْنَ وَالطَّيْرَ وَكُنَّا فَاعِلِينَ",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَاعِل",
        "waznEnglish": "you do",
        "waznTlit": "fāʿil",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاعِلِينَ",
        "answer": "(the) Doers",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "fāʿilīna",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " كَمَا بَدَأْنَا أَوَّلَ خَلْقٍ نُعِيدُهُ وَعْدًا عَلَيْنَا إِنَّا كُنَّا فَاعِلِينَ",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَاعِل",
        "waznEnglish": "you do",
        "waznTlit": "fāʿil",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَلَكٍ",
        "answer": "an orbit",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1153,
        "tlit": "falakin",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " كُلٌّ فِي فَلَكٍ يَسْبَحُونَ",
        "rootWord": "ف ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَلَك",
        "waznEnglish": "an orbit",
        "waznTlit": "falak",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَفَهَّمْنَاهَا",
        "answer": "And We gave understanding of it",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1158,
        "tlit": "fafahhamnāhā",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَفَهَّمْنَاهَا سُلَيْمَانَ وَكُلًّا آتَيْنَا حُكْمًا وَعِلْمًا",
        "rootWord": "ف ه م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ف ه م",
        "waznEnglish": "to give understanding",
        "waznTlit": "fā hā mīm",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلِكَ",
        "answer": "before you",
        "pcklId": "140",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablika",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا مِنْ قَبْلِكَ مِنْ رَسُولٍ إِلَّا نُوحِي إِلَيْهِ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلِكَ",
        "answer": "before you",
        "pcklId": "141",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablika",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَمَا جَعَلْنَا لِبَشَرٍ مِنْ قَبْلِكَ الْخُلْدَ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلِكَ",
        "answer": "before you",
        "pcklId": "142",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablika",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَقَدِ اسْتُهْزِئَ بِرُسُلٍ مِنْ قَبْلِكَ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلُ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "143",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablu",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ آتَيْنَا إِبْرَاهِيمَ رُشْدَهُ مِنْ قَبْلُ وَكُنَّا بِهِ عَالِمِينَ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلُ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "144",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablu",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَنُوحًا إِذْ نَادَىٰ مِنْ قَبْلُ فَاسْتَجَبْنَا لَهُ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلَهُمْ",
        "answer": "before them",
        "pcklId": "246",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablahum",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " مَا آمَنَتْ قَبْلَهُمْ مِنْ قَرْيَةٍ أَهْلَكْنَاهَا أَفَهُمْ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلَكَ",
        "answer": "before you",
        "pcklId": "247",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablaka",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا قَبْلَكَ إِلَّا رِجَالًا نُوحِي إِلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلِي",
        "answer": "(were) before me",
        "pcklId": "248",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablī",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " قُلْ هَاتُوا بُرْهَانَكُمْ هَٰذَا ذِكْرُ مَنْ مَعِيَ وَذِكْرُ مَنْ قَبْلِي",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَقْدِرَ",
        "answer": "We would decree",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "naqdira",
        "frequency": 132,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَذَا النُّونِ إِذْ ذَهَبَ مُغَاضِبًا فَظَنَّ أَنْ لَنْ نَقْدِرَ عَلَيْهِ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدَرَ",
        "waznEnglish": "to restrict, to control, to have power",
        "waznTlit": "qadara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَقْذِفُ",
        "answer": "We hurl",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1185,
        "tlit": "naqdhifu",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " بَلْ نَقْذِفُ بِالْحَقِّ عَلَى الْبَاطِلِ فَيَدْمَغُهُ فَإِذَا هُوَ زَاهِقٌ",
        "rootWord": "ق ذ ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ذ ف",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to hurl",
        "waznTlit": "qāf dhāl fā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اقْتَرَبَ",
        "answer": "(Has) approached",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "iq'taraba",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " اقْتَرَبَ لِلنَّاسِ حِسَابُهُمْ وَهُمْ فِي غَفْلَةٍ مُعْرِضُونَ",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱقْتَرَبَ",
        "waznEnglish": "to approach, to go near",
        "waznTlit": "iq'taraba",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاقْتَرَبَ",
        "answer": "And has approached",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "wa-iq'taraba",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَاقْتَرَبَ الْوَعْدُ الْحَقُّ فَإِذَا هِيَ شَاخِصَةٌ أَبْصَارُ الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱقْتَرَبَ",
        "waznEnglish": "to approach, to go near",
        "waznTlit": "iq'taraba",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَقَرِيبٌ",
        "answer": "whether is near",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "aqarībun",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَإِنْ أَدْرِي أَقَرِيبٌ أَمْ بَعِيدٌ مَا تُوعَدُونَ",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرِيب",
        "waznEnglish": "[you two] approach",
        "waznTlit": "qarīb",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَرْيَةٍ",
        "answer": "town",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1196,
        "tlit": "qaryatin",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " مَا آمَنَتْ قَبْلَهُمْ مِنْ قَرْيَةٍ أَهْلَكْنَاهَا أَفَهُمْ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ق ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ر ي",
        "waznEnglish": "town",
        "waznTlit": "qāf rā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَرْيَةٍ",
        "answer": "a town",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1196,
        "tlit": "qaryatin",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَكَمْ قَصَمْنَا مِنْ قَرْيَةٍ كَانَتْ ظَالِمَةً",
        "rootWord": "ق ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ر ي",
        "waznEnglish": "town",
        "waznTlit": "qāf rā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَرْيَةِ",
        "answer": "the town",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1196,
        "tlit": "l-qaryati",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَنَجَّيْنَاهُ مِنَ الْقَرْيَةِ الَّتِي كَانَتْ تَعْمَلُ الْخَبَائِثَ",
        "rootWord": "ق ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ر ي",
        "waznEnglish": "town",
        "waznTlit": "qāf rā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَرْيَةٍ",
        "answer": "a city",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1196,
        "tlit": "qaryatin",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 95,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَحَرَامٌ عَلَىٰ قَرْيَةٍ أَهْلَكْنَاهَا أَنَّهُمْ لَا يَرْجِعُونَ",
        "rootWord": "ق ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ر ي",
        "waznEnglish": "town",
        "waznTlit": "qāf rā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقِسْطَ",
        "answer": "(of) the justice",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1199,
        "tlit": "l-qis'ṭa",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَنَضَعُ الْمَوَازِينَ الْقِسْطَ لِيَوْمِ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ق س ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِسْط",
        "waznEnglish": "you will be able to do justice",
        "waznTlit": "qis'ṭ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَصَمْنَا",
        "answer": "We (have) shattered",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1208,
        "tlit": "qaṣamnā",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَكَمْ قَصَمْنَا مِنْ قَرْيَةٍ كَانَتْ ظَالِمَةً",
        "rootWord": "ق ص م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ص م",
        "waznEnglish": "to shatter",
        "waznTlit": "qāf ṣād mīm",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتَقَطَّعُوا",
        "answer": "But they cut off",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1215,
        "tlit": "wataqaṭṭaʿū",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَتَقَطَّعُوا أَمْرَهُمْ بَيْنَهُمْ كُلٌّ إِلَيْنَا رَاجِعُونَ",
        "rootWord": "ق ط ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَّقَطَّعَ",
        "waznEnglish": "to cut, to severe",
        "waznTlit": "taqaṭṭaʿa",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلُوبُهُمْ",
        "answer": "their hearts",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbuhum",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " لَاهِيَةً قُلُوبُهُمْ وَأَسَرُّوا النَّجْوَى الَّذِينَ ظَلَمُوا",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 132,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْقَمَرَ",
        "answer": "and the moon",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1229,
        "tlit": "wal-qamara",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي خَلَقَ اللَّيْلَ وَالنَّهَارَ وَالشَّمْسَ وَالْقَمَرَ",
        "rootWord": "ق م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق م ر",
        "waznEnglish": "the moon",
        "waznTlit": "qāf mīm rā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "954",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّي يَعْلَمُ الْقَوْلَ فِي السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ وَهُوَ السَّمِيعُ الْعَلِيمُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "they say",
        "pcklId": "955",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " بَلْ قَالُوا أَضْغَاثُ أَحْلَامٍ بَلِ افْتَرَاهُ بَلْ هُوَ شَاعِرٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "956",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا وَيْلَنَا إِنَّا كُنَّا ظَالِمِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "957",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَمِ اتَّخَذُوا مِنْ دُونِهِ آلِهَةً قُلْ هَاتُوا بُرْهَانَكُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَالُوا",
        "answer": "And they say",
        "pcklId": "958",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا اتَّخَذَ الرَّحْمَٰنُ وَلَدًا سُبْحَانَهُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَقُلْ",
        "answer": "says",
        "pcklId": "959",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَقُلْ مِنْهُمْ إِنِّي إِلَٰهٌ مِنْ دُونِهِ فَذَٰلِكَ نَجْزِيهِ جَهَنَّمَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَقُولُونَ",
        "answer": "And they say",
        "pcklId": "960",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "wayaqūlūna",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هَٰذَا الْوَعْدُ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "961",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ يَكْلَؤُكُمْ بِاللَّيْلِ وَالنَّهَارِ مِنَ الرَّحْمَٰنِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "962",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا أُنْذِرُكُمْ بِالْوَحْيِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَيَقُولُنَّ",
        "answer": "surely they will say",
        "pcklId": "963",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "layaqūlunna",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " لَيَقُولُنَّ يَا وَيْلَنَا إِنَّا كُنَّا ظَالِمِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "he said",
        "pcklId": "964",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ لِأَبِيهِ وَقَوْمِهِ مَا هَٰذِهِ التَّمَاثِيلُ الَّتِي أَنْتُمْ لَهَا عَاكِفُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "965",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالُوا وَجَدْنَا آبَاءَنَا لَهَا عَابِدِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "966",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ لَقَدْ كُنْتُمْ أَنْتُمْ وَآبَاؤُكُمْ فِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "967",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالُوا أَجِئْتَنَا بِالْحَقِّ أَمْ أَنْتَ مِنَ اللَّاعِبِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "968",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ بَلْ رَبُّكُمْ رَبُّ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ الَّذِي فَطَرَهُنَّ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "969",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالُوا مَنْ فَعَلَ هَٰذَا بِآلِهَتِنَا إِنَّهُ لَمِنَ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "970",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالُوا سَمِعْنَا فَتًى يَذْكُرُهُمْ يُقَالُ لَهُ إِبْرَاهِيمُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُقَالُ",
        "answer": "he is called",
        "pcklId": "971",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yuqālu",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالُوا سَمِعْنَا فَتًى يَذْكُرُهُمْ يُقَالُ لَهُ إِبْرَاهِيمُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "972",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالُوا فَأْتُوا بِهِ عَلَىٰ أَعْيُنِ النَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَشْهَدُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "973",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالُوا أَأَنْتَ فَعَلْتَ هَٰذَا بِآلِهَتِنَا يَا إِبْرَاهِيمُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "974",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ بَلْ فَعَلَهُ كَبِيرُهُمْ هَٰذَا فَاسْأَلُوهُمْ إِنْ كَانُوا يَنْطِقُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَقَالُوا",
        "answer": "and said",
        "pcklId": "975",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "faqālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَرَجَعُوا إِلَىٰ أَنْفُسِهِمْ فَقَالُوا إِنَّكُمْ أَنْتُمُ الظَّالِمُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "976",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ أَفَتَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ مَا لَا يَنْفَعُكُمْ شَيْئًا وَلَا يَضُرُّكُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "977",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالُوا حَرِّقُوهُ وَانْصُرُوا آلِهَتَكُمْ إِنْ كُنْتُمْ فَاعِلِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْنَا",
        "answer": "We said",
        "pcklId": "978",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul'nā",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْنَا يَا نَارُ كُونِي بَرْدًا وَسَلَامًا عَلَىٰ إِبْرَاهِيمَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "979",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا يُوحَىٰ إِلَيَّ أَنَّمَا إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَاحِدٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَقُلْ",
        "answer": "then say",
        "pcklId": "980",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "faqul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَإِنْ تَوَلَّوْا فَقُلْ آذَنْتُكُمْ عَلَىٰ سَوَاءٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "981",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 112,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ احْكُمْ بِالْحَقِّ وَرَبُّنَا الرَّحْمَٰنُ الْمُسْتَعَانُ عَلَىٰ مَا تَصِفُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَوْلَ",
        "answer": "the word",
        "pcklId": "1670",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "l-qawla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّي يَعْلَمُ الْقَوْلَ فِي السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 92,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْقَوْلِ",
        "answer": "in word",
        "pcklId": "1671",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "bil-qawli",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " لَا يَسْبِقُونَهُ بِالْقَوْلِ وَهُمْ بِأَمْرِهِ يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 92,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَوْلِ",
        "answer": "[the] speech",
        "pcklId": "1672",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "l-qawli",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 110,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّهُ يَعْلَمُ الْجَهْرَ مِنَ الْقَوْلِ وَيَعْلَمُ مَا تَكْتُمُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 92,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمًا",
        "answer": "another people",
        "pcklId": "329",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawman",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَكَمْ قَصَمْنَا مِنْ قَرْيَةٍ كَانَتْ ظَالِمَةً وَأَنْشَأْنَا بَعْدَهَا قَوْمًا آخَرِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَوْمِهِ",
        "answer": "and his people",
        "pcklId": "330",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "waqawmihi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ لِأَبِيهِ وَقَوْمِهِ مَا هَٰذِهِ التَّمَاثِيلُ الَّتِي أَنْتُمْ لَهَا عَاكِفُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمَ",
        "answer": "a people",
        "pcklId": "331",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawma",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " إِنَّهُمْ كَانُوا قَوْمَ سَوْءٍ فَاسِقِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَوْمِ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "332",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qawmi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَنَصَرْنَاهُ مِنَ الْقَوْمِ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمَ",
        "answer": "a people",
        "pcklId": "333",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawma",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنَّهُمْ كَانُوا قَوْمَ سَوْءٍ فَأَغْرَقْنَاهُمْ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَوْمِ",
        "answer": "(of) a people",
        "pcklId": "334",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qawmi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِذْ نَفَشَتْ فِيهِ غَنَمُ الْقَوْمِ وَكُنَّا لِحُكْمِهِمْ شَاهِدِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِقَوْمٍ",
        "answer": "for a people",
        "pcklId": "335",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "liqawmin",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 106,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي هَٰذَا لَبَلَاغًا لِقَوْمٍ عَابِدِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقِيَامَةِ",
        "answer": "(of) the Resurrection",
        "pcklId": "527",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qiyāmati",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَنَضَعُ الْمَوَازِينَ الْقِسْطَ لِيَوْمِ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِيَٰمَة",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qiyāmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِقَامَ",
        "answer": "and establishment",
        "pcklId": "606",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "wa-iqāma",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَأَوْحَيْنَا إِلَيْهِمْ فِعْلَ الْخَيْرَاتِ وَإِقَامَ الصَّلَاةِ وَإِيتَاءَ الزَّكَاةِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِقَام",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "iqām",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْتَكْبِرُونَ",
        "answer": "they are arrogant",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "yastakbirūna",
        "frequency": 161,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَمَنْ عِنْدَهُ لَا يَسْتَكْبِرُونَ عَنْ عِبَادَتِهِ وَلَا يَسْتَحْسِرُونَ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَكْبَرَ",
        "waznEnglish": "to be arrogant",
        "waznTlit": "is'takbara",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَكْبَرُ",
        "answer": "[the] greatest",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "l-akbaru",
        "frequency": 161,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " لَا يَحْزُنُهُمُ الْفَزَعُ الْأَكْبَرُ وَتَتَلَقَّاهُمُ الْمَلَائِكَةُ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْبَر",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "akbar",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَبِيرًا",
        "answer": "a large (one)",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "kabīran",
        "frequency": 161,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَجَعَلَهُمْ جُذَاذًا إِلَّا كَبِيرًا لَهُمْ لَعَلَّهُمْ إِلَيْهِ يَرْجِعُونَ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَبِير",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "kabīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَبِيرُهُمْ",
        "answer": "Their chief",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "kabīruhum",
        "frequency": 161,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالَ بَلْ فَعَلَهُ كَبِيرُهُمْ هَٰذَا فَاسْأَلُوهُمْ إِنْ كَانُوا يَنْطِقُونَ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَبِير",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "kabīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَتَبْنَا",
        "answer": "We have written",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "katabnā",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 105,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ كَتَبْنَا فِي الزَّبُورِ مِنْ بَعْدِ الذِّكْرِ أَنَّ الْأَرْضَ يَرِثُهَا عِبَادِيَ الصَّالِحُونَ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَتَبَ",
        "waznEnglish": "to write, to prescribe, to ordain",
        "waznTlit": "kataba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كِتَابًا",
        "answer": "a Book",
        "pcklId": "209",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "kitāban",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " لَقَدْ أَنْزَلْنَا إِلَيْكُمْ كِتَابًا فِيهِ ذِكْرُكُمْ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلْكُتُبِ",
        "answer": "for records",
        "pcklId": "210",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "lil'kutubi",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " يَوْمَ نَطْوِي السَّمَاءَ كَطَيِّ السِّجِلِّ لِلْكُتُبِ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَاتِبُونَ",
        "answer": "(are) Recorders",
        "pcklId": "316",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "kātibūna",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَلَا كُفْرَانَ لِسَعْيِهِ وَإِنَّا لَهُ كَاتِبُونَ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَاتِب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kātib",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَكْتُمُونَ",
        "answer": "you conceal",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1257,
        "tlit": "taktumūna",
        "frequency": 21,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 110,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنَّهُ يَعْلَمُ الْجَهْرَ مِنَ الْقَوْلِ وَيَعْلَمُ مَا تَكْتُمُونَ",
        "rootWord": "ك ت م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ت م",
        "waznEnglish": "to conceal, to hide",
        "waznTlit": "kāf tā mīm",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَكْثَرُهُمْ",
        "answer": "most of them",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "aktharuhum",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ الْحَقَّ فَهُمْ مُعْرِضُونَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 80,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَذَّبُوا",
        "answer": "denied",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhabū",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَنَصَرْنَاهُ مِنَ الْقَوْمِ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكَرْبِ",
        "answer": "the affliction",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1264,
        "tlit": "l-karbi",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَاسْتَجَبْنَا لَهُ فَنَجَّيْنَاهُ وَأَهْلَهُ مِنَ الْكَرْبِ الْعَظِيمِ",
        "rootWord": "ك ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ر ب",
        "waznEnglish": "distress",
        "waznTlit": "kāf rā bā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُكْرَمُونَ",
        "answer": "honored",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1267,
        "tlit": "muk'ramūna",
        "frequency": 47,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا اتَّخَذَ الرَّحْمَٰنُ وَلَدًا سُبْحَانَهُ بَلْ عِبَادٌ مُكْرَمُونَ",
        "rootWord": "ك ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّكْرَمُون",
        "waznEnglish": "You have honored",
        "waznTlit": "muk'ramūn",
        "waznType": "Passive participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَكَشَفْنَا",
        "answer": "and We removed",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1275,
        "tlit": "fakashafnā",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَاسْتَجَبْنَا لَهُ فَكَشَفْنَا مَا بِهِ مِنْ ضُرٍّ",
        "rootWord": "ك ش ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَشَفَ",
        "waznEnglish": "to remove, to uncover",
        "waznTlit": "kashafa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "162",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَ الَّذِينَ كَفَرُوا أَنَّ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ كَانَتَا رَتْقًا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "163",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَإِذَا رَآكَ الَّذِينَ كَفَرُوا إِنْ يَتَّخِذُونَكَ إِلَّا هُزُوًا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "164",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " لَوْ يَعْلَمُ الَّذِينَ كَفَرُوا حِينَ لَا يَكُفُّونَ عَنْ وُجُوهِهِمُ النَّارَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "165",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَإِذَا هِيَ شَاخِصَةٌ أَبْصَارُ الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُفْرَانَ",
        "answer": "(will be) rejected",
        "pcklId": "378",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kuf'rāna",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَمَنْ يَعْمَلْ مِنَ الصَّالِحَاتِ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَلَا كُفْرَانَ لِسَعْيِهِ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُفْرَان",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kuf'rān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَافِرُونَ",
        "answer": "(are) disbelievers",
        "pcklId": "456",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kāfirūna",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " أَهَٰذَا الَّذِي يَذْكُرُ آلِهَتَكُمْ وَهُمْ بِذِكْرِ الرَّحْمَٰنِ هُمْ كَافِرُونَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَكُفُّونَ",
        "answer": "they will avert",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1281,
        "tlit": "yakuffūna",
        "frequency": 15,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " لَوْ يَعْلَمُ الَّذِينَ كَفَرُوا حِينَ لَا يَكُفُّونَ عَنْ وُجُوهِهِمُ النَّارَ",
        "rootWord": "ك ف ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَّ",
        "waznEnglish": "to restrain, to withhold, to avert",
        "waznTlit": "kaffa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكِفْلِ",
        "answer": "and Dhul-Kifl",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1282,
        "tlit": "l-kif'li",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَإِسْمَاعِيلَ وَإِدْرِيسَ وَذَا الْكِفْلِ كُلٌّ مِنَ الصَّابِرِينَ",
        "rootWord": "ك ف ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِفْل",
        "waznEnglish": "takes charge (of)",
        "waznTlit": "kif'l",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكَفَىٰ",
        "answer": "And sufficient",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1283,
        "tlit": "wakafā",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانَ مِثْقَالَ حَبَّةٍ مِنْ خَرْدَلٍ أَتَيْنَا بِهَا وَكَفَىٰ بِنَا حَاسِبِينَ",
        "rootWord": "ك ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَىٰ",
        "waznEnglish": "to be sufficient",
        "waznTlit": "kafā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَكْلَؤُكُمْ",
        "answer": "(can) protect you",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1284,
        "tlit": "yakla-ukum",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ يَكْلَؤُكُمْ بِاللَّيْلِ وَالنَّهَارِ مِنَ الرَّحْمَٰنِ",
        "rootWord": "ك ل أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ل أ",
        "waznEnglish": "to protect",
        "waznTlit": "kāf lām hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلَّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "178",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulla",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا مِنَ الْمَاءِ كُلَّ شَيْءٍ حَيٍّ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلٌّ",
        "answer": "each",
        "pcklId": "179",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullun",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " كُلٌّ فِي فَلَكٍ يَسْبَحُونَ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلُّ",
        "answer": "Every",
        "pcklId": "180",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullu",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " كُلُّ نَفْسٍ ذَائِقَةُ الْمَوْتِ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكُلًّا",
        "answer": "and all",
        "pcklId": "181",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "wakullan",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَوَهَبْنَا لَهُ إِسْحَاقَ وَيَعْقُوبَ نَافِلَةً وَكُلًّا جَعَلْنَا صَالِحِينَ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكُلًّا",
        "answer": "and (to) each",
        "pcklId": "182",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "wakullan",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَفَهَّمْنَاهَا سُلَيْمَانَ وَكُلًّا آتَيْنَا حُكْمًا وَعِلْمًا",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِكُلِّ",
        "answer": "of every",
        "pcklId": "183",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "bikulli",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَكُنَّا بِكُلِّ شَيْءٍ عَالِمِينَ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلٌّ",
        "answer": "all",
        "pcklId": "184",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullun",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَإِسْمَاعِيلَ وَإِدْرِيسَ وَذَا الْكِفْلِ كُلٌّ مِنَ الصَّابِرِينَ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلٌّ",
        "answer": "all",
        "pcklId": "185",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullun",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَتَقَطَّعُوا أَمْرَهُمْ بَيْنَهُمْ كُلٌّ إِلَيْنَا رَاجِعُونَ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "186",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 96,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا فُتِحَتْ يَأْجُوجُ وَمَأْجُوجُ وَهُمْ مِنْ كُلِّ حَدَبٍ يَنْسِلُونَ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكُلٌّ",
        "answer": "And all",
        "pcklId": "187",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "wakullun",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " لَوْ كَانَ هَٰؤُلَاءِ آلِهَةً مَا وَرَدُوهَا وَكُلٌّ فِيهَا خَالِدُونَ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you",
        "pcklId": "748",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَاسْأَلُوا أَهْلَ الذِّكْرِ إِنْ كُنْتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they were",
        "pcklId": "749",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَمَا جَعَلْنَاهُمْ جَسَدًا لَا يَأْكُلُونَ الطَّعَامَ وَمَا كَانُوا خَالِدِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَتْ",
        "answer": "(that) was",
        "pcklId": "750",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānat",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَكَمْ قَصَمْنَا مِنْ قَرْيَةٍ كَانَتْ ظَالِمَةً وَأَنْشَأْنَا بَعْدَهَا قَوْمًا آخَرِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنَّا",
        "answer": "we were",
        "pcklId": "751",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunnā",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا وَيْلَنَا إِنَّا كُنَّا ظَالِمِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنَّا",
        "answer": "We were",
        "pcklId": "752",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunnā",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " لَوْ أَرَدْنَا أَنْ نَتَّخِذَ لَهْوًا لَاتَّخَذْنَاهُ مِنْ لَدُنَّا إِنْ كُنَّا فَاعِلِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "(there) were",
        "pcklId": "753",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " لَوْ كَانَ فِيهِمَا آلِهَةٌ إِلَّا اللَّهُ لَفَسَدَتَا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَتَا",
        "answer": "were",
        "pcklId": "754",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānatā",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَ الَّذِينَ كَفَرُوا أَنَّ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ كَانَتَا رَتْقًا فَفَتَقْنَاهُمَا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you are",
        "pcklId": "755",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هَٰذَا الْوَعْدُ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used",
        "pcklId": "756",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَحَاقَ بِالَّذِينَ سَخِرُوا مِنْهُمْ مَا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنَّا",
        "answer": "[we] were",
        "pcklId": "757",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunnā",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ مَسَّتْهُمْ نَفْحَةٌ مِنْ عَذَابِ رَبِّكَ لَيَقُولُنَّ يَا وَيْلَنَا إِنَّا كُنَّا ظَالِمِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "(there) be",
        "pcklId": "758",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانَ مِثْقَالَ حَبَّةٍ مِنْ خَرْدَلٍ أَتَيْنَا بِهَا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكُنَّا",
        "answer": "and We were",
        "pcklId": "759",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakunnā",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ آتَيْنَا إِبْرَاهِيمَ رُشْدَهُ مِنْ قَبْلُ وَكُنَّا بِهِ عَالِمِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you are",
        "pcklId": "760",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَ لَقَدْ كُنْتُمْ أَنْتُمْ وَآبَاؤُكُمْ فِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they (can)",
        "pcklId": "761",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالَ بَلْ فَعَلَهُ كَبِيرُهُمْ هَٰذَا فَاسْأَلُوهُمْ إِنْ كَانُوا يَنْطِقُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you are",
        "pcklId": "762",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالُوا حَرِّقُوهُ وَانْصُرُوا آلِهَتَكُمْ إِنْ كُنْتُمْ فَاعِلِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُونِي",
        "answer": "Be",
        "pcklId": "763",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kūnī",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلْنَا يَا نَارُ كُونِي بَرْدًا وَسَلَامًا عَلَىٰ إِبْرَاهِيمَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكَانُوا",
        "answer": "and they were",
        "pcklId": "764",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَكَانُوا لَنَا عَابِدِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَتْ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "765",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānat",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَنَجَّيْنَاهُ مِنَ الْقَرْيَةِ الَّتِي كَانَتْ تَعْمَلُ الْخَبَائِثَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "were",
        "pcklId": "766",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " إِنَّهُمْ كَانُوا قَوْمَ سَوْءٍ فَاسِقِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "were",
        "pcklId": "767",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنَّهُمْ كَانُوا قَوْمَ سَوْءٍ فَأَغْرَقْنَاهُمْ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكُنَّا",
        "answer": "and We were",
        "pcklId": "768",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakunnā",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِذْ نَفَشَتْ فِيهِ غَنَمُ الْقَوْمِ وَكُنَّا لِحُكْمِهِمْ شَاهِدِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكُنَّا",
        "answer": "And We were",
        "pcklId": "769",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakunnā",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَسَخَّرْنَا مَعَ دَاوُودَ الْجِبَالَ يُسَبِّحْنَ وَالطَّيْرَ وَكُنَّا فَاعِلِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكُنَّا",
        "answer": "And We are",
        "pcklId": "770",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakunnā",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَكُنَّا بِكُلِّ شَيْءٍ عَالِمِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكُنَّا",
        "answer": "And We were",
        "pcklId": "771",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakunnā",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَكُنَّا لَهُمْ حَافِظِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُ",
        "answer": "I am",
        "pcklId": "772",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntu",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " لَا إِلَٰهَ إِلَّا أَنْتَ سُبْحَانَكَ إِنِّي كُنْتُ مِنَ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "used (to)",
        "pcklId": "773",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنَّهُمْ كَانُوا يُسَارِعُونَ فِي الْخَيْرَاتِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكَانُوا",
        "answer": "and they were",
        "pcklId": "774",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَيَدْعُونَنَا رَغَبًا وَرَهَبًا وَكَانُوا لَنَا خَاشِعِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنَّا",
        "answer": "we had been",
        "pcklId": "775",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunnā",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " يَا وَيْلَنَا قَدْ كُنَّا فِي غَفْلَةٍ مِنْ هَٰذَا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنَّا",
        "answer": "we were",
        "pcklId": "776",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunnā",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " بَلْ كُنَّا ظَالِمِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "were",
        "pcklId": "777",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " لَوْ كَانَ هَٰؤُلَاءِ آلِهَةً مَا وَرَدُوهَا وَكُلٌّ فِيهَا خَالِدُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you were",
        "pcklId": "778",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَتَتَلَقَّاهُمُ الْمَلَائِكَةُ هَٰذَا يَوْمُكُمُ الَّذِي كُنْتُمْ تُوعَدُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنَّا",
        "answer": "We are",
        "pcklId": "779",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunnā",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " كَمَا بَدَأْنَا أَوَّلَ خَلْقٍ نُعِيدُهُ وَعْدًا عَلَيْنَا إِنَّا كُنَّا فَاعِلِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَأَكِيدَنَّ",
        "answer": "surely, I will plan",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1307,
        "tlit": "la-akīdanna",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَتَاللَّهِ لَأَكِيدَنَّ أَصْنَامَكُمْ بَعْدَ أَنْ تُوَلُّوا مُدْبِرِينَ",
        "rootWord": "ك ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِيدُ",
        "waznEnglish": "to scheme, to plot, to plan",
        "waznTlit": "kīdu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَيْدًا",
        "answer": "a plan",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1307,
        "tlit": "kaydan",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَأَرَادُوا بِهِ كَيْدًا فَجَعَلْنَاهُمُ الْأَخْسَرِينَ",
        "rootWord": "ك ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَيْد",
        "waznEnglish": "scheme against me",
        "waznTlit": "kayd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَبُوسٍ",
        "answer": "(of) coats of armor",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1315,
        "tlit": "labūsin",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَعَلَّمْنَاهُ صَنْعَةَ لَبُوسٍ لَكُمْ لِتُحْصِنَكُمْ مِنْ بَأْسِكُمْ",
        "rootWord": "ل ب س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَبُوس",
        "waznEnglish": "mix",
        "waznTlit": "labūs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَدُنَّا",
        "answer": "Us",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1326,
        "tlit": "ladunnā",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " لَوْ أَرَدْنَا أَنْ نَتَّخِذَ لَهْوًا لَاتَّخَذْنَاهُ مِنْ لَدُنَّا إِنْ كُنَّا فَاعِلِينَ",
        "rootWord": "ل د ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل د ن",
        "waznEnglish": "Yourself",
        "waznTlit": "lām dāl nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَلْعَبُونَ",
        "answer": "(are at) play",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1333,
        "tlit": "yalʿabūna",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " مَا يَأْتِيهِمْ مِنْ ذِكْرٍ مِنْ رَبِّهِمْ مُحْدَثٍ إِلَّا اسْتَمَعُوهُ وَهُمْ يَلْعَبُونَ",
        "rootWord": "ل ع ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَلْعَبْ",
        "waznEnglish": "to play",
        "waznTlit": "yalʿab",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَاعِبِينَ",
        "answer": "(for) playing",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1333,
        "tlit": "lāʿibīna",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَمَا خَلَقْنَا السَّمَاءَ وَالْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا لَاعِبِينَ",
        "rootWord": "ل ع ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَٰعِبِين",
        "waznEnglish": "playing",
        "waznTlit": "lāʿibīn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّاعِبِينَ",
        "answer": "those who play",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1333,
        "tlit": "l-lāʿibīna",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالُوا أَجِئْتَنَا بِالْحَقِّ أَمْ أَنْتَ مِنَ اللَّاعِبِينَ",
        "rootWord": "ل ع ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَٰعِبِين",
        "waznEnglish": "playing",
        "waznTlit": "lāʿibīn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتَتَلَقَّاهُمُ",
        "answer": "and will meet them",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "watatalaqqāhumu",
        "frequency": 146,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَتَتَلَقَّاهُمُ الْمَلَائِكَةُ هَٰذَا يَوْمُكُمُ الَّذِي كُنْتُمْ تُوعَدُونَ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَلَقَّىٰٓ",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to offer",
        "waznTlit": "talaqqā",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَهْوًا",
        "answer": "a pastime",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1355,
        "tlit": "lahwan",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " لَوْ أَرَدْنَا أَنْ نَتَّخِذَ لَهْوًا لَاتَّخَذْنَاهُ مِنْ لَدُنَّا إِنْ كُنَّا فَاعِلِينَ",
        "rootWord": "ل ه و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَهْو",
        "waznEnglish": "(are) distracted",
        "waznTlit": "lahū",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَاهِيَةً",
        "answer": "Distracted",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1355,
        "tlit": "lāhiyatan",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " لَاهِيَةً قُلُوبُهُمْ وَأَسَرُّوا النَّجْوَى الَّذِينَ ظَلَمُوا",
        "rootWord": "ل ه و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَاهِيَة",
        "waznEnglish": "(are) distracted",
        "waznTlit": "lāhiyat",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّيْلَ",
        "answer": "[the] night",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "al-layla",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يُسَبِّحُونَ اللَّيْلَ وَالنَّهَارَ لَا يَفْتُرُونَ",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّيْلَ",
        "answer": "the night",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "al-layla",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي خَلَقَ اللَّيْلَ وَالنَّهَارَ وَالشَّمْسَ وَالْقَمَرَ",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِاللَّيْلِ",
        "answer": "in the night",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "bi-al-layli",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ يَكْلَؤُكُمْ بِاللَّيْلِ وَالنَّهَارِ مِنَ الرَّحْمَٰنِ",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَتَّعْنَا",
        "answer": "We gave provision",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1367,
        "tlit": "mattaʿnā",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " بَلْ مَتَّعْنَا هَٰؤُلَاءِ وَآبَاءَهُمْ حَتَّىٰ طَالَ عَلَيْهِمُ الْعُمُرُ",
        "rootWord": "م ت ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّتَّعْ",
        "waznEnglish": "to grant, to bestow, to provide",
        "waznTlit": "mattaʿ",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَمَتَاعٌ",
        "answer": "and an enjoyment",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 1367,
        "tlit": "wamatāʿun",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 111,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَإِنْ أَدْرِي لَعَلَّهُ فِتْنَةٌ لَكُمْ وَمَتَاعٌ إِلَىٰ حِينٍ",
        "rootWord": "م ت ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَتَٰع",
        "waznEnglish": "[then] I will grant him enjoyment",
        "waznTlit": "matāʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "التَّمَاثِيلُ",
        "answer": "[the] statues",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "l-tamāthīlu",
        "frequency": 169,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ لِأَبِيهِ وَقَوْمِهِ مَا هَٰذِهِ التَّمَاثِيلُ الَّتِي أَنْتُمْ لَهَا عَاكِفُونَ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَّمَاثِيل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "tamāthīl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مِثْلُكُمْ",
        "answer": "like you",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mith'lukum",
        "frequency": 169,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " هَلْ هَٰذَا إِلَّا بَشَرٌ مِثْلُكُمْ أَفَتَأْتُونَ السِّحْرَ وَأَنْتُمْ تُبْصِرُونَ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mith'l",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَمِثْلَهُمْ",
        "answer": "and (the) like thereof",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "wamith'lahum",
        "frequency": 169,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَآتَيْنَاهُ أَهْلَهُ وَمِثْلَهُمْ مَعَهُمْ رَحْمَةً مِنْ عِنْدِنَا وَذِكْرَىٰ لِلْعَابِدِينَ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mith'l",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَسَّتْهُمْ",
        "answer": "touches them",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1394,
        "tlit": "massathum",
        "frequency": 61,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ مَسَّتْهُمْ نَفْحَةٌ مِنْ عَذَابِ رَبِّكَ لَيَقُولُنَّ يَا وَيْلَنَا",
        "rootWord": "م س س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسَّ",
        "waznEnglish": "to touch",
        "waznTlit": "massa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَسَّنِيَ",
        "answer": "has touched me",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1394,
        "tlit": "massaniya",
        "frequency": 61,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَأَيُّوبَ إِذْ نَادَىٰ رَبَّهُ أَنِّي مَسَّنِيَ الضُّرُّ وَأَنْتَ أَرْحَمُ الرَّاحِمِينَ",
        "rootWord": "م س س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسَّ",
        "waznEnglish": "to touch",
        "waznTlit": "massa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَلَائِكَةُ",
        "answer": "the Angels",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "l-malāikatu",
        "frequency": 206,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَتَتَلَقَّاهُمُ الْمَلَائِكَةُ هَٰذَا يَوْمُكُمُ الَّذِي كُنْتُمْ تُوعَدُونَ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malak",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَمْنَعُهُمْ",
        "answer": "(to) defend them",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1418,
        "tlit": "tamnaʿuhum",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَمْ لَهُمْ آلِهَةٌ تَمْنَعُهُمْ مِنْ دُونِنَا",
        "rootWord": "م ن ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّنَعَ",
        "waznEnglish": "to prevent",
        "waznTlit": "manaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مِتَّ",
        "answer": "you die",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "mitta",
        "frequency": 165,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَمَا جَعَلْنَا لِبَشَرٍ مِنْ قَبْلِكَ الْخُلْدَ أَفَإِنْ مِتَّ فَهُمُ الْخَالِدُونَ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّاتَ",
        "waznEnglish": "to die",
        "waznTlit": "māta",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَوْتِ",
        "answer": "[the] death",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "l-mawti",
        "frequency": 165,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " كُلُّ نَفْسٍ ذَائِقَةُ الْمَوْتِ وَنَبْلُوكُمْ بِالشَّرِّ وَالْخَيْرِ فِتْنَةً",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَوْت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mawt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَاءِ",
        "answer": "[the] water",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1428,
        "tlit": "l-māi",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا مِنَ الْمَاءِ كُلَّ شَيْءٍ حَيٍّ",
        "rootWord": "م و ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ه",
        "waznEnglish": "water",
        "waznTlit": "mīm wāw hā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 63,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَمِيدَ",
        "answer": "it (should) shake",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1429,
        "tlit": "tamīda",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا فِي الْأَرْضِ رَوَاسِيَ أَنْ تَمِيدَ بِهِمْ وَجَعَلْنَا فِيهَا فِجَاجًا",
        "rootWord": "م ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَمِيدَ",
        "waznEnglish": "to shake",
        "waznTlit": "tamīda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَنَجَّيْنَاهُ",
        "answer": "And We delivered him",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "wanajjaynāhu",
        "frequency": 84,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَنَجَّيْنَاهُ وَلُوطًا إِلَى الْأَرْضِ الَّتِي بَارَكْنَا فِيهَا لِلْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَجَّىٰ",
        "waznEnglish": "to save, to deliver",
        "waznTlit": "najjā",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَنَجَّيْنَاهُ",
        "answer": "and We saved him",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "wanajjaynāhu",
        "frequency": 84,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَنَجَّيْنَاهُ مِنَ الْقَرْيَةِ الَّتِي كَانَتْ تَعْمَلُ الْخَبَائِثَ",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَجَّىٰ",
        "waznEnglish": "to save, to deliver",
        "waznTlit": "najjā",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَنَجَّيْنَاهُ",
        "answer": "and We saved him",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "fanajjaynāhu",
        "frequency": 84,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَاسْتَجَبْنَا لَهُ فَنَجَّيْنَاهُ وَأَهْلَهُ مِنَ الْكَرْبِ الْعَظِيمِ",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَجَّىٰ",
        "waznEnglish": "to save, to deliver",
        "waznTlit": "najjā",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَنَجَّيْنَاهُ",
        "answer": "and We saved him",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "wanajjaynāhu",
        "frequency": 84,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَاسْتَجَبْنَا لَهُ وَنَجَّيْنَاهُ مِنَ الْغَمِّ وَكَذَٰلِكَ نُنْجِي الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَجَّىٰ",
        "waznEnglish": "to save, to deliver",
        "waznTlit": "najjā",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَنْجَيْنَاهُمْ",
        "answer": "and We saved them",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "fa-anjaynāhum",
        "frequency": 84,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " ثُمَّ صَدَقْنَاهُمُ الْوَعْدَ فَأَنْجَيْنَاهُمْ وَمَنْ نَشَاءُ",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنجَىٰ",
        "waznEnglish": "to save",
        "waznTlit": "anjā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُنْجِي",
        "answer": "We save",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "nunjī",
        "frequency": 84,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَاسْتَجَبْنَا لَهُ وَنَجَّيْنَاهُ مِنَ الْغَمِّ وَكَذَٰلِكَ نُنْجِي الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنجَىٰ",
        "waznEnglish": "to save",
        "waznTlit": "anjā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّجْوَى",
        "answer": "the private conversation",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "l-najwā",
        "frequency": 84,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَأَسَرُّوا النَّجْوَى الَّذِينَ ظَلَمُوا هَلْ هَٰذَا إِلَّا بَشَرٌ مِثْلُكُمْ",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَجْوَىٰٓ",
        "waznEnglish": "was saved",
        "waznTlit": "najwā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَادَىٰ",
        "answer": "he called",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1455,
        "tlit": "nādā",
        "frequency": 53,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَنُوحًا إِذْ نَادَىٰ مِنْ قَبْلُ فَاسْتَجَبْنَا لَهُ فَنَجَّيْنَاهُ وَأَهْلَهُ",
        "rootWord": "ن د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَادَىٰ",
        "waznEnglish": "to call",
        "waznTlit": "nādā",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَادَىٰ",
        "answer": "he called",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1455,
        "tlit": "nādā",
        "frequency": 53,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَأَيُّوبَ إِذْ نَادَىٰ رَبَّهُ أَنِّي مَسَّنِيَ الضُّرُّ وَأَنْتَ أَرْحَمُ الرَّاحِمِينَ",
        "rootWord": "ن د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَادَىٰ",
        "waznEnglish": "to call",
        "waznTlit": "nādā",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَنَادَىٰ",
        "answer": "Then he called",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1455,
        "tlit": "fanādā",
        "frequency": 53,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَنَادَىٰ فِي الظُّلُمَاتِ أَنْ لَا إِلَٰهَ إِلَّا أَنْتَ سُبْحَانَكَ",
        "rootWord": "ن د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَادَىٰ",
        "waznEnglish": "to call",
        "waznTlit": "nādā",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَادَىٰ",
        "answer": "he called",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1455,
        "tlit": "nādā",
        "frequency": 53,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَزَكَرِيَّا إِذْ نَادَىٰ رَبَّهُ رَبِّ لَا تَذَرْنِي فَرْدًا وَأَنْتَ خَيْرُ الْوَارِثِينَ",
        "rootWord": "ن د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَادَىٰ",
        "waznEnglish": "to call",
        "waznTlit": "nādā",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُنْذَرُونَ",
        "answer": "they are warned",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "yundharūna",
        "frequency": 130,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَلَا يَسْمَعُ الصُّمُّ الدُّعَاءَ إِذَا مَا يُنْذَرُونَ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَذَرْ",
        "waznEnglish": "to vow, to worn",
        "waznTlit": "nadhar",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُنْذِرُكُمْ",
        "answer": "I warn you",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "undhirukum",
        "frequency": 130,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا أُنْذِرُكُمْ بِالْوَحْيِ وَلَا يَسْمَعُ الصُّمُّ الدُّعَاءَ إِذَا مَا يُنْذَرُونَ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنذَرَ",
        "waznEnglish": "to warn",
        "waznTlit": "andhara",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْزَلْنَا",
        "answer": "We (have) sent down",
        "pcklId": "189",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzalnā",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " لَقَدْ أَنْزَلْنَا إِلَيْكُمْ كِتَابًا فِيهِ ذِكْرُكُمْ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْزَلْنَاهُ",
        "answer": "which We (have) revealed",
        "pcklId": "190",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzalnāhu",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَهَٰذَا ذِكْرٌ مُبَارَكٌ أَنْزَلْنَاهُ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَنْسِلُونَ",
        "answer": "descend",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1467,
        "tlit": "yansilūna",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 96,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَهُمْ مِنْ كُلِّ حَدَبٍ يَنْسِلُونَ",
        "rootWord": "ن س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَنسِلُ",
        "waznEnglish": "to descend, to hasten",
        "waznTlit": "yansilu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَنْشَأْنَا",
        "answer": "and We produced",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1470,
        "tlit": "wa-anshanā",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَكَمْ قَصَمْنَا مِنْ قَرْيَةٍ كَانَتْ ظَالِمَةً وَأَنْشَأْنَا بَعْدَهَا قَوْمًا آخَرِينَ",
        "rootWord": "ن ش أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنشَأَ",
        "waznEnglish": "to produce, to raise",
        "waznTlit": "ansha-a",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُنْشِرُونَ",
        "answer": "raise (the dead)",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1471,
        "tlit": "yunshirūna",
        "frequency": 21,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَمِ اتَّخَذُوا آلِهَةً مِنَ الْأَرْضِ هُمْ يُنْشِرُونَ",
        "rootWord": "ن ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنشَرَ",
        "waznEnglish": "to raise, to revive, to resurrect",
        "waznTlit": "anshara",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُنْصَرُونَ",
        "answer": "will be helped",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "yunṣarūna",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " لَوْ يَعْلَمُ الَّذِينَ كَفَرُوا حِينَ لَا يَكُفُّونَ عَنْ وُجُوهِهِمُ النَّارَ وَلَا عَنْ ظُهُورِهِمْ وَلَا هُمْ يُنْصَرُونَ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصَرَ",
        "waznEnglish": "to help",
        "waznTlit": "naṣara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَانْصُرُوا",
        "answer": "and support",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "wa-unṣurū",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالُوا حَرِّقُوهُ وَانْصُرُوا آلِهَتَكُمْ إِنْ كُنْتُمْ فَاعِلِينَ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصَرَ",
        "waznEnglish": "to help",
        "waznTlit": "naṣara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَنَصَرْنَاهُ",
        "answer": "And We helped him",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "wanaṣarnāhu",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَنَصَرْنَاهُ مِنَ الْقَوْمِ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصَرَ",
        "waznEnglish": "to help",
        "waznTlit": "naṣara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَصْرَ",
        "answer": "(to) help",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "naṣra",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " لَا يَسْتَطِيعُونَ نَصْرَ أَنْفُسِهِمْ وَلَا هُمْ مِنَّا يُصْحَبُونَ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصْر",
        "waznEnglish": "will be helped",
        "waznTlit": "naṣr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَنْطِقُونَ",
        "answer": "speak",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1486,
        "tlit": "yanṭiqūna",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قَالَ بَلْ فَعَلَهُ كَبِيرُهُمْ هَٰذَا فَاسْأَلُوهُمْ إِنْ كَانُوا يَنْطِقُونَ",
        "rootWord": "ن ط ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَنطِقُ",
        "waznEnglish": "to speak",
        "waznTlit": "yanṭiqu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَنْطِقُونَ",
        "answer": "(can) speak",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1486,
        "tlit": "yanṭiqūna",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " ثُمَّ نُكِسُوا عَلَىٰ رُءُوسِهِمْ لَقَدْ عَلِمْتَ مَا هَٰؤُلَاءِ يَنْطِقُونَ",
        "rootWord": "ن ط ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَنطِقُ",
        "waznEnglish": "to speak",
        "waznTlit": "yanṭiqu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُنْظَرُونَ",
        "answer": "will be given respite",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "yunẓarūna",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " بَلْ تَأْتِيهِمْ بَغْتَةً فَتَبْهَتُهُمْ فَلَا يَسْتَطِيعُونَ رَدَّهَا وَلَا هُمْ يُنْظَرُونَ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُنظَرُ",
        "waznEnglish": "to give respite",
        "waznTlit": "yunẓaru",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَفْحَةٌ",
        "answer": "a whiff",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1495,
        "tlit": "nafḥatun",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ مَسَّتْهُمْ نَفْحَةٌ مِنْ عَذَابِ رَبِّكَ لَيَقُولُنَّ يَا وَيْلَنَا إِنَّا كُنَّا ظَالِمِينَ",
        "rootWord": "ن ف ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن ف ح",
        "waznEnglish": "a whiff",
        "waznTlit": "nūn fā ḥā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَنَفَخْنَا",
        "answer": "so We breathed",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1496,
        "tlit": "fanafakhnā",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَالَّتِي أَحْصَنَتْ فَرْجَهَا فَنَفَخْنَا فِيهَا مِنْ رُوحِنَا",
        "rootWord": "ن ف خ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفَخَ",
        "waznEnglish": "to blow, to breathe",
        "waznTlit": "nafakha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَفْسٍ",
        "answer": "soul",
        "pcklId": "195",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsin",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " كُلُّ نَفْسٍ ذَائِقَةُ الْمَوْتِ وَنَبْلُوكُمْ بِالشَّرِّ وَالْخَيْرِ فِتْنَةً",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْفُسِهِمْ",
        "answer": "themselves",
        "pcklId": "196",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusihim",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " أَمْ لَهُمْ آلِهَةٌ تَمْنَعُهُمْ مِنْ دُونِنَا لَا يَسْتَطِيعُونَ نَصْرَ أَنْفُسِهِمْ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَفْسٌ",
        "answer": "any soul",
        "pcklId": "197",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsun",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَنَضَعُ الْمَوَازِينَ الْقِسْطَ لِيَوْمِ الْقِيَامَةِ فَلَا تُظْلَمُ نَفْسٌ شَيْئًا",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْفُسِهِمْ",
        "answer": "themselves",
        "pcklId": "198",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusihim",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَرَجَعُوا إِلَىٰ أَنْفُسِهِمْ فَقَالُوا إِنَّكُمْ أَنْتُمُ الظَّالِمُونَ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْفُسُهُمْ",
        "answer": "their souls",
        "pcklId": "199",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusuhum",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 102,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " لَا يَسْمَعُونَ حَسِيسَهَا وَهُمْ فِي مَا اشْتَهَتْ أَنْفُسُهُمْ خَالِدُونَ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَفَشَتْ",
        "answer": "pastured",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1501,
        "tlit": "nafashat",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَدَاوُودَ وَسُلَيْمَانَ إِذْ يَحْكُمَانِ فِي الْحَرْثِ إِذْ نَفَشَتْ فِيهِ غَنَمُ الْقَوْمِ",
        "rootWord": "ن ف ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفَشَتْ",
        "waznEnglish": "to pasture",
        "waznTlit": "nafashat",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَنْفَعُكُمْ",
        "answer": "benefit you",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1502,
        "tlit": "yanfaʿukum",
        "frequency": 50,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالَ أَفَتَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ مَا لَا يَنْفَعُكُمْ شَيْئًا وَلَا يَضُرُّكُمْ",
        "rootWord": "ن ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفَعَ",
        "waznEnglish": "to profit, to benifit",
        "waznTlit": "nafaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 31,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَافِلَةً",
        "answer": "(in) addition",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1504,
        "tlit": "nāfilatan",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَوَهَبْنَا لَهُ إِسْحَاقَ وَيَعْقُوبَ نَافِلَةً وَكُلًّا جَعَلْنَا صَالِحِينَ",
        "rootWord": "ن ف ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَافِلَة",
        "waznEnglish": "the spoils of war",
        "waznTlit": "nāfilat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَنْقُصُهَا",
        "answer": "We reduce it",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1509,
        "tlit": "nanquṣuhā",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " أَفَلَا يَرَوْنَ أَنَّا نَأْتِي الْأَرْضَ نَنْقُصُهَا مِنْ أَطْرَافِهَا",
        "rootWord": "ن ق ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُنقَصُ",
        "waznEnglish": "to decrease, to reduce, to lessen",
        "waznTlit": "yunqaṣu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُنْكِرُونَ",
        "answer": "rejecters",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1517,
        "tlit": "munkirūna",
        "frequency": 37,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَهَٰذَا ذِكْرٌ مُبَارَكٌ أَنْزَلْنَاهُ أَفَأَنْتُمْ لَهُ مُنْكِرُونَ",
        "rootWord": "ن ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنكِرُون",
        "waznEnglish": "he felt unfamiliar of them",
        "waznTlit": "munkirūn",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُكِسُوا",
        "answer": "they were turned",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1518,
        "tlit": "nukisū",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " ثُمَّ نُكِسُوا عَلَىٰ رُءُوسِهِمْ لَقَدْ عَلِمْتَ مَا هَٰؤُلَاءِ يَنْطِقُونَ",
        "rootWord": "ن ك س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُكِسُ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "nukisu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالنَّهَارَ",
        "answer": "and [the] day",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "wal-nahāra",
        "frequency": 113,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " يُسَبِّحُونَ اللَّيْلَ وَالنَّهَارَ لَا يَفْتُرُونَ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَار",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahār",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالنَّهَارَ",
        "answer": "and the day",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "wal-nahāra",
        "frequency": 113,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي خَلَقَ اللَّيْلَ وَالنَّهَارَ وَالشَّمْسَ وَالْقَمَرَ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَار",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahār",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالنَّهَارِ",
        "answer": "and the day",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "wal-nahāri",
        "frequency": 113,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ يَكْلَؤُكُمْ بِاللَّيْلِ وَالنَّهَارِ مِنَ الرَّحْمَٰنِ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَار",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahār",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّارَ",
        "answer": "the Fire",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāra",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " لَوْ يَعْلَمُ الَّذِينَ كَفَرُوا حِينَ لَا يَكُفُّونَ عَنْ وُجُوهِهِمُ النَّارَ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 145,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَا نَارُ",
        "answer": "O fire",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "yānāru",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قُلْنَا يَا نَارُ كُونِي بَرْدًا وَسَلَامًا عَلَىٰ إِبْرَاهِيمَ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 145,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلنَّاسِ",
        "answer": "for [the] mankind",
        "pcklId": "150",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "lilnnāsi",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " اقْتَرَبَ لِلنَّاسِ حِسَابُهُمْ وَهُمْ فِي غَفْلَةٍ مُعْرِضُونَ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "(of) the people",
        "pcklId": "151",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالُوا فَأْتُوا بِهِ عَلَىٰ أَعْيُنِ النَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَشْهَدُونَ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النُّونِ",
        "answer": "And Dhun-Nun",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1535,
        "tlit": "l-nūni",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَذَا النُّونِ إِذْ ذَهَبَ مُغَاضِبًا فَظَنَّ أَنْ لَنْ نَقْدِرَ عَلَيْهِ",
        "rootWord": "ن و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و ن",
        "waznEnglish": "And Dhun-Nun",
        "waznTlit": "nūn wāw nūn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "هَاتُوا",
        "answer": "Bring",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1538,
        "tlit": "hātū",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَمِ اتَّخَذُوا مِنْ دُونِهِ آلِهَةً قُلْ هَاتُوا بُرْهَانَكُمْ",
        "rootWord": "ه أ ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ه أ ت",
        "waznEnglish": "to bring",
        "waznTlit": "hā hamza tā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَهْدُونَ",
        "answer": "they guide",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "yahdūna",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَاهُمْ أَئِمَّةً يَهْدُونَ بِأَمْرِنَا وَأَوْحَيْنَا إِلَيْهِمْ فِعْلَ الْخَيْرَاتِ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَهْتَدُونَ",
        "answer": "(be) guided",
        "pcklId": "168",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "yahtadūna",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا فِيهَا فِجَاجًا سُبُلًا لَعَلَّهُمْ يَهْتَدُونَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱهْتَدَىٰ",
        "waznEnglish": "to be guided",
        "waznTlit": "ih'tadā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اسْتُهْزِئَ",
        "answer": "were mocked",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1550,
        "tlit": "us'tuh'zi-a",
        "frequency": 34,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَقَدِ اسْتُهْزِئَ بِرُسُلٍ مِنْ قَبْلِكَ فَحَاقَ بِالَّذِينَ سَخِرُوا مِنْهُمْ مَا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "ه ز أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتُهْزِئَ",
        "waznEnglish": "to mock, to ridicule",
        "waznTlit": "us'tuh'zi-a",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْتَهْزِئُونَ",
        "answer": "(to) mock",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1550,
        "tlit": "yastahziūna",
        "frequency": 34,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَحَاقَ بِالَّذِينَ سَخِرُوا مِنْهُمْ مَا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "ه ز أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتُهْزِئَ",
        "waznEnglish": "to mock, to ridicule",
        "waznTlit": "us'tuh'zi-a",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "هُزُوًا",
        "answer": "(in) ridicule",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1550,
        "tlit": "huzuwan",
        "frequency": 34,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَإِذَا رَآكَ الَّذِينَ كَفَرُوا إِنْ يَتَّخِذُونَكَ إِلَّا هُزُوًا",
        "rootWord": "ه ز أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُزُو",
        "waznEnglish": "mocks",
        "waznTlit": "huzū",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَهْلَكْنَاهَا",
        "answer": "which We destroyed",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1559,
        "tlit": "ahlaknāhā",
        "frequency": 68,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " مَا آمَنَتْ قَبْلَهُمْ مِنْ قَرْيَةٍ أَهْلَكْنَاهَا أَفَهُمْ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ه ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَهْلَكَ",
        "waznEnglish": "to destroy",
        "waznTlit": "ahlaka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَهْلَكْنَا",
        "answer": "and We destroyed",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1559,
        "tlit": "wa-ahlaknā",
        "frequency": 68,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " ثُمَّ صَدَقْنَاهُمُ الْوَعْدَ فَأَنْجَيْنَاهُمْ وَمَنْ نَشَاءُ وَأَهْلَكْنَا الْمُسْرِفِينَ",
        "rootWord": "ه ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَهْلَكَ",
        "waznEnglish": "to destroy",
        "waznTlit": "ahlaka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَهْلَكْنَاهَا",
        "answer": "which We have destroyed",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1559,
        "tlit": "ahlaknāhā",
        "frequency": 68,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 95,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَحَرَامٌ عَلَىٰ قَرْيَةٍ أَهْلَكْنَاهَا أَنَّهُمْ لَا يَرْجِعُونَ",
        "rootWord": "ه ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَهْلَكَ",
        "waznEnglish": "to destroy",
        "waznTlit": "ahlaka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَدْنَا",
        "answer": "We found",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "wajadnā",
        "frequency": 107,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالُوا وَجَدْنَا آبَاءَنَا لَهَا عَابِدِينَ",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 106,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وُجُوهِهِمُ",
        "answer": "their faces",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1592,
        "tlit": "wujūhihimu",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " لَوْ يَعْلَمُ الَّذِينَ كَفَرُوا حِينَ لَا يَكُفُّونَ عَنْ وُجُوهِهِمُ النَّارَ",
        "rootWord": "و ج ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجْه",
        "waznEnglish": "[I] have turned",
        "waznTlit": "wajh",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاحِدٌ",
        "answer": "One",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1593,
        "tlit": "wāḥidun",
        "frequency": 68,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا يُوحَىٰ إِلَيَّ أَنَّمَا إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَاحِدٌ فَهَلْ أَنْتُمْ مُسْلِمُونَ",
        "rootWord": "و ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَٰحِد",
        "waznEnglish": "(of) one (kind)",
        "waznTlit": "wāḥid",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاحِدَةً",
        "answer": "one",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1593,
        "tlit": "wāḥidatan",
        "frequency": 68,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّ هَٰذِهِ أُمَّتُكُمْ أُمَّةً وَاحِدَةً وَأَنَا رَبُّكُمْ فَاعْبُدُونِ",
        "rootWord": "و ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَٰحِدَة",
        "waznEnglish": "(of) one (kind)",
        "waznTlit": "wāḥidat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 31,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُوحِي",
        "answer": "We revealed",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "nūḥī",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا قَبْلَكَ إِلَّا رِجَالًا نُوحِي إِلَيْهِمْ فَاسْأَلُوا أَهْلَ الذِّكْرِ",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُوحِي",
        "answer": "We reveal(ed)",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "nūḥī",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا مِنْ قَبْلِكَ مِنْ رَسُولٍ إِلَّا نُوحِي إِلَيْهِ أَنَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا أَنَا فَاعْبُدُونِ",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَوْحَيْنَا",
        "answer": "And We inspired",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "wa-awḥaynā",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَاهُمْ أَئِمَّةً يَهْدُونَ بِأَمْرِنَا وَأَوْحَيْنَا إِلَيْهِمْ فِعْلَ الْخَيْرَاتِ",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُوحَىٰ",
        "answer": "it is revealed",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "yūḥā",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا يُوحَىٰ إِلَيَّ أَنَّمَا إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَاحِدٌ فَهَلْ أَنْتُمْ مُسْلِمُونَ",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْوَحْيِ",
        "answer": "by the revelation",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "bil-waḥyi",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا أُنْذِرُكُمْ بِالْوَحْيِ وَلَا يَسْمَعُ الصُّمُّ الدُّعَاءَ إِذَا مَا يُنْذَرُونَ",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَحْى",
        "waznEnglish": "We reveal it",
        "waznTlit": "waḥ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَذَرْنِي",
        "answer": "leave me",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1600,
        "tlit": "tadharnī",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " لَا تَذَرْنِي فَرْدًا وَأَنْتَ خَيْرُ الْوَارِثِينَ",
        "rootWord": "و ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "و ذ ر",
        "waznEnglish": "to leave, to forsake",
        "waznTlit": "wāw dhāl rā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَرِثُهَا",
        "answer": "will inherit it",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1601,
        "tlit": "yarithuhā",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 105,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " أَنَّ الْأَرْضَ يَرِثُهَا عِبَادِيَ الصَّالِحُونَ",
        "rootWord": "و ر ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَرِثَ",
        "waznEnglish": "to inherit",
        "waznTlit": "waritha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْوَارِثِينَ",
        "answer": "(of) the inheritors",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1601,
        "tlit": "l-wārithīna",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " رَبِّ لَا تَذَرْنِي فَرْدًا وَأَنْتَ خَيْرُ الْوَارِثِينَ",
        "rootWord": "و ر ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَارِث",
        "waznEnglish": "and inherit[ed] him",
        "waznTlit": "wārith",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَرَدُوهَا",
        "answer": "they (would) have come to it",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1602,
        "tlit": "waradūhā",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " لَوْ كَانَ هَٰؤُلَاءِ آلِهَةً مَا وَرَدُوهَا وَكُلٌّ فِيهَا خَالِدُونَ",
        "rootWord": "و ر د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَرَدَ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "warada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَارِدُونَ",
        "answer": "will come",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1602,
        "tlit": "wāridūna",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 98,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " حَصَبُ جَهَنَّمَ أَنْتُمْ لَهَا وَارِدُونَ",
        "rootWord": "و ر د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَارِد",
        "waznEnglish": "they (would) have come to it",
        "waznTlit": "wārid",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَوَازِينَ",
        "answer": "the scales",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1607,
        "tlit": "l-mawāzīna",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَنَضَعُ الْمَوَازِينَ الْقِسْطَ لِيَوْمِ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "و ز ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِيزَان",
        "waznEnglish": "and weigh",
        "waznTlit": "mīzān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَصِفُونَ",
        "answer": "you ascribe",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1618,
        "tlit": "taṣifūna",
        "frequency": 14,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَلَكُمُ الْوَيْلُ مِمَّا تَصِفُونَ",
        "rootWord": "و ص ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَصِفُ",
        "waznEnglish": "to attribute, to ascribe",
        "waznTlit": "yaṣifu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَصِفُونَ",
        "answer": "they attribute",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1618,
        "tlit": "yaṣifūna",
        "frequency": 14,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَسُبْحَانَ اللَّهِ رَبِّ الْعَرْشِ عَمَّا يَصِفُونَ",
        "rootWord": "و ص ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَصِفُ",
        "waznEnglish": "to attribute, to ascribe",
        "waznTlit": "yaṣifu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَصِفُونَ",
        "answer": "you attribute",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1618,
        "tlit": "taṣifūna",
        "frequency": 14,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 112,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ احْكُمْ بِالْحَقِّ وَرَبُّنَا الرَّحْمَٰنُ الْمُسْتَعَانُ عَلَىٰ مَا تَصِفُونَ",
        "rootWord": "و ص ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَصِفُ",
        "waznEnglish": "to attribute, to ascribe",
        "waznTlit": "yaṣifu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَنَضَعُ",
        "answer": "And We set",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1621,
        "tlit": "wanaḍaʿu",
        "frequency": 26,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَنَضَعُ الْمَوَازِينَ الْقِسْطَ لِيَوْمِ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "و ض ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَضَعَ",
        "waznEnglish": "to deliver, to give birth",
        "waznTlit": "waḍaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُوعَدُونَ",
        "answer": "promised",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "tūʿadūna",
        "frequency": 151,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَتَتَلَقَّاهُمُ الْمَلَائِكَةُ هَٰذَا يَوْمُكُمُ الَّذِي كُنْتُمْ تُوعَدُونَ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَدَ",
        "waznEnglish": "to promise",
        "waznTlit": "waʿada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُوعَدُونَ",
        "answer": "you are promised",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "tūʿadūna",
        "frequency": 151,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَإِنْ أَدْرِي أَقَرِيبٌ أَمْ بَعِيدٌ مَا تُوعَدُونَ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَدَ",
        "waznEnglish": "to promise",
        "waznTlit": "waʿada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْوَعْدَ",
        "answer": "the promise",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "l-waʿda",
        "frequency": 151,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " ثُمَّ صَدَقْنَاهُمُ الْوَعْدَ فَأَنْجَيْنَاهُمْ وَمَنْ نَشَاءُ وَأَهْلَكْنَا الْمُسْرِفِينَ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعْد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "waʿd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْوَعْدُ",
        "answer": "promise",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "l-waʿdu",
        "frequency": 151,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هَٰذَا الْوَعْدُ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعْد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "waʿd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْوَعْدُ",
        "answer": "the promise",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "l-waʿdu",
        "frequency": 151,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَاقْتَرَبَ الْوَعْدُ الْحَقُّ فَإِذَا هِيَ شَاخِصَةٌ أَبْصَارُ الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعْد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "waʿd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعْدًا",
        "answer": "a promise",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "waʿdan",
        "frequency": 151,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " كَمَا بَدَأْنَا أَوَّلَ خَلْقٍ نُعِيدُهُ وَعْدًا عَلَيْنَا إِنَّا كُنَّا فَاعِلِينَ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعْد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "waʿd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلْمُتَّقِينَ",
        "answer": "for the righteous",
        "pcklId": "235",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "lil'muttaqīna",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ آتَيْنَا مُوسَىٰ وَهَارُونَ الْفُرْقَانَ وَضِيَاءً وَذِكْرًا لِلْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتَّقِين",
        "waznEnglish": "and save us",
        "waznTlit": "muttaqīn",
        "waznType": "Active participle (form VIII)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلَدًا",
        "answer": "a son",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "waladan",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا اتَّخَذَ الرَّحْمَٰنُ وَلَدًا سُبْحَانَهُ بَلْ عِبَادٌ مُكْرَمُونَ",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَد",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "walad",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُوَلُّوا",
        "answer": "you go away",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "tuwallū",
        "frequency": 232,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَتَاللَّهِ لَأَكِيدَنَّ أَصْنَامَكُمْ بَعْدَ أَنْ تُوَلُّوا مُدْبِرِينَ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "wallā",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَوَلَّوْا",
        "answer": "they turn away",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "tawallaw",
        "frequency": 232,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَإِنْ تَوَلَّوْا فَقُلْ آذَنْتُكُمْ عَلَىٰ سَوَاءٍ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "tawallā",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَوَهَبْنَا",
        "answer": "And We bestowed",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1650,
        "tlit": "wawahabnā",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَوَهَبْنَا لَهُ إِسْحَاقَ وَيَعْقُوبَ نَافِلَةً وَكُلًّا جَعَلْنَا صَالِحِينَ",
        "rootWord": "و ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَهَبَ",
        "waznEnglish": "to grant, to bestow",
        "waznTlit": "wahaba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَوَهَبْنَا",
        "answer": "and We bestowed",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1650,
        "tlit": "wawahabnā",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَاسْتَجَبْنَا لَهُ وَوَهَبْنَا لَهُ يَحْيَىٰ وَأَصْلَحْنَا لَهُ زَوْجَهُ",
        "rootWord": "و ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَهَبَ",
        "waznEnglish": "to grant, to bestow",
        "waznTlit": "wahaba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَيْدِيهِمْ",
        "answer": "(is) before them",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "aydīhim",
        "frequency": 120,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " يَعْلَمُ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَلَا يَشْفَعُونَ إِلَّا لِمَنِ ارْتَضَىٰ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيَوْمِ",
        "answer": "for (the) Day",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "liyawmi",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَنَضَعُ الْمَوَازِينَ الْقِسْطَ لِيَوْمِ الْقِيَامَةِ فَلَا تُظْلَمُ نَفْسٌ شَيْئًا",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَوْمُكُمُ",
        "answer": "(is) your Day",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawmukumu",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَتَتَلَقَّاهُمُ الْمَلَائِكَةُ هَٰذَا يَوْمُكُمُ الَّذِي كُنْتُمْ تُوعَدُونَ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(The) Day",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 21,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " يَوْمَ نَطْوِي السَّمَاءَ كَطَيِّ السِّجِلِّ لِلْكُتُبِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    }
]; 
export default words;